{"conjugations": [{"group": "infinitive", "group_sort": 0, "sort": 0, "value": "trasladar"}, {"group": "gerund", "group_sort": 1, "sort": 0, "value": "trasladando"}, {"form": "masculine", "group": "pastparticiple/singular", "group_sort": 2, "sort": 0, "value": "trasladado"}, {"form": "feminine", "group": "pastparticiple/singular", "group_sort": 2, "sort": 1, "value": "trasladada"}, {"form": "masculine", "group": "pastparticiple/plural", "group_sort": 3, "sort": 0, "value": "trasladados"}, {"form": "feminine", "group": "pastparticiple/plural", "group_sort": 3, "sort": 1, "value": "trasladadas"}, {"form": "s1", "group": "indicative/present", "group_sort": 4, "sort": 0, "value": "traslado"}, {"form": "s2", "group": "indicative/present", "group_sort": 4, "sort": 1, "value": "trasladas (t\u00fa) - traslad\u00e1s (vos)"}, {"form": "s3", "group": "indicative/present", "group_sort": 4, "sort": 2, "value": "traslada"}, {"form": "p1", "group": "indicative/present", "group_sort": 4, "sort": 3, "value": "trasladamos"}, {"form": "p2", "group": "indicative/present", "group_sort": 4, "sort": 4, "value": "traslad\u00e1is"}, {"form": "p3", "group": "indicative/present", "group_sort": 4, "sort": 5, "value": "trasladan"}, {"form": "s1", "group": "indicative/imperfect", "group_sort": 5, "sort": 0, "value": "trasladaba"}, {"form": "s2", "group": "indicative/imperfect", "group_sort": 5, "sort": 1, "value": "trasladabas"}, {"form": "s3", "group": "indicative/imperfect", "group_sort": 5, "sort": 2, "value": "trasladaba"}, {"form": "p1", "group": "indicative/imperfect", "group_sort": 5, "sort": 3, "value": "traslad\u00e1bamos"}, {"form": "p2", "group": "indicative/imperfect", "group_sort": 5, "sort": 4, "value": "trasladabais"}, {"form": "p3", "group": "indicative/imperfect", "group_sort": 5, "sort": 5, "value": "trasladaban"}, {"form": "s1", "group": "indicative/preterite", "group_sort": 6, "sort": 0, "value": "traslad\u00e9"}, {"form": "s2", "group": "indicative/preterite", "group_sort": 6, "sort": 1, "value": "trasladaste"}, {"form": "s3", "group": "indicative/preterite", "group_sort": 6, "sort": 2, "value": "traslad\u00f3"}, {"form": "p1", "group": "indicative/preterite", "group_sort": 6, "sort": 3, "value": "trasladamos"}, {"form": "p2", "group": "indicative/preterite", "group_sort": 6, "sort": 4, "value": "trasladasteis"}, {"form": "p3", "group": "indicative/preterite", "group_sort": 6, "sort": 5, "value": "trasladaron"}, {"form": "s1", "group": "indicative/future", "group_sort": 7, "sort": 0, "value": "trasladar\u00e9"}, {"form": "s2", "group": "indicative/future", "group_sort": 7, "sort": 1, "value": "trasladar\u00e1s"}, {"form": "s3", "group": "indicative/future", "group_sort": 7, "sort": 2, "value": "trasladar\u00e1"}, {"form": "p1", "group": "indicative/future", "group_sort": 7, "sort": 3, "value": "trasladaremos"}, {"form": "p2", "group": "indicative/future", "group_sort": 7, "sort": 4, "value": "trasladar\u00e9is"}, {"form": "p3", "group": "indicative/future", "group_sort": 7, "sort": 5, "value": "trasladar\u00e1n"}, {"form": "s1", "group": "indicative/conditional", "group_sort": 8, "sort": 0, "value": "trasladar\u00eda"}, {"form": "s2", "group": "indicative/conditional", "group_sort": 8, "sort": 1, "value": "trasladar\u00edas"}, {"form": "s3", "group": "indicative/conditional", "group_sort": 8, "sort": 2, "value": "trasladar\u00eda"}, {"form": "p1", "group": "indicative/conditional", "group_sort": 8, "sort": 3, "value": "trasladar\u00edamos"}, {"form": "p2", "group": "indicative/conditional", "group_sort": 8, "sort": 4, "value": "trasladar\u00edais"}, {"form": "p3", "group": "indicative/conditional", "group_sort": 8, "sort": 5, "value": "trasladar\u00edan"}, {"form": "s1", "group": "subjunctive/present", "group_sort": 9, "sort": 0, "value": "traslade"}, {"form": "s2", "group": "subjunctive/present", "group_sort": 9, "sort": 1, "value": "traslades (t\u00fa) - traslad\u00e9s (vos)"}, {"form": "s3", "group": "subjunctive/present", "group_sort": 9, "sort": 2, "value": "traslade"}, {"form": "p1", "group": "subjunctive/present", "group_sort": 9, "sort": 3, "value": "traslademos"}, {"form": "p2", "group": "subjunctive/present", "group_sort": 9, "sort": 4, "value": "traslad\u00e9is"}, {"form": "p3", "group": "subjunctive/present", "group_sort": 9, "sort": 5, "value": "trasladen"}, {"form": "s1", "group": "subjunctive/imperfect_ra", "group_sort": 10, "sort": 0, "value": "trasladara"}, {"form": "s2", "group": "subjunctive/imperfect_ra", "group_sort": 10, "sort": 1, "value": "trasladaras"}, {"form": "s3", "group": "subjunctive/imperfect_ra", "group_sort": 10, "sort": 2, "value": "trasladara"}, {"form": "p1", "group": "subjunctive/imperfect_ra", "group_sort": 10, "sort": 3, "value": "traslad\u00e1ramos"}, {"form": "p2", "group": "subjunctive/imperfect_ra", "group_sort": 10, "sort": 4, "value": "trasladarais"}, {"form": "p3", "group": "subjunctive/imperfect_ra", "group_sort": 10, "sort": 5, "value": "trasladaran"}, {"form": "s1", "group": "subjunctive/imperfect_se", "group_sort": 11, "sort": 0, "value": "trasladase"}, {"form": "s2", "group": "subjunctive/imperfect_se", "group_sort": 11, "sort": 1, "value": "trasladases"}, {"form": "s3", "group": "subjunctive/imperfect_se", "group_sort": 11, "sort": 2, "value": "trasladase"}, {"form": "p1", "group": "subjunctive/imperfect_se", "group_sort": 11, "sort": 3, "value": "traslad\u00e1semos"}, {"form": "p2", "group": "subjunctive/imperfect_se", "group_sort": 11, "sort": 4, "value": "trasladaseis"}, {"form": "p3", "group": "subjunctive/imperfect_se", "group_sort": 11, "sort": 5, "value": "trasladasen"}, {"form": "s1", "group": "subjunctive/future", "group_sort": 12, "sort": 0, "value": "trasladare"}, {"form": "s2", "group": "subjunctive/future", "group_sort": 12, "sort": 1, "value": "trasladares"}, {"form": "s3", "group": "subjunctive/future", "group_sort": 12, "sort": 2, "value": "trasladare"}, {"form": "p1", "group": "subjunctive/future", "group_sort": 12, "sort": 3, "value": "traslad\u00e1remos"}, {"form": "p2", "group": "subjunctive/future", "group_sort": 12, "sort": 4, "value": "trasladareis"}, {"form": "p3", "group": "subjunctive/future", "group_sort": 12, "sort": 5, "value": "trasladaren"}, {"form": "s1", "group": "imperative/affirmative", "group_sort": 13, "sort": 0, "value": ""}, {"form": "s2", "group": "imperative/affirmative", "group_sort": 13, "sort": 1, "value": "traslada (t\u00fa) - traslad\u00e1 (vos)"}, {"form": "s3", "group": "imperative/affirmative", "group_sort": 13, "sort": 2, "value": "traslade"}, {"form": "p1", "group": "imperative/affirmative", "group_sort": 13, "sort": 3, "value": "traslademos"}, {"form": "p2", "group": "imperative/affirmative", "group_sort": 13, "sort": 4, "value": "trasladad"}, {"form": "p3", "group": "imperative/affirmative", "group_sort": 13, "sort": 5, "value": "trasladen"}, {"form": "s1", "group": "imperative/negative", "group_sort": 14, "sort": 0, "value": ""}, {"form": "s2", "group": "imperative/negative", "group_sort": 14, "sort": 1, "value": "no traslades"}, {"form": "s3", "group": "imperative/negative", "group_sort": 14, "sort": 2, "value": "no traslade"}, {"form": "p1", "group": "imperative/negative", "group_sort": 14, "sort": 3, "value": "no traslademos"}, {"form": "p2", "group": "imperative/negative", "group_sort": 14, "sort": 4, "value": "no traslad\u00e9is"}, {"form": "p3", "group": "imperative/negative", "group_sort": 14, "sort": 5, "value": "no trasladen"}], "definitions": ["to move", "to transfer", "to translate", "to copy, transcribe", "to transmit"], "description": "trasladar (first-person singular present traslado, first-person singular preterite traslad\u00e9, past participle trasladado)", "etymology": "From Latin tr\u0101nsl\u0101tus (\u201ccarry along\u201d).", "page_id": 213641, "pronunciations": ["IPA(key): /t\u027easla\u02c8da\u027e/, [t\u032a\u027easla\u02c8\u00f0a\u027e]"], "related": [], "synonyms": [], "url": "https://en.wiktionary.org/?curid=213641#Spanish", "word": "trasladar"}