{"conjugations": [{"group": "infinitive", "group_sort": 0, "sort": 0, "value": "guerrear"}, {"group": "gerund", "group_sort": 1, "sort": 0, "value": "guerreando"}, {"form": "masculine", "group": "pastparticiple/singular", "group_sort": 2, "sort": 0, "value": "guerreado"}, {"form": "feminine", "group": "pastparticiple/singular", "group_sort": 2, "sort": 1, "value": "guerreada"}, {"form": "masculine", "group": "pastparticiple/plural", "group_sort": 3, "sort": 0, "value": "guerreados"}, {"form": "feminine", "group": "pastparticiple/plural", "group_sort": 3, "sort": 1, "value": "guerreadas"}, {"form": "s1", "group": "indicative/present", "group_sort": 4, "sort": 0, "value": "guerreo"}, {"form": "s2", "group": "indicative/present", "group_sort": 4, "sort": 1, "value": "guerreas (t\u00fa) - guerre\u00e1s (vos)"}, {"form": "s3", "group": "indicative/present", "group_sort": 4, "sort": 2, "value": "guerrea"}, {"form": "p1", "group": "indicative/present", "group_sort": 4, "sort": 3, "value": "guerreamos"}, {"form": "p2", "group": "indicative/present", "group_sort": 4, "sort": 4, "value": "guerre\u00e1is"}, {"form": "p3", "group": "indicative/present", "group_sort": 4, "sort": 5, "value": "guerrean"}, {"form": "s1", "group": "indicative/imperfect", "group_sort": 5, "sort": 0, "value": "guerreaba"}, {"form": "s2", "group": "indicative/imperfect", "group_sort": 5, "sort": 1, "value": "guerreabas"}, {"form": "s3", "group": "indicative/imperfect", "group_sort": 5, "sort": 2, "value": "guerreaba"}, {"form": "p1", "group": "indicative/imperfect", "group_sort": 5, "sort": 3, "value": "guerre\u00e1bamos"}, {"form": "p2", "group": "indicative/imperfect", "group_sort": 5, "sort": 4, "value": "guerreabais"}, {"form": "p3", "group": "indicative/imperfect", "group_sort": 5, "sort": 5, "value": "guerreaban"}, {"form": "s1", "group": "indicative/preterite", "group_sort": 6, "sort": 0, "value": "guerre\u00e9"}, {"form": "s2", "group": "indicative/preterite", "group_sort": 6, "sort": 1, "value": "guerreaste"}, {"form": "s3", "group": "indicative/preterite", "group_sort": 6, "sort": 2, "value": "guerre\u00f3"}, {"form": "p1", "group": "indicative/preterite", "group_sort": 6, "sort": 3, "value": "guerreamos"}, {"form": "p2", "group": "indicative/preterite", "group_sort": 6, "sort": 4, "value": "guerreasteis"}, {"form": "p3", "group": "indicative/preterite", "group_sort": 6, "sort": 5, "value": "guerrearon"}, {"form": "s1", "group": "indicative/future", "group_sort": 7, "sort": 0, "value": "guerrear\u00e9"}, {"form": "s2", "group": "indicative/future", "group_sort": 7, "sort": 1, "value": "guerrear\u00e1s"}, {"form": "s3", "group": "indicative/future", "group_sort": 7, "sort": 2, "value": "guerrear\u00e1"}, {"form": "p1", "group": "indicative/future", "group_sort": 7, "sort": 3, "value": "guerrearemos"}, {"form": "p2", "group": "indicative/future", "group_sort": 7, "sort": 4, "value": "guerrear\u00e9is"}, {"form": "p3", "group": "indicative/future", "group_sort": 7, "sort": 5, "value": "guerrear\u00e1n"}, {"form": "s1", "group": "indicative/conditional", "group_sort": 8, "sort": 0, "value": "guerrear\u00eda"}, {"form": "s2", "group": "indicative/conditional", "group_sort": 8, "sort": 1, "value": "guerrear\u00edas"}, {"form": "s3", "group": "indicative/conditional", "group_sort": 8, "sort": 2, "value": "guerrear\u00eda"}, {"form": "p1", "group": "indicative/conditional", "group_sort": 8, "sort": 3, "value": "guerrear\u00edamos"}, {"form": "p2", "group": "indicative/conditional", "group_sort": 8, "sort": 4, "value": "guerrear\u00edais"}, {"form": "p3", "group": "indicative/conditional", "group_sort": 8, "sort": 5, "value": "guerrear\u00edan"}, {"form": "s1", "group": "subjunctive/present", "group_sort": 9, "sort": 0, "value": "guerree"}, {"form": "s2", "group": "subjunctive/present", "group_sort": 9, "sort": 1, "value": "guerrees (t\u00fa) - guerre\u00e9s (vos)"}, {"form": "s3", "group": "subjunctive/present", "group_sort": 9, "sort": 2, "value": "guerree"}, {"form": "p1", "group": "subjunctive/present", "group_sort": 9, "sort": 3, "value": "guerreemos"}, {"form": "p2", "group": "subjunctive/present", "group_sort": 9, "sort": 4, "value": "guerre\u00e9is"}, {"form": "p3", "group": "subjunctive/present", "group_sort": 9, "sort": 5, "value": "guerreen"}, {"form": "s1", "group": "subjunctive/imperfect_ra", "group_sort": 10, "sort": 0, "value": "guerreara"}, {"form": "s2", "group": "subjunctive/imperfect_ra", "group_sort": 10, "sort": 1, "value": "guerrearas"}, {"form": "s3", "group": "subjunctive/imperfect_ra", "group_sort": 10, "sort": 2, "value": "guerreara"}, {"form": "p1", "group": "subjunctive/imperfect_ra", "group_sort": 10, "sort": 3, "value": "guerre\u00e1ramos"}, {"form": "p2", "group": "subjunctive/imperfect_ra", "group_sort": 10, "sort": 4, "value": "guerrearais"}, {"form": "p3", "group": "subjunctive/imperfect_ra", "group_sort": 10, "sort": 5, "value": "guerrearan"}, {"form": "s1", "group": "subjunctive/imperfect_se", "group_sort": 11, "sort": 0, "value": "guerrease"}, {"form": "s2", "group": "subjunctive/imperfect_se", "group_sort": 11, "sort": 1, "value": "guerreases"}, {"form": "s3", "group": "subjunctive/imperfect_se", "group_sort": 11, "sort": 2, "value": "guerrease"}, {"form": "p1", "group": "subjunctive/imperfect_se", "group_sort": 11, "sort": 3, "value": "guerre\u00e1semos"}, {"form": "p2", "group": "subjunctive/imperfect_se", "group_sort": 11, "sort": 4, "value": "guerreaseis"}, {"form": "p3", "group": "subjunctive/imperfect_se", "group_sort": 11, "sort": 5, "value": "guerreasen"}, {"form": "s1", "group": "subjunctive/future", "group_sort": 12, "sort": 0, "value": "guerreare"}, {"form": "s2", "group": "subjunctive/future", "group_sort": 12, "sort": 1, "value": "guerreares"}, {"form": "s3", "group": "subjunctive/future", "group_sort": 12, "sort": 2, "value": "guerreare"}, {"form": "p1", "group": "subjunctive/future", "group_sort": 12, "sort": 3, "value": "guerre\u00e1remos"}, {"form": "p2", "group": "subjunctive/future", "group_sort": 12, "sort": 4, "value": "guerreareis"}, {"form": "p3", "group": "subjunctive/future", "group_sort": 12, "sort": 5, "value": "guerrearen"}, {"form": "s1", "group": "imperative/affirmative", "group_sort": 13, "sort": 0, "value": ""}, {"form": "s2", "group": "imperative/affirmative", "group_sort": 13, "sort": 1, "value": "guerrea (t\u00fa) - guerre\u00e1 (vos)"}, {"form": "s3", "group": "imperative/affirmative", "group_sort": 13, "sort": 2, "value": "guerree"}, {"form": "p1", "group": "imperative/affirmative", "group_sort": 13, "sort": 3, "value": "guerreemos"}, {"form": "p2", "group": "imperative/affirmative", "group_sort": 13, "sort": 4, "value": "guerread"}, {"form": "p3", "group": "imperative/affirmative", "group_sort": 13, "sort": 5, "value": "guerreen"}, {"form": "s1", "group": "imperative/negative", "group_sort": 14, "sort": 0, "value": ""}, {"form": "s2", "group": "imperative/negative", "group_sort": 14, "sort": 1, "value": "no guerrees"}, {"form": "s3", "group": "imperative/negative", "group_sort": 14, "sort": 2, "value": "no guerree"}, {"form": "p1", "group": "imperative/negative", "group_sort": 14, "sort": 3, "value": "no guerreemos"}, {"form": "p2", "group": "imperative/negative", "group_sort": 14, "sort": 4, "value": "no guerre\u00e9is"}, {"form": "p3", "group": "imperative/negative", "group_sort": 14, "sort": 5, "value": "no guerreen"}], "definitions": ["to wage war", "to fight"], "description": "guerrear (first-person singular present guerreo, first-person singular preterite guerre\u00e9, past participle guerreado)", "etymology": "From guerra + -ear", "page_id": 343162, "pronunciations": ["IPA(key): /\u0261ere\u02c8a\u027e/"], "related": ["guerra"], "synonyms": [], "url": "https://en.wiktionary.org/?curid=343162#Spanish", "word": "guerrear"}