{"conjugations": [{"group": "infinitive", "group_sort": 0, "sort": 0, "value": "idealizar"}, {"group": "gerund", "group_sort": 1, "sort": 0, "value": "idealizando"}, {"form": "masculine", "group": "pastparticiple/singular", "group_sort": 2, "sort": 0, "value": "idealizado"}, {"form": "feminine", "group": "pastparticiple/singular", "group_sort": 2, "sort": 1, "value": "idealizada"}, {"form": "masculine", "group": "pastparticiple/plural", "group_sort": 3, "sort": 0, "value": "idealizados"}, {"form": "feminine", "group": "pastparticiple/plural", "group_sort": 3, "sort": 1, "value": "idealizadas"}, {"form": "s1", "group": "indicative/present", "group_sort": 4, "sort": 0, "value": "idealizo"}, {"form": "s2", "group": "indicative/present", "group_sort": 4, "sort": 1, "value": "idealizas (t\u00fa) - idealiz\u00e1s (vos)"}, {"form": "s3", "group": "indicative/present", "group_sort": 4, "sort": 2, "value": "idealiza"}, {"form": "p1", "group": "indicative/present", "group_sort": 4, "sort": 3, "value": "idealizamos"}, {"form": "p2", "group": "indicative/present", "group_sort": 4, "sort": 4, "value": "idealiz\u00e1is"}, {"form": "p3", "group": "indicative/present", "group_sort": 4, "sort": 5, "value": "idealizan"}, {"form": "s1", "group": "indicative/imperfect", "group_sort": 5, "sort": 0, "value": "idealizaba"}, {"form": "s2", "group": "indicative/imperfect", "group_sort": 5, "sort": 1, "value": "idealizabas"}, {"form": "s3", "group": "indicative/imperfect", "group_sort": 5, "sort": 2, "value": "idealizaba"}, {"form": "p1", "group": "indicative/imperfect", "group_sort": 5, "sort": 3, "value": "idealiz\u00e1bamos"}, {"form": "p2", "group": "indicative/imperfect", "group_sort": 5, "sort": 4, "value": "idealizabais"}, {"form": "p3", "group": "indicative/imperfect", "group_sort": 5, "sort": 5, "value": "idealizaban"}, {"form": "s1", "group": "indicative/preterite", "group_sort": 6, "sort": 0, "value": "idealic\u00e9"}, {"form": "s2", "group": "indicative/preterite", "group_sort": 6, "sort": 1, "value": "idealizaste"}, {"form": "s3", "group": "indicative/preterite", "group_sort": 6, "sort": 2, "value": "idealiz\u00f3"}, {"form": "p1", "group": "indicative/preterite", "group_sort": 6, "sort": 3, "value": "idealizamos"}, {"form": "p2", "group": "indicative/preterite", "group_sort": 6, "sort": 4, "value": "idealizasteis"}, {"form": "p3", "group": "indicative/preterite", "group_sort": 6, "sort": 5, "value": "idealizaron"}, {"form": "s1", "group": "indicative/future", "group_sort": 7, "sort": 0, "value": "idealizar\u00e9"}, {"form": "s2", "group": "indicative/future", "group_sort": 7, "sort": 1, "value": "idealizar\u00e1s"}, {"form": "s3", "group": "indicative/future", "group_sort": 7, "sort": 2, "value": "idealizar\u00e1"}, {"form": "p1", "group": "indicative/future", "group_sort": 7, "sort": 3, "value": "idealizaremos"}, {"form": "p2", "group": "indicative/future", "group_sort": 7, "sort": 4, "value": "idealizar\u00e9is"}, {"form": "p3", "group": "indicative/future", "group_sort": 7, "sort": 5, "value": "idealizar\u00e1n"}, {"form": "s1", "group": "indicative/conditional", "group_sort": 8, "sort": 0, "value": "idealizar\u00eda"}, {"form": "s2", "group": "indicative/conditional", "group_sort": 8, "sort": 1, "value": "idealizar\u00edas"}, {"form": "s3", "group": "indicative/conditional", "group_sort": 8, "sort": 2, "value": "idealizar\u00eda"}, {"form": "p1", "group": "indicative/conditional", "group_sort": 8, "sort": 3, "value": "idealizar\u00edamos"}, {"form": "p2", "group": "indicative/conditional", "group_sort": 8, "sort": 4, "value": "idealizar\u00edais"}, {"form": "p3", "group": "indicative/conditional", "group_sort": 8, "sort": 5, "value": "idealizar\u00edan"}, {"form": "s1", "group": "subjunctive/present", "group_sort": 9, "sort": 0, "value": "idealice"}, {"form": "s2", "group": "subjunctive/present", "group_sort": 9, "sort": 1, "value": "idealices (t\u00fa) - idealic\u00e9s (vos)"}, {"form": "s3", "group": "subjunctive/present", "group_sort": 9, "sort": 2, "value": "idealice"}, {"form": "p1", "group": "subjunctive/present", "group_sort": 9, "sort": 3, "value": "idealicemos"}, {"form": "p2", "group": "subjunctive/present", "group_sort": 9, "sort": 4, "value": "idealic\u00e9is"}, {"form": "p3", "group": "subjunctive/present", "group_sort": 9, "sort": 5, "value": "idealicen"}, {"form": "s1", "group": "subjunctive/imperfect_ra", "group_sort": 10, "sort": 0, "value": "idealizara"}, {"form": "s2", "group": "subjunctive/imperfect_ra", "group_sort": 10, "sort": 1, "value": "idealizaras"}, {"form": "s3", "group": "subjunctive/imperfect_ra", "group_sort": 10, "sort": 2, "value": "idealizara"}, {"form": "p1", "group": "subjunctive/imperfect_ra", "group_sort": 10, "sort": 3, "value": "idealiz\u00e1ramos"}, {"form": "p2", "group": "subjunctive/imperfect_ra", "group_sort": 10, "sort": 4, "value": "idealizarais"}, {"form": "p3", "group": "subjunctive/imperfect_ra", "group_sort": 10, "sort": 5, "value": "idealizaran"}, {"form": "s1", "group": "subjunctive/imperfect_se", "group_sort": 11, "sort": 0, "value": "idealizase"}, {"form": "s2", "group": "subjunctive/imperfect_se", "group_sort": 11, "sort": 1, "value": "idealizases"}, {"form": "s3", "group": "subjunctive/imperfect_se", "group_sort": 11, "sort": 2, "value": "idealizase"}, {"form": "p1", "group": "subjunctive/imperfect_se", "group_sort": 11, "sort": 3, "value": "idealiz\u00e1semos"}, {"form": "p2", "group": "subjunctive/imperfect_se", "group_sort": 11, "sort": 4, "value": "idealizaseis"}, {"form": "p3", "group": "subjunctive/imperfect_se", "group_sort": 11, "sort": 5, "value": "idealizasen"}, {"form": "s1", "group": "subjunctive/future", "group_sort": 12, "sort": 0, "value": "idealizare"}, {"form": "s2", "group": "subjunctive/future", "group_sort": 12, "sort": 1, "value": "idealizares"}, {"form": "s3", "group": "subjunctive/future", "group_sort": 12, "sort": 2, "value": "idealizare"}, {"form": "p1", "group": "subjunctive/future", "group_sort": 12, "sort": 3, "value": "idealiz\u00e1remos"}, {"form": "p2", "group": "subjunctive/future", "group_sort": 12, "sort": 4, "value": "idealizareis"}, {"form": "p3", "group": "subjunctive/future", "group_sort": 12, "sort": 5, "value": "idealizaren"}, {"form": "s1", "group": "imperative/affirmative", "group_sort": 13, "sort": 0, "value": ""}, {"form": "s2", "group": "imperative/affirmative", "group_sort": 13, "sort": 1, "value": "idealiza (t\u00fa) - idealiz\u00e1 (vos)"}, {"form": "s3", "group": "imperative/affirmative", "group_sort": 13, "sort": 2, "value": "idealice"}, {"form": "p1", "group": "imperative/affirmative", "group_sort": 13, "sort": 3, "value": "idealicemos"}, {"form": "p2", "group": "imperative/affirmative", "group_sort": 13, "sort": 4, "value": "idealizad"}, {"form": "p3", "group": "imperative/affirmative", "group_sort": 13, "sort": 5, "value": "idealicen"}, {"form": "s1", "group": "imperative/negative", "group_sort": 14, "sort": 0, "value": ""}, {"form": "s2", "group": "imperative/negative", "group_sort": 14, "sort": 1, "value": "no idealices"}, {"form": "s3", "group": "imperative/negative", "group_sort": 14, "sort": 2, "value": "no idealice"}, {"form": "p1", "group": "imperative/negative", "group_sort": 14, "sort": 3, "value": "no idealicemos"}, {"form": "p2", "group": "imperative/negative", "group_sort": 14, "sort": 4, "value": "no idealic\u00e9is"}, {"form": "p3", "group": "imperative/negative", "group_sort": 14, "sort": 5, "value": "no idealicen"}], "definitions": ["to idealize, idealise"], "description": "idealizar (first-person singular present idealizo, first-person singular preterite idealic\u00e9, past participle idealizado)", "etymology": "From ideal (\u201cideal\u201d) + -izar (\u201c-ise\u201d) (compare Catalan idealitzar, French id\u00e9aliser, Italian idealizzare, Romanian idealiza).", "page_id": 2803215, "pronunciations": ["(Castilian) IPA(key): /ideali\u02c8\u03b8a\u027e/, [i\u00f0eali\u02c8\u03b8a\u027e]"], "related": ["idea", "ideal", "idealidad", "idealismo", "idealista", "ideal\u00edstico", "idealizable", "idealizaci\u00f3n", "idealizado", "idealizador", "idealizante", "idealmente"], "synonyms": [], "url": "https://en.wiktionary.org/?curid=2803215#Spanish", "word": "idealizar"}