{"conjugations": [{"group": "infinitive", "group_sort": 0, "sort": 0, "value": "inclinarse"}, {"group": "gerund", "group_sort": 1, "sort": 0, "value": "inclin\u00e1ndose"}, {"form": "masculine", "group": "pastparticiple/singular", "group_sort": 2, "sort": 0, "value": "inclinado"}, {"form": "feminine", "group": "pastparticiple/singular", "group_sort": 2, "sort": 1, "value": "inclinada"}, {"form": "masculine", "group": "pastparticiple/plural", "group_sort": 3, "sort": 0, "value": "inclinados"}, {"form": "feminine", "group": "pastparticiple/plural", "group_sort": 3, "sort": 1, "value": "inclinadas"}, {"form": "s1", "group": "indicative/present", "group_sort": 4, "sort": 0, "value": "me inclino"}, {"form": "s2", "group": "indicative/present", "group_sort": 4, "sort": 1, "value": "te inclinas"}, {"form": "s3", "group": "indicative/present", "group_sort": 4, "sort": 2, "value": "se inclina"}, {"form": "p1", "group": "indicative/present", "group_sort": 4, "sort": 3, "value": "nos inclinamos"}, {"form": "p2", "group": "indicative/present", "group_sort": 4, "sort": 4, "value": "os inclin\u00e1is"}, {"form": "p3", "group": "indicative/present", "group_sort": 4, "sort": 5, "value": "se inclinan"}, {"form": "s1", "group": "indicative/imperfect", "group_sort": 5, "sort": 0, "value": "me inclinaba"}, {"form": "s2", "group": "indicative/imperfect", "group_sort": 5, "sort": 1, "value": "te inclinabas"}, {"form": "s3", "group": "indicative/imperfect", "group_sort": 5, "sort": 2, "value": "se inclinaba"}, {"form": "p1", "group": "indicative/imperfect", "group_sort": 5, "sort": 3, "value": "nos inclin\u00e1bamos"}, {"form": "p2", "group": "indicative/imperfect", "group_sort": 5, "sort": 4, "value": "os inclinabais"}, {"form": "p3", "group": "indicative/imperfect", "group_sort": 5, "sort": 5, "value": "se inclinaban"}, {"form": "s1", "group": "indicative/preterite", "group_sort": 6, "sort": 0, "value": "me inclin\u00e9"}, {"form": "s2", "group": "indicative/preterite", "group_sort": 6, "sort": 1, "value": "te inclinaste"}, {"form": "s3", "group": "indicative/preterite", "group_sort": 6, "sort": 2, "value": "se inclin\u00f3"}, {"form": "p1", "group": "indicative/preterite", "group_sort": 6, "sort": 3, "value": "nos inclinamos"}, {"form": "p2", "group": "indicative/preterite", "group_sort": 6, "sort": 4, "value": "os inclinasteis"}, {"form": "p3", "group": "indicative/preterite", "group_sort": 6, "sort": 5, "value": "se inclinaron"}, {"form": "s1", "group": "indicative/future", "group_sort": 7, "sort": 0, "value": "me inclinar\u00e9"}, {"form": "s2", "group": "indicative/future", "group_sort": 7, "sort": 1, "value": "te inclinar\u00e1s"}, {"form": "s3", "group": "indicative/future", "group_sort": 7, "sort": 2, "value": "se inclinar\u00e1"}, {"form": "p1", "group": "indicative/future", "group_sort": 7, "sort": 3, "value": "nos inclinaremos"}, {"form": "p2", "group": "indicative/future", "group_sort": 7, "sort": 4, "value": "os inclinar\u00e9is"}, {"form": "p3", "group": "indicative/future", "group_sort": 7, "sort": 5, "value": "se inclinar\u00e1n"}, {"form": "s1", "group": "indicative/conditional", "group_sort": 8, "sort": 0, "value": "me inclinar\u00eda"}, {"form": "s2", "group": "indicative/conditional", "group_sort": 8, "sort": 1, "value": "te inclinar\u00edas"}, {"form": "s3", "group": "indicative/conditional", "group_sort": 8, "sort": 2, "value": "se inclinar\u00eda"}, {"form": "p1", "group": "indicative/conditional", "group_sort": 8, "sort": 3, "value": "nos inclinar\u00edamos"}, {"form": "p2", "group": "indicative/conditional", "group_sort": 8, "sort": 4, "value": "os inclinar\u00edais"}, {"form": "p3", "group": "indicative/conditional", "group_sort": 8, "sort": 5, "value": "se inclinar\u00edan"}, {"form": "s1", "group": "subjunctive/present", "group_sort": 9, "sort": 0, "value": "me incline"}, {"form": "s2", "group": "subjunctive/present", "group_sort": 9, "sort": 1, "value": "te inclines"}, {"form": "s3", "group": "subjunctive/present", "group_sort": 9, "sort": 2, "value": "se incline"}, {"form": "p1", "group": "subjunctive/present", "group_sort": 9, "sort": 3, "value": "nos inclinemos"}, {"form": "p2", "group": "subjunctive/present", "group_sort": 9, "sort": 4, "value": "os inclin\u00e9is"}, {"form": "p3", "group": "subjunctive/present", "group_sort": 9, "sort": 5, "value": "se inclinen"}, {"form": "s1", "group": "subjunctive/imperfect_ra", "group_sort": 10, "sort": 0, "value": "me inclinara"}, {"form": "s2", "group": "subjunctive/imperfect_ra", "group_sort": 10, "sort": 1, "value": "te inclinaras"}, {"form": "s3", "group": "subjunctive/imperfect_ra", "group_sort": 10, "sort": 2, "value": "se inclinara"}, {"form": "p1", "group": "subjunctive/imperfect_ra", "group_sort": 10, "sort": 3, "value": "nos inclin\u00e1ramos"}, {"form": "p2", "group": "subjunctive/imperfect_ra", "group_sort": 10, "sort": 4, "value": "os inclinarais"}, {"form": "p3", "group": "subjunctive/imperfect_ra", "group_sort": 10, "sort": 5, "value": "se inclinaran"}, {"form": "s1", "group": "subjunctive/imperfect_se", "group_sort": 11, "sort": 0, "value": "me inclinase"}, {"form": "s2", "group": "subjunctive/imperfect_se", "group_sort": 11, "sort": 1, "value": "te inclinases"}, {"form": "s3", "group": "subjunctive/imperfect_se", "group_sort": 11, "sort": 2, "value": "se inclinase"}, {"form": "p1", "group": "subjunctive/imperfect_se", "group_sort": 11, "sort": 3, "value": "nos inclin\u00e1semos"}, {"form": "p2", "group": "subjunctive/imperfect_se", "group_sort": 11, "sort": 4, "value": "os inclinaseis"}, {"form": "p3", "group": "subjunctive/imperfect_se", "group_sort": 11, "sort": 5, "value": "se inclinasen"}, {"form": "s1", "group": "subjunctive/future", "group_sort": 12, "sort": 0, "value": "me inclinare"}, {"form": "s2", "group": "subjunctive/future", "group_sort": 12, "sort": 1, "value": "te inclinares"}, {"form": "s3", "group": "subjunctive/future", "group_sort": 12, "sort": 2, "value": "se inclinare"}, {"form": "p1", "group": "subjunctive/future", "group_sort": 12, "sort": 3, "value": "nos inclin\u00e1remos"}, {"form": "p2", "group": "subjunctive/future", "group_sort": 12, "sort": 4, "value": "os inclinareis"}, {"form": "p3", "group": "subjunctive/future", "group_sort": 12, "sort": 5, "value": "se inclinaren"}, {"form": "s1", "group": "imperative/affirmative", "group_sort": 13, "sort": 0, "value": ""}, {"form": "s2", "group": "imperative/affirmative", "group_sort": 13, "sort": 1, "value": "incl\u00ednate"}, {"form": "s3", "group": "imperative/affirmative", "group_sort": 13, "sort": 2, "value": "incl\u00ednese"}, {"form": "p1", "group": "imperative/affirmative", "group_sort": 13, "sort": 3, "value": "inclin\u00e9monos"}, {"form": "p2", "group": "imperative/affirmative", "group_sort": 13, "sort": 4, "value": "inclinaos"}, {"form": "p3", "group": "imperative/affirmative", "group_sort": 13, "sort": 5, "value": "incl\u00ednense"}, {"form": "s1", "group": "imperative/negative", "group_sort": 14, "sort": 0, "value": ""}, {"form": "s2", "group": "imperative/negative", "group_sort": 14, "sort": 1, "value": "no te inclines"}, {"form": "s3", "group": "imperative/negative", "group_sort": 14, "sort": 2, "value": "no se incline"}, {"form": "p1", "group": "imperative/negative", "group_sort": 14, "sort": 3, "value": "no nos inclinemos"}, {"form": "p2", "group": "imperative/negative", "group_sort": 14, "sort": 4, "value": "no os inclin\u00e9is"}, {"form": "p3", "group": "imperative/negative", "group_sort": 14, "sort": 5, "value": "no se inclinen"}], "definitions": ["(reflexive) to bow down\nIncl\u00ednese ante su Dios.Bow down before your God."], "description": "inclinarse (first-person singular present me inclino, first-person singular preterite me inclin\u00e9, past participle inclinado)", "etymology": null, "page_id": 4928399, "pronunciations": [], "related": [], "synonyms": [], "url": "https://en.wiktionary.org/?curid=4928399#Spanish", "word": "inclinarse"}