{"conjugations": [{"group": "infinitive", "group_sort": 0, "sort": 0, "value": "lacerar"}, {"group": "gerund", "group_sort": 1, "sort": 0, "value": "lacerando"}, {"form": "masculine", "group": "pastparticiple/singular", "group_sort": 2, "sort": 0, "value": "lacerado"}, {"form": "feminine", "group": "pastparticiple/singular", "group_sort": 2, "sort": 1, "value": "lacerada"}, {"form": "masculine", "group": "pastparticiple/plural", "group_sort": 3, "sort": 0, "value": "lacerados"}, {"form": "feminine", "group": "pastparticiple/plural", "group_sort": 3, "sort": 1, "value": "laceradas"}, {"form": "s1", "group": "indicative/present", "group_sort": 4, "sort": 0, "value": "lacero"}, {"form": "s2", "group": "indicative/present", "group_sort": 4, "sort": 1, "value": "laceras (t\u00fa) - lacer\u00e1s (vos)"}, {"form": "s3", "group": "indicative/present", "group_sort": 4, "sort": 2, "value": "lacera"}, {"form": "p1", "group": "indicative/present", "group_sort": 4, "sort": 3, "value": "laceramos"}, {"form": "p2", "group": "indicative/present", "group_sort": 4, "sort": 4, "value": "lacer\u00e1is"}, {"form": "p3", "group": "indicative/present", "group_sort": 4, "sort": 5, "value": "laceran"}, {"form": "s1", "group": "indicative/imperfect", "group_sort": 5, "sort": 0, "value": "laceraba"}, {"form": "s2", "group": "indicative/imperfect", "group_sort": 5, "sort": 1, "value": "lacerabas"}, {"form": "s3", "group": "indicative/imperfect", "group_sort": 5, "sort": 2, "value": "laceraba"}, {"form": "p1", "group": "indicative/imperfect", "group_sort": 5, "sort": 3, "value": "lacer\u00e1bamos"}, {"form": "p2", "group": "indicative/imperfect", "group_sort": 5, "sort": 4, "value": "lacerabais"}, {"form": "p3", "group": "indicative/imperfect", "group_sort": 5, "sort": 5, "value": "laceraban"}, {"form": "s1", "group": "indicative/preterite", "group_sort": 6, "sort": 0, "value": "lacer\u00e9"}, {"form": "s2", "group": "indicative/preterite", "group_sort": 6, "sort": 1, "value": "laceraste"}, {"form": "s3", "group": "indicative/preterite", "group_sort": 6, "sort": 2, "value": "lacer\u00f3"}, {"form": "p1", "group": "indicative/preterite", "group_sort": 6, "sort": 3, "value": "laceramos"}, {"form": "p2", "group": "indicative/preterite", "group_sort": 6, "sort": 4, "value": "lacerasteis"}, {"form": "p3", "group": "indicative/preterite", "group_sort": 6, "sort": 5, "value": "laceraron"}, {"form": "s1", "group": "indicative/future", "group_sort": 7, "sort": 0, "value": "lacerar\u00e9"}, {"form": "s2", "group": "indicative/future", "group_sort": 7, "sort": 1, "value": "lacerar\u00e1s"}, {"form": "s3", "group": "indicative/future", "group_sort": 7, "sort": 2, "value": "lacerar\u00e1"}, {"form": "p1", "group": "indicative/future", "group_sort": 7, "sort": 3, "value": "laceraremos"}, {"form": "p2", "group": "indicative/future", "group_sort": 7, "sort": 4, "value": "lacerar\u00e9is"}, {"form": "p3", "group": "indicative/future", "group_sort": 7, "sort": 5, "value": "lacerar\u00e1n"}, {"form": "s1", "group": "indicative/conditional", "group_sort": 8, "sort": 0, "value": "lacerar\u00eda"}, {"form": "s2", "group": "indicative/conditional", "group_sort": 8, "sort": 1, "value": "lacerar\u00edas"}, {"form": "s3", "group": "indicative/conditional", "group_sort": 8, "sort": 2, "value": "lacerar\u00eda"}, {"form": "p1", "group": "indicative/conditional", "group_sort": 8, "sort": 3, "value": "lacerar\u00edamos"}, {"form": "p2", "group": "indicative/conditional", "group_sort": 8, "sort": 4, "value": "lacerar\u00edais"}, {"form": "p3", "group": "indicative/conditional", "group_sort": 8, "sort": 5, "value": "lacerar\u00edan"}, {"form": "s1", "group": "subjunctive/present", "group_sort": 9, "sort": 0, "value": "lacere"}, {"form": "s2", "group": "subjunctive/present", "group_sort": 9, "sort": 1, "value": "laceres (t\u00fa) - lacer\u00e9s (vos)"}, {"form": "s3", "group": "subjunctive/present", "group_sort": 9, "sort": 2, "value": "lacere"}, {"form": "p1", "group": "subjunctive/present", "group_sort": 9, "sort": 3, "value": "laceremos"}, {"form": "p2", "group": "subjunctive/present", "group_sort": 9, "sort": 4, "value": "lacer\u00e9is"}, {"form": "p3", "group": "subjunctive/present", "group_sort": 9, "sort": 5, "value": "laceren"}, {"form": "s1", "group": "subjunctive/imperfect_ra", "group_sort": 10, "sort": 0, "value": "lacerara"}, {"form": "s2", "group": "subjunctive/imperfect_ra", "group_sort": 10, "sort": 1, "value": "laceraras"}, {"form": "s3", "group": "subjunctive/imperfect_ra", "group_sort": 10, "sort": 2, "value": "lacerara"}, {"form": "p1", "group": "subjunctive/imperfect_ra", "group_sort": 10, "sort": 3, "value": "lacer\u00e1ramos"}, {"form": "p2", "group": "subjunctive/imperfect_ra", "group_sort": 10, "sort": 4, "value": "lacerarais"}, {"form": "p3", "group": "subjunctive/imperfect_ra", "group_sort": 10, "sort": 5, "value": "laceraran"}, {"form": "s1", "group": "subjunctive/imperfect_se", "group_sort": 11, "sort": 0, "value": "lacerase"}, {"form": "s2", "group": "subjunctive/imperfect_se", "group_sort": 11, "sort": 1, "value": "lacerases"}, {"form": "s3", "group": "subjunctive/imperfect_se", "group_sort": 11, "sort": 2, "value": "lacerase"}, {"form": "p1", "group": "subjunctive/imperfect_se", "group_sort": 11, "sort": 3, "value": "lacer\u00e1semos"}, {"form": "p2", "group": "subjunctive/imperfect_se", "group_sort": 11, "sort": 4, "value": "laceraseis"}, {"form": "p3", "group": "subjunctive/imperfect_se", "group_sort": 11, "sort": 5, "value": "lacerasen"}, {"form": "s1", "group": "subjunctive/future", "group_sort": 12, "sort": 0, "value": "lacerare"}, {"form": "s2", "group": "subjunctive/future", "group_sort": 12, "sort": 1, "value": "lacerares"}, {"form": "s3", "group": "subjunctive/future", "group_sort": 12, "sort": 2, "value": "lacerare"}, {"form": "p1", "group": "subjunctive/future", "group_sort": 12, "sort": 3, "value": "lacer\u00e1remos"}, {"form": "p2", "group": "subjunctive/future", "group_sort": 12, "sort": 4, "value": "lacerareis"}, {"form": "p3", "group": "subjunctive/future", "group_sort": 12, "sort": 5, "value": "laceraren"}, {"form": "s1", "group": "imperative/affirmative", "group_sort": 13, "sort": 0, "value": ""}, {"form": "s2", "group": "imperative/affirmative", "group_sort": 13, "sort": 1, "value": "lacera (t\u00fa) - lacer\u00e1 (vos)"}, {"form": "s3", "group": "imperative/affirmative", "group_sort": 13, "sort": 2, "value": "lacere"}, {"form": "p1", "group": "imperative/affirmative", "group_sort": 13, "sort": 3, "value": "laceremos"}, {"form": "p2", "group": "imperative/affirmative", "group_sort": 13, "sort": 4, "value": "lacerad"}, {"form": "p3", "group": "imperative/affirmative", "group_sort": 13, "sort": 5, "value": "laceren"}, {"form": "s1", "group": "imperative/negative", "group_sort": 14, "sort": 0, "value": ""}, {"form": "s2", "group": "imperative/negative", "group_sort": 14, "sort": 1, "value": "no laceres"}, {"form": "s3", "group": "imperative/negative", "group_sort": 14, "sort": 2, "value": "no lacere"}, {"form": "p1", "group": "imperative/negative", "group_sort": 14, "sort": 3, "value": "no laceremos"}, {"form": "p2", "group": "imperative/negative", "group_sort": 14, "sort": 4, "value": "no lacer\u00e9is"}, {"form": "p3", "group": "imperative/negative", "group_sort": 14, "sort": 5, "value": "no laceren"}], "definitions": ["to cut, to lacerate"], "description": "lacerar (first-person singular present lacero, first-person singular preterite lacer\u00e9, past participle lacerado)", "etymology": "Latin lacerare, present active infinitive of lacero.", "page_id": 390220, "pronunciations": [], "related": [], "synonyms": [], "url": "https://en.wiktionary.org/?curid=390220#Spanish", "word": "lacerar"}