{"conjugations": [{"group": "infinitive/impersonal", "group_sort": 0, "sort": 0, "value": "semear"}, {"form": "s1", "group": "infinitive/personal", "group_sort": 1, "sort": 0, "value": "semear"}, {"form": "s2", "group": "infinitive/personal", "group_sort": 1, "sort": 1, "value": "semeares"}, {"form": "s3", "group": "infinitive/personal", "group_sort": 1, "sort": 2, "value": "semear"}, {"form": "p1", "group": "infinitive/personal", "group_sort": 1, "sort": 3, "value": "semearmos"}, {"form": "p2", "group": "infinitive/personal", "group_sort": 1, "sort": 4, "value": "semeardes"}, {"form": "p3", "group": "infinitive/personal", "group_sort": 1, "sort": 5, "value": "semearem"}, {"group": "gerund", "group_sort": 2, "sort": 0, "value": "semeando"}, {"form": "s", "group": "pastparticiple/masculine", "group_sort": 3, "sort": 0, "value": "semeado"}, {"form": "p", "group": "pastparticiple/masculine", "group_sort": 3, "sort": 1, "value": "semeados"}, {"form": "s", "group": "pastparticiple/feminine", "group_sort": 4, "sort": 0, "value": "semeada"}, {"form": "p", "group": "pastparticiple/feminine", "group_sort": 4, "sort": 1, "value": "semeadas"}, {"form": "s1", "group": "indicative/present", "group_sort": 5, "sort": 0, "value": "semeio"}, {"form": "s2", "group": "indicative/present", "group_sort": 5, "sort": 1, "value": "semeias"}, {"form": "s3", "group": "indicative/present", "group_sort": 5, "sort": 2, "value": "semeia"}, {"form": "p1", "group": "indicative/present", "group_sort": 5, "sort": 3, "value": "semeamos"}, {"form": "p2", "group": "indicative/present", "group_sort": 5, "sort": 4, "value": "semeais"}, {"form": "p3", "group": "indicative/present", "group_sort": 5, "sort": 5, "value": "semeiam"}, {"form": "s1", "group": "indicative/imperfect", "group_sort": 6, "sort": 0, "value": "semeava"}, {"form": "s2", "group": "indicative/imperfect", "group_sort": 6, "sort": 1, "value": "semeavas"}, {"form": "s3", "group": "indicative/imperfect", "group_sort": 6, "sort": 2, "value": "semeava"}, {"form": "p1", "group": "indicative/imperfect", "group_sort": 6, "sort": 3, "value": "seme\u00e1vamos"}, {"form": "p2", "group": "indicative/imperfect", "group_sort": 6, "sort": 4, "value": "seme\u00e1veis"}, {"form": "p3", "group": "indicative/imperfect", "group_sort": 6, "sort": 5, "value": "semeavam"}, {"form": "s1", "group": "indicative/preterite", "group_sort": 7, "sort": 0, "value": "semeei"}, {"form": "s2", "group": "indicative/preterite", "group_sort": 7, "sort": 1, "value": "semeaste"}, {"form": "s3", "group": "indicative/preterite", "group_sort": 7, "sort": 2, "value": "semeou"}, {"form": "p1", "group": "indicative/preterite", "group_sort": 7, "sort": 3, "value": "semeamos - seme\u00e1mos"}, {"form": "p2", "group": "indicative/preterite", "group_sort": 7, "sort": 4, "value": "semeastes"}, {"form": "p3", "group": "indicative/preterite", "group_sort": 7, "sort": 5, "value": "semearam"}, {"form": "s1", "group": "indicative/pluperfect", "group_sort": 8, "sort": 0, "value": "semeara"}, {"form": "s2", "group": "indicative/pluperfect", "group_sort": 8, "sort": 1, "value": "semearas"}, {"form": "s3", "group": "indicative/pluperfect", "group_sort": 8, "sort": 2, "value": "semeara"}, {"form": "p1", "group": "indicative/pluperfect", "group_sort": 8, "sort": 3, "value": "seme\u00e1ramos"}, {"form": "p2", "group": "indicative/pluperfect", "group_sort": 8, "sort": 4, "value": "seme\u00e1reis"}, {"form": "p3", "group": "indicative/pluperfect", "group_sort": 8, "sort": 5, "value": "semearam"}, {"form": "s1", "group": "indicative/future", "group_sort": 9, "sort": 0, "value": "semearei"}, {"form": "s2", "group": "indicative/future", "group_sort": 9, "sort": 1, "value": "semear\u00e1s"}, {"form": "s3", "group": "indicative/future", "group_sort": 9, "sort": 2, "value": "semear\u00e1"}, {"form": "p1", "group": "indicative/future", "group_sort": 9, "sort": 3, "value": "semearemos"}, {"form": "p2", "group": "indicative/future", "group_sort": 9, "sort": 4, "value": "semeareis"}, {"form": "p3", "group": "indicative/future", "group_sort": 9, "sort": 5, "value": "semear\u00e3o"}, {"form": "s1", "group": "conditional", "group_sort": 10, "sort": 0, "value": "semearia"}, {"form": "s2", "group": "conditional", "group_sort": 10, "sort": 1, "value": "semearias"}, {"form": "s3", "group": "conditional", "group_sort": 10, "sort": 2, "value": "semearia"}, {"form": "p1", "group": "conditional", "group_sort": 10, "sort": 3, "value": "semear\u00edamos"}, {"form": "p2", "group": "conditional", "group_sort": 10, "sort": 4, "value": "semear\u00edeis"}, {"form": "p3", "group": "conditional", "group_sort": 10, "sort": 5, "value": "semeariam"}, {"form": "s1", "group": "subjunctive/present", "group_sort": 11, "sort": 0, "value": "semeie"}, {"form": "s2", "group": "subjunctive/present", "group_sort": 11, "sort": 1, "value": "semeies"}, {"form": "s3", "group": "subjunctive/present", "group_sort": 11, "sort": 2, "value": "semeie"}, {"form": "p1", "group": "subjunctive/present", "group_sort": 11, "sort": 3, "value": "semeemos"}, {"form": "p2", "group": "subjunctive/present", "group_sort": 11, "sort": 4, "value": "semeeis"}, {"form": "p3", "group": "subjunctive/present", "group_sort": 11, "sort": 5, "value": "semeiem"}, {"form": "s1", "group": "subjunctive/imperfect", "group_sort": 12, "sort": 0, "value": "semeasse"}, {"form": "s2", "group": "subjunctive/imperfect", "group_sort": 12, "sort": 1, "value": "semeasses"}, {"form": "s3", "group": "subjunctive/imperfect", "group_sort": 12, "sort": 2, "value": "semeasse"}, {"form": "p1", "group": "subjunctive/imperfect", "group_sort": 12, "sort": 3, "value": "seme\u00e1ssemos"}, {"form": "p2", "group": "subjunctive/imperfect", "group_sort": 12, "sort": 4, "value": "seme\u00e1sseis"}, {"form": "p3", "group": "subjunctive/imperfect", "group_sort": 12, "sort": 5, "value": "semeassem"}, {"form": "s1", "group": "subjunctive/preterite", "group_sort": 13, "sort": 0, "value": "semear"}, {"form": "s2", "group": "subjunctive/preterite", "group_sort": 13, "sort": 1, "value": "semeares"}, {"form": "s3", "group": "subjunctive/preterite", "group_sort": 13, "sort": 2, "value": "semear"}, {"form": "p1", "group": "subjunctive/preterite", "group_sort": 13, "sort": 3, "value": "semearmos"}, {"form": "p2", "group": "subjunctive/preterite", "group_sort": 13, "sort": 4, "value": "semeardes"}, {"form": "p3", "group": "subjunctive/preterite", "group_sort": 13, "sort": 5, "value": "semearem"}, {"form": "s1", "group": "imperative/affirmative", "group_sort": 14, "sort": 0, "value": "-"}, {"form": "s2", "group": "imperative/affirmative", "group_sort": 14, "sort": 1, "value": "semeia"}, {"form": "s3", "group": "imperative/affirmative", "group_sort": 14, "sort": 2, "value": "semeie"}, {"form": "p1", "group": "imperative/affirmative", "group_sort": 14, "sort": 3, "value": "semeemos"}, {"form": "p2", "group": "imperative/affirmative", "group_sort": 14, "sort": 4, "value": "semeai"}, {"form": "p3", "group": "imperative/affirmative", "group_sort": 14, "sort": 5, "value": "semeiem"}, {"form": "s1", "group": "imperative/negative", "group_sort": 15, "sort": 0, "value": "-"}, {"form": "s2", "group": "imperative/negative", "group_sort": 15, "sort": 1, "value": "semeies"}, {"form": "s3", "group": "imperative/negative", "group_sort": 15, "sort": 2, "value": "semeie"}, {"form": "p1", "group": "imperative/negative", "group_sort": 15, "sort": 3, "value": "semeemos"}, {"form": "p2", "group": "imperative/negative", "group_sort": 15, "sort": 4, "value": "semeeis"}, {"form": "p3", "group": "imperative/negative", "group_sort": 15, "sort": 5, "value": "semeiem"}], "definitions": ["to sow, to seed"], "description": "semear (first-person singular present indicative semeio, past participle semeado)", "etymology": "From Old Portuguese semear, sem\u1ebdar, from Latin s\u0113min\u0101re, present active infinitive of s\u0113min\u014d.", "page_id": 855276, "pronunciations": ["(Portugal) IPA(key): /s\u0268\u02c8mja\u027e/"], "related": ["semeador", "semeadoura", "semeadouro", "seme\u00e1vel", "semente"], "synonyms": [], "url": "https://en.wiktionary.org/?curid=855276#Portuguese", "word": "semear"}