{"conjugations": [{"group": "infinitive/impersonal", "group_sort": 0, "sort": 0, "value": "sentir"}, {"form": "s1", "group": "infinitive/personal", "group_sort": 1, "sort": 0, "value": "sentir"}, {"form": "s2", "group": "infinitive/personal", "group_sort": 1, "sort": 1, "value": "sentires"}, {"form": "s3", "group": "infinitive/personal", "group_sort": 1, "sort": 2, "value": "sentir"}, {"form": "p1", "group": "infinitive/personal", "group_sort": 1, "sort": 3, "value": "sentirmos"}, {"form": "p2", "group": "infinitive/personal", "group_sort": 1, "sort": 4, "value": "sentirdes"}, {"form": "p3", "group": "infinitive/personal", "group_sort": 1, "sort": 5, "value": "sentirem"}, {"group": "gerund", "group_sort": 2, "sort": 0, "value": "sentindo"}, {"form": "s", "group": "pastparticiple/masculine", "group_sort": 3, "sort": 0, "value": "sentido"}, {"form": "p", "group": "pastparticiple/masculine", "group_sort": 3, "sort": 1, "value": "sentidos"}, {"form": "s", "group": "pastparticiple/feminine", "group_sort": 4, "sort": 0, "value": "sentida"}, {"form": "p", "group": "pastparticiple/feminine", "group_sort": 4, "sort": 1, "value": "sentidas"}, {"form": "s1", "group": "indicative/present", "group_sort": 5, "sort": 0, "value": "sinto"}, {"form": "s2", "group": "indicative/present", "group_sort": 5, "sort": 1, "value": "sentes"}, {"form": "s3", "group": "indicative/present", "group_sort": 5, "sort": 2, "value": "sente"}, {"form": "p1", "group": "indicative/present", "group_sort": 5, "sort": 3, "value": "sentimos"}, {"form": "p2", "group": "indicative/present", "group_sort": 5, "sort": 4, "value": "sentis"}, {"form": "p3", "group": "indicative/present", "group_sort": 5, "sort": 5, "value": "sentem"}, {"form": "s1", "group": "indicative/imperfect", "group_sort": 6, "sort": 0, "value": "sentia"}, {"form": "s2", "group": "indicative/imperfect", "group_sort": 6, "sort": 1, "value": "sentias"}, {"form": "s3", "group": "indicative/imperfect", "group_sort": 6, "sort": 2, "value": "sentia"}, {"form": "p1", "group": "indicative/imperfect", "group_sort": 6, "sort": 3, "value": "sent\u00edamos"}, {"form": "p2", "group": "indicative/imperfect", "group_sort": 6, "sort": 4, "value": "sent\u00edeis"}, {"form": "p3", "group": "indicative/imperfect", "group_sort": 6, "sort": 5, "value": "sentiam"}, {"form": "s1", "group": "indicative/preterite", "group_sort": 7, "sort": 0, "value": "senti"}, {"form": "s2", "group": "indicative/preterite", "group_sort": 7, "sort": 1, "value": "sentiste"}, {"form": "s3", "group": "indicative/preterite", "group_sort": 7, "sort": 2, "value": "sentiu"}, {"form": "p1", "group": "indicative/preterite", "group_sort": 7, "sort": 3, "value": "sentimos"}, {"form": "p2", "group": "indicative/preterite", "group_sort": 7, "sort": 4, "value": "sentistes"}, {"form": "p3", "group": "indicative/preterite", "group_sort": 7, "sort": 5, "value": "sentiram"}, {"form": "s1", "group": "indicative/pluperfect", "group_sort": 8, "sort": 0, "value": "sentira"}, {"form": "s2", "group": "indicative/pluperfect", "group_sort": 8, "sort": 1, "value": "sentiras"}, {"form": "s3", "group": "indicative/pluperfect", "group_sort": 8, "sort": 2, "value": "sentira"}, {"form": "p1", "group": "indicative/pluperfect", "group_sort": 8, "sort": 3, "value": "sent\u00edramos"}, {"form": "p2", "group": "indicative/pluperfect", "group_sort": 8, "sort": 4, "value": "sent\u00edreis"}, {"form": "p3", "group": "indicative/pluperfect", "group_sort": 8, "sort": 5, "value": "sentiram"}, {"form": "s1", "group": "indicative/future", "group_sort": 9, "sort": 0, "value": "sentirei"}, {"form": "s2", "group": "indicative/future", "group_sort": 9, "sort": 1, "value": "sentir\u00e1s"}, {"form": "s3", "group": "indicative/future", "group_sort": 9, "sort": 2, "value": "sentir\u00e1"}, {"form": "p1", "group": "indicative/future", "group_sort": 9, "sort": 3, "value": "sentiremos"}, {"form": "p2", "group": "indicative/future", "group_sort": 9, "sort": 4, "value": "sentireis"}, {"form": "p3", "group": "indicative/future", "group_sort": 9, "sort": 5, "value": "sentir\u00e3o"}, {"form": "s1", "group": "conditional", "group_sort": 10, "sort": 0, "value": "sentiria"}, {"form": "s2", "group": "conditional", "group_sort": 10, "sort": 1, "value": "sentirias"}, {"form": "s3", "group": "conditional", "group_sort": 10, "sort": 2, "value": "sentiria"}, {"form": "p1", "group": "conditional", "group_sort": 10, "sort": 3, "value": "sentir\u00edamos"}, {"form": "p2", "group": "conditional", "group_sort": 10, "sort": 4, "value": "sentir\u00edeis"}, {"form": "p3", "group": "conditional", "group_sort": 10, "sort": 5, "value": "sentiriam"}, {"form": "s1", "group": "subjunctive/present", "group_sort": 11, "sort": 0, "value": "sinta"}, {"form": "s2", "group": "subjunctive/present", "group_sort": 11, "sort": 1, "value": "sintas"}, {"form": "s3", "group": "subjunctive/present", "group_sort": 11, "sort": 2, "value": "sinta"}, {"form": "p1", "group": "subjunctive/present", "group_sort": 11, "sort": 3, "value": "sintamos"}, {"form": "p2", "group": "subjunctive/present", "group_sort": 11, "sort": 4, "value": "sintais"}, {"form": "p3", "group": "subjunctive/present", "group_sort": 11, "sort": 5, "value": "sintam"}, {"form": "s1", "group": "subjunctive/imperfect", "group_sort": 12, "sort": 0, "value": "sentisse"}, {"form": "s2", "group": "subjunctive/imperfect", "group_sort": 12, "sort": 1, "value": "sentisses"}, {"form": "s3", "group": "subjunctive/imperfect", "group_sort": 12, "sort": 2, "value": "sentisse"}, {"form": "p1", "group": "subjunctive/imperfect", "group_sort": 12, "sort": 3, "value": "sent\u00edssemos"}, {"form": "p2", "group": "subjunctive/imperfect", "group_sort": 12, "sort": 4, "value": "sent\u00edsseis"}, {"form": "p3", "group": "subjunctive/imperfect", "group_sort": 12, "sort": 5, "value": "sentissem"}, {"form": "s1", "group": "subjunctive/preterite", "group_sort": 13, "sort": 0, "value": "sentir"}, {"form": "s2", "group": "subjunctive/preterite", "group_sort": 13, "sort": 1, "value": "sentires"}, {"form": "s3", "group": "subjunctive/preterite", "group_sort": 13, "sort": 2, "value": "sentir"}, {"form": "p1", "group": "subjunctive/preterite", "group_sort": 13, "sort": 3, "value": "sentirmos"}, {"form": "p2", "group": "subjunctive/preterite", "group_sort": 13, "sort": 4, "value": "sentirdes"}, {"form": "p3", "group": "subjunctive/preterite", "group_sort": 13, "sort": 5, "value": "sentirem"}, {"form": "s1", "group": "imperative/affirmative", "group_sort": 14, "sort": 0, "value": "-"}, {"form": "s2", "group": "imperative/affirmative", "group_sort": 14, "sort": 1, "value": "sente"}, {"form": "s3", "group": "imperative/affirmative", "group_sort": 14, "sort": 2, "value": "sinta"}, {"form": "p1", "group": "imperative/affirmative", "group_sort": 14, "sort": 3, "value": "sintamos"}, {"form": "p2", "group": "imperative/affirmative", "group_sort": 14, "sort": 4, "value": "senti"}, {"form": "p3", "group": "imperative/affirmative", "group_sort": 14, "sort": 5, "value": "sintam"}, {"form": "s1", "group": "imperative/negative", "group_sort": 15, "sort": 0, "value": "-"}, {"form": "s2", "group": "imperative/negative", "group_sort": 15, "sort": 1, "value": "sintas"}, {"form": "s3", "group": "imperative/negative", "group_sort": 15, "sort": 2, "value": "sinta"}, {"form": "p1", "group": "imperative/negative", "group_sort": 15, "sort": 3, "value": "sintamos"}, {"form": "p2", "group": "imperative/negative", "group_sort": 15, "sort": 4, "value": "sintais"}, {"form": "p3", "group": "imperative/negative", "group_sort": 15, "sort": 5, "value": "sintam"}], "definitions": ["(transitive) to sense; to feel (to perceive by means of biological senses)\n\n\nSentes o cheiro de carne cozinhando?\n\nCan you feel the smell of meat being cooked?\n\n\n\nSynonyms: perceber", "(specifically, transitive) to feel (to feel with the skin or hands)\n\n\nSenti alguma coisa na \u00e1gua.\n\nI felt something in the water.\n\n\n\nSynonyms: encostar em (usually when actively touching something)", "(transitive) to feel (to experience an emotion or feeling [noun])\n\n\nVoc\u00ea nunca sentir\u00e1 a dor de perder um filho.\n\nYou will never feel the pain of losing a child.\n\n\n\nSynonyms: passar por", "(copulative, takes a reflexive pronoun) to feel (to experience an emotion or feeling [adjective])\n\n\nEu me sinto muito cansado no final do dia.\n\nI feel very tired at the end of the day.", "(subordinating) to feel; to think (to vaguely expect that something is the case or will happen)\n\n\nSinto que n\u00e3o h\u00e1 nada que possamos fazer.\n\nI feel that there is nothing we can do.\n\n\n\n\nO problema \u00e9 que ela sente que ningu\u00e9m vir\u00e1.\n\nThe problem is that she thinks no one will come.\n\n\n\n\nachar (usually expresses more certainty)\n\npensar (usually expresses more certainty)", "(transitive) to feel (to experience the consequences of)\n\n\nSinta a minha ira!\n\nFeel my wrath!\n\n\n\nSynonyms: sofrer", "(transitive) to be offended by (a comment)\n\nSynonyms: magoar-se, ofender-se, ressentir", "(chiefly sports, transitive or intransitive) to be significantly harmed by\n\n\nParece que Cristiano Ronaldo sentiu a pancada.\n\nIt seems that Cristiano Ronaldo has felt the blow [such that he won\u2019t be able to brush it off].", "(usually sentir muito, intransitive, or transitive with por) to be sorry, regretful\n\n\nSinto muito.\n\nI\u2019m sorry.\n\n\n\n\nN\u00f3s sentimos pela perda de sua encomenda.\n\nWe are sorry for the loss of the product you ordered.", "(parapsychology, transitive or subordinating) to foretell; to foresee\n\nSynonyms: pressentir, adivinhar"], "description": "sentir (first-person singular present indicative sinto, past participle sentido)", "etymology": "From Old Portuguese sentir, from Latin sent\u012bre, present active infinitive of senti\u014d, from Proto-Indo-European *sent- (\u201cto head for, go\u201d).", "page_id": 52734, "pronunciations": ["(Brazil) IPA(key): /s\u1ebd.\u02c8t\u0361\u0283i(\u0281)/, /s\u0129.\u02c8t\u0361\u0283i(\u0281)/\n\n(Paulista) IPA(key): /s\u1ebd.\u02c8t\u0361\u0283i(\u0279)/, /s\u0129.\u02c8t\u0361\u0283i(\u0279)/, /-(\u027e)/\n(South Brazil) IPA(key): /s\u1ebd.\u02c8t\u0361\u0283i(\u027b)/, /s\u0129.\u02c8t\u0361\u0283i(\u027b)/, /-(\u027e)/\nHomophone: senti (with a dropped -r)", "(Paulista) IPA(key): /s\u1ebd.\u02c8t\u0361\u0283i(\u0279)/, /s\u0129.\u02c8t\u0361\u0283i(\u0279)/, /-(\u027e)/", "(South Brazil) IPA(key): /s\u1ebd.\u02c8t\u0361\u0283i(\u027b)/, /s\u0129.\u02c8t\u0361\u0283i(\u027b)/, /-(\u027e)/", "Homophone: senti (with a dropped -r)", "IPA(key): /sen\u02c8ti\u027e/"], "related": ["sensa\u00e7\u00e3o", "sensato", "sensibilidade", "sentimiento", "sentimental"], "synonyms": [], "url": "https://en.wiktionary.org/?curid=52734#Portuguese", "word": "sentir"}