{"conjugations": [{"group": "infinitive/impersonal", "group_sort": 0, "sort": 0, "value": "nomear"}, {"form": "s1", "group": "infinitive/personal", "group_sort": 1, "sort": 0, "value": "nomear"}, {"form": "s2", "group": "infinitive/personal", "group_sort": 1, "sort": 1, "value": "nomeares"}, {"form": "s3", "group": "infinitive/personal", "group_sort": 1, "sort": 2, "value": "nomear"}, {"form": "p1", "group": "infinitive/personal", "group_sort": 1, "sort": 3, "value": "nomearmos"}, {"form": "p2", "group": "infinitive/personal", "group_sort": 1, "sort": 4, "value": "nomeardes"}, {"form": "p3", "group": "infinitive/personal", "group_sort": 1, "sort": 5, "value": "nomearem"}, {"group": "gerund", "group_sort": 2, "sort": 0, "value": "nomeando"}, {"form": "s", "group": "pastparticiple/masculine", "group_sort": 3, "sort": 0, "value": "nomeado"}, {"form": "p", "group": "pastparticiple/masculine", "group_sort": 3, "sort": 1, "value": "nomeados"}, {"form": "s", "group": "pastparticiple/feminine", "group_sort": 4, "sort": 0, "value": "nomeada"}, {"form": "p", "group": "pastparticiple/feminine", "group_sort": 4, "sort": 1, "value": "nomeadas"}, {"form": "s1", "group": "indicative/present", "group_sort": 5, "sort": 0, "value": "nomeio"}, {"form": "s2", "group": "indicative/present", "group_sort": 5, "sort": 1, "value": "nomeias"}, {"form": "s3", "group": "indicative/present", "group_sort": 5, "sort": 2, "value": "nomeia"}, {"form": "p1", "group": "indicative/present", "group_sort": 5, "sort": 3, "value": "nomeamos"}, {"form": "p2", "group": "indicative/present", "group_sort": 5, "sort": 4, "value": "nomeais"}, {"form": "p3", "group": "indicative/present", "group_sort": 5, "sort": 5, "value": "nomeiam"}, {"form": "s1", "group": "indicative/imperfect", "group_sort": 6, "sort": 0, "value": "nomeava"}, {"form": "s2", "group": "indicative/imperfect", "group_sort": 6, "sort": 1, "value": "nomeavas"}, {"form": "s3", "group": "indicative/imperfect", "group_sort": 6, "sort": 2, "value": "nomeava"}, {"form": "p1", "group": "indicative/imperfect", "group_sort": 6, "sort": 3, "value": "nome\u00e1vamos"}, {"form": "p2", "group": "indicative/imperfect", "group_sort": 6, "sort": 4, "value": "nome\u00e1veis"}, {"form": "p3", "group": "indicative/imperfect", "group_sort": 6, "sort": 5, "value": "nomeavam"}, {"form": "s1", "group": "indicative/preterite", "group_sort": 7, "sort": 0, "value": "nomeei"}, {"form": "s2", "group": "indicative/preterite", "group_sort": 7, "sort": 1, "value": "nomeaste"}, {"form": "s3", "group": "indicative/preterite", "group_sort": 7, "sort": 2, "value": "nomeou"}, {"form": "p1", "group": "indicative/preterite", "group_sort": 7, "sort": 3, "value": "nomeamos - nome\u00e1mos"}, {"form": "p2", "group": "indicative/preterite", "group_sort": 7, "sort": 4, "value": "nomeastes"}, {"form": "p3", "group": "indicative/preterite", "group_sort": 7, "sort": 5, "value": "nomearam"}, {"form": "s1", "group": "indicative/pluperfect", "group_sort": 8, "sort": 0, "value": "nomeara"}, {"form": "s2", "group": "indicative/pluperfect", "group_sort": 8, "sort": 1, "value": "nomearas"}, {"form": "s3", "group": "indicative/pluperfect", "group_sort": 8, "sort": 2, "value": "nomeara"}, {"form": "p1", "group": "indicative/pluperfect", "group_sort": 8, "sort": 3, "value": "nome\u00e1ramos"}, {"form": "p2", "group": "indicative/pluperfect", "group_sort": 8, "sort": 4, "value": "nome\u00e1reis"}, {"form": "p3", "group": "indicative/pluperfect", "group_sort": 8, "sort": 5, "value": "nomearam"}, {"form": "s1", "group": "indicative/future", "group_sort": 9, "sort": 0, "value": "nomearei"}, {"form": "s2", "group": "indicative/future", "group_sort": 9, "sort": 1, "value": "nomear\u00e1s"}, {"form": "s3", "group": "indicative/future", "group_sort": 9, "sort": 2, "value": "nomear\u00e1"}, {"form": "p1", "group": "indicative/future", "group_sort": 9, "sort": 3, "value": "nomearemos"}, {"form": "p2", "group": "indicative/future", "group_sort": 9, "sort": 4, "value": "nomeareis"}, {"form": "p3", "group": "indicative/future", "group_sort": 9, "sort": 5, "value": "nomear\u00e3o"}, {"form": "s1", "group": "conditional", "group_sort": 10, "sort": 0, "value": "nomearia"}, {"form": "s2", "group": "conditional", "group_sort": 10, "sort": 1, "value": "nomearias"}, {"form": "s3", "group": "conditional", "group_sort": 10, "sort": 2, "value": "nomearia"}, {"form": "p1", "group": "conditional", "group_sort": 10, "sort": 3, "value": "nomear\u00edamos"}, {"form": "p2", "group": "conditional", "group_sort": 10, "sort": 4, "value": "nomear\u00edeis"}, {"form": "p3", "group": "conditional", "group_sort": 10, "sort": 5, "value": "nomeariam"}, {"form": "s1", "group": "subjunctive/present", "group_sort": 11, "sort": 0, "value": "nomeie"}, {"form": "s2", "group": "subjunctive/present", "group_sort": 11, "sort": 1, "value": "nomeies"}, {"form": "s3", "group": "subjunctive/present", "group_sort": 11, "sort": 2, "value": "nomeie"}, {"form": "p1", "group": "subjunctive/present", "group_sort": 11, "sort": 3, "value": "nomeemos"}, {"form": "p2", "group": "subjunctive/present", "group_sort": 11, "sort": 4, "value": "nomeeis"}, {"form": "p3", "group": "subjunctive/present", "group_sort": 11, "sort": 5, "value": "nomeiem"}, {"form": "s1", "group": "subjunctive/imperfect", "group_sort": 12, "sort": 0, "value": "nomeasse"}, {"form": "s2", "group": "subjunctive/imperfect", "group_sort": 12, "sort": 1, "value": "nomeasses"}, {"form": "s3", "group": "subjunctive/imperfect", "group_sort": 12, "sort": 2, "value": "nomeasse"}, {"form": "p1", "group": "subjunctive/imperfect", "group_sort": 12, "sort": 3, "value": "nome\u00e1ssemos"}, {"form": "p2", "group": "subjunctive/imperfect", "group_sort": 12, "sort": 4, "value": "nome\u00e1sseis"}, {"form": "p3", "group": "subjunctive/imperfect", "group_sort": 12, "sort": 5, "value": "nomeassem"}, {"form": "s1", "group": "subjunctive/preterite", "group_sort": 13, "sort": 0, "value": "nomear"}, {"form": "s2", "group": "subjunctive/preterite", "group_sort": 13, "sort": 1, "value": "nomeares"}, {"form": "s3", "group": "subjunctive/preterite", "group_sort": 13, "sort": 2, "value": "nomear"}, {"form": "p1", "group": "subjunctive/preterite", "group_sort": 13, "sort": 3, "value": "nomearmos"}, {"form": "p2", "group": "subjunctive/preterite", "group_sort": 13, "sort": 4, "value": "nomeardes"}, {"form": "p3", "group": "subjunctive/preterite", "group_sort": 13, "sort": 5, "value": "nomearem"}, {"form": "s1", "group": "imperative/affirmative", "group_sort": 14, "sort": 0, "value": "-"}, {"form": "s2", "group": "imperative/affirmative", "group_sort": 14, "sort": 1, "value": "nomeia"}, {"form": "s3", "group": "imperative/affirmative", "group_sort": 14, "sort": 2, "value": "nomeie"}, {"form": "p1", "group": "imperative/affirmative", "group_sort": 14, "sort": 3, "value": "nomeemos"}, {"form": "p2", "group": "imperative/affirmative", "group_sort": 14, "sort": 4, "value": "nomeai"}, {"form": "p3", "group": "imperative/affirmative", "group_sort": 14, "sort": 5, "value": "nomeiem"}, {"form": "s1", "group": "imperative/negative", "group_sort": 15, "sort": 0, "value": "-"}, {"form": "s2", "group": "imperative/negative", "group_sort": 15, "sort": 1, "value": "nomeies"}, {"form": "s3", "group": "imperative/negative", "group_sort": 15, "sort": 2, "value": "nomeie"}, {"form": "p1", "group": "imperative/negative", "group_sort": 15, "sort": 3, "value": "nomeemos"}, {"form": "p2", "group": "imperative/negative", "group_sort": 15, "sort": 4, "value": "nomeeis"}, {"form": "p3", "group": "imperative/negative", "group_sort": 15, "sort": 5, "value": "nomeiem"}], "definitions": ["to name (give a name to)", "to nominate (name someone as a candidate for a particular role or position)", "to entitle (give a title to)", "to elect (choose a candidate in an election)", "to name (publicly implicate)"], "description": "nomear (first-person singular present indicative nomeio, past participle nomeado)", "etymology": "From Old Portuguese nom\u1ebdar, nomear from Latin n\u014dmin\u0101re, present active infinitive of n\u014dmin\u014d (\u201cI name\u201d), from n\u014dmen (\u201cname\u201d), from Proto-Indo-European *h\u2081n\u00f3mn\u0325 (\u201cname\u201d). Compare Doublet of  nominar, a borrowed doublet.", "page_id": 810391, "pronunciations": ["(Portugal) IPA(key): /\u02ccnu.mi.\u02c8a\u027e/, /\u02ccnu.\u02c8mja\u027e/"], "related": ["nome", "nomea\u00e7\u00e3o", "nomeado", "nomeador"], "synonyms": ["(give a name): chamar", "denominar", "designar", "nominar", "(nominate): indicar", "(entitle): intitular", "(elect): eleger", "escolher"], "url": "https://en.wiktionary.org/?curid=810391#Portuguese", "word": "nomear"}