{"conjugations": [{"group": "infinitive", "group_sort": 0, "sort": 0, "value": "empeller"}, {"group": "gerund", "group_sort": 1, "sort": 0, "value": "empellendo"}, {"form": "masculine", "group": "pastparticiple/singular", "group_sort": 2, "sort": 0, "value": "empellido"}, {"form": "feminine", "group": "pastparticiple/singular", "group_sort": 2, "sort": 1, "value": "empellida"}, {"form": "masculine", "group": "pastparticiple/plural", "group_sort": 3, "sort": 0, "value": "empellidos"}, {"form": "feminine", "group": "pastparticiple/plural", "group_sort": 3, "sort": 1, "value": "empellidas"}, {"form": "s1", "group": "indicative/present", "group_sort": 4, "sort": 0, "value": "empello"}, {"form": "s2", "group": "indicative/present", "group_sort": 4, "sort": 1, "value": "empelles (t\u00fa) - empell\u00e9s (vos)"}, {"form": "s3", "group": "indicative/present", "group_sort": 4, "sort": 2, "value": "empelle"}, {"form": "p1", "group": "indicative/present", "group_sort": 4, "sort": 3, "value": "empellemos"}, {"form": "p2", "group": "indicative/present", "group_sort": 4, "sort": 4, "value": "empell\u00e9is"}, {"form": "p3", "group": "indicative/present", "group_sort": 4, "sort": 5, "value": "empellen"}, {"form": "s1", "group": "indicative/imperfect", "group_sort": 5, "sort": 0, "value": "empell\u00eda"}, {"form": "s2", "group": "indicative/imperfect", "group_sort": 5, "sort": 1, "value": "empell\u00edas"}, {"form": "s3", "group": "indicative/imperfect", "group_sort": 5, "sort": 2, "value": "empell\u00eda"}, {"form": "p1", "group": "indicative/imperfect", "group_sort": 5, "sort": 3, "value": "empell\u00edamos"}, {"form": "p2", "group": "indicative/imperfect", "group_sort": 5, "sort": 4, "value": "empell\u00edais"}, {"form": "p3", "group": "indicative/imperfect", "group_sort": 5, "sort": 5, "value": "empell\u00edan"}, {"form": "s1", "group": "indicative/preterite", "group_sort": 6, "sort": 0, "value": "empell\u00ed"}, {"form": "s2", "group": "indicative/preterite", "group_sort": 6, "sort": 1, "value": "empelliste"}, {"form": "s3", "group": "indicative/preterite", "group_sort": 6, "sort": 2, "value": "empell\u00f3"}, {"form": "p1", "group": "indicative/preterite", "group_sort": 6, "sort": 3, "value": "empellimos"}, {"form": "p2", "group": "indicative/preterite", "group_sort": 6, "sort": 4, "value": "empellisteis"}, {"form": "p3", "group": "indicative/preterite", "group_sort": 6, "sort": 5, "value": "empelleron"}, {"form": "s1", "group": "indicative/future", "group_sort": 7, "sort": 0, "value": "empeller\u00e9"}, {"form": "s2", "group": "indicative/future", "group_sort": 7, "sort": 1, "value": "empeller\u00e1s"}, {"form": "s3", "group": "indicative/future", "group_sort": 7, "sort": 2, "value": "empeller\u00e1"}, {"form": "p1", "group": "indicative/future", "group_sort": 7, "sort": 3, "value": "empelleremos"}, {"form": "p2", "group": "indicative/future", "group_sort": 7, "sort": 4, "value": "empeller\u00e9is"}, {"form": "p3", "group": "indicative/future", "group_sort": 7, "sort": 5, "value": "empeller\u00e1n"}, {"form": "s1", "group": "indicative/conditional", "group_sort": 8, "sort": 0, "value": "empeller\u00eda"}, {"form": "s2", "group": "indicative/conditional", "group_sort": 8, "sort": 1, "value": "empeller\u00edas"}, {"form": "s3", "group": "indicative/conditional", "group_sort": 8, "sort": 2, "value": "empeller\u00eda"}, {"form": "p1", "group": "indicative/conditional", "group_sort": 8, "sort": 3, "value": "empeller\u00edamos"}, {"form": "p2", "group": "indicative/conditional", "group_sort": 8, "sort": 4, "value": "empeller\u00edais"}, {"form": "p3", "group": "indicative/conditional", "group_sort": 8, "sort": 5, "value": "empeller\u00edan"}, {"form": "s1", "group": "subjunctive/present", "group_sort": 9, "sort": 0, "value": "empella"}, {"form": "s2", "group": "subjunctive/present", "group_sort": 9, "sort": 1, "value": "empellas"}, {"form": "s3", "group": "subjunctive/present", "group_sort": 9, "sort": 2, "value": "empella"}, {"form": "p1", "group": "subjunctive/present", "group_sort": 9, "sort": 3, "value": "empellamos"}, {"form": "p2", "group": "subjunctive/present", "group_sort": 9, "sort": 4, "value": "empell\u00e1is"}, {"form": "p3", "group": "subjunctive/present", "group_sort": 9, "sort": 5, "value": "empellan"}, {"form": "s1", "group": "subjunctive/imperfect_ra", "group_sort": 10, "sort": 0, "value": "empellera"}, {"form": "s2", "group": "subjunctive/imperfect_ra", "group_sort": 10, "sort": 1, "value": "empelleras"}, {"form": "s3", "group": "subjunctive/imperfect_ra", "group_sort": 10, "sort": 2, "value": "empellera"}, {"form": "p1", "group": "subjunctive/imperfect_ra", "group_sort": 10, "sort": 3, "value": "empell\u00e9ramos"}, {"form": "p2", "group": "subjunctive/imperfect_ra", "group_sort": 10, "sort": 4, "value": "empellerais"}, {"form": "p3", "group": "subjunctive/imperfect_ra", "group_sort": 10, "sort": 5, "value": "empelleran"}, {"form": "s1", "group": "subjunctive/imperfect_se", "group_sort": 11, "sort": 0, "value": "empellese"}, {"form": "s2", "group": "subjunctive/imperfect_se", "group_sort": 11, "sort": 1, "value": "empelleses"}, {"form": "s3", "group": "subjunctive/imperfect_se", "group_sort": 11, "sort": 2, "value": "empellese"}, {"form": "p1", "group": "subjunctive/imperfect_se", "group_sort": 11, "sort": 3, "value": "empell\u00e9semos"}, {"form": "p2", "group": "subjunctive/imperfect_se", "group_sort": 11, "sort": 4, "value": "empelleseis"}, {"form": "p3", "group": "subjunctive/imperfect_se", "group_sort": 11, "sort": 5, "value": "empellesen"}, {"form": "s1", "group": "subjunctive/future", "group_sort": 12, "sort": 0, "value": "empellere"}, {"form": "s2", "group": "subjunctive/future", "group_sort": 12, "sort": 1, "value": "empelleres"}, {"form": "s3", "group": "subjunctive/future", "group_sort": 12, "sort": 2, "value": "empellere"}, {"form": "p1", "group": "subjunctive/future", "group_sort": 12, "sort": 3, "value": "empell\u00e9remos"}, {"form": "p2", "group": "subjunctive/future", "group_sort": 12, "sort": 4, "value": "empellereis"}, {"form": "p3", "group": "subjunctive/future", "group_sort": 12, "sort": 5, "value": "empelleren"}, {"form": "s1", "group": "imperative/affirmative", "group_sort": 13, "sort": 0, "value": ""}, {"form": "s2", "group": "imperative/affirmative", "group_sort": 13, "sort": 1, "value": "empelle (t\u00fa) - empell\u00e9 (vos)"}, {"form": "s3", "group": "imperative/affirmative", "group_sort": 13, "sort": 2, "value": "empella"}, {"form": "p1", "group": "imperative/affirmative", "group_sort": 13, "sort": 3, "value": "empellamos"}, {"form": "p2", "group": "imperative/affirmative", "group_sort": 13, "sort": 4, "value": "empelled"}, {"form": "p3", "group": "imperative/affirmative", "group_sort": 13, "sort": 5, "value": "empellan"}, {"form": "s1", "group": "imperative/negative", "group_sort": 14, "sort": 0, "value": ""}, {"form": "s2", "group": "imperative/negative", "group_sort": 14, "sort": 1, "value": "no empellas"}, {"form": "s3", "group": "imperative/negative", "group_sort": 14, "sort": 2, "value": "no empella"}, {"form": "p1", "group": "imperative/negative", "group_sort": 14, "sort": 3, "value": "no empellamos"}, {"form": "p2", "group": "imperative/negative", "group_sort": 14, "sort": 4, "value": "no empell\u00e1is"}, {"form": "p3", "group": "imperative/negative", "group_sort": 14, "sort": 5, "value": "no empellan"}], "definitions": ["to push"], "description": "empeller (first-person singular present empello, first-person singular preterite empell\u00ed, past participle empellido)", "etymology": "From Latin impellere, present active infinitive of impell\u014d. Compare the borrowed doublet  impeler.", "page_id": 632707, "pronunciations": [], "related": ["empellar", "empell\u00f3n", "empujar"], "synonyms": [], "url": "https://en.wiktionary.org/?curid=632707#Spanish", "word": "empeller"}