{"conjugations": [{"group": "infinitive", "group_sort": 0, "sort": 0, "value": "encuadernar"}, {"group": "gerund", "group_sort": 1, "sort": 0, "value": "encuadernando"}, {"form": "masculine", "group": "pastparticiple/singular", "group_sort": 2, "sort": 0, "value": "encuadernado"}, {"form": "feminine", "group": "pastparticiple/singular", "group_sort": 2, "sort": 1, "value": "encuadernada"}, {"form": "masculine", "group": "pastparticiple/plural", "group_sort": 3, "sort": 0, "value": "encuadernados"}, {"form": "feminine", "group": "pastparticiple/plural", "group_sort": 3, "sort": 1, "value": "encuadernadas"}, {"form": "s1", "group": "indicative/present", "group_sort": 4, "sort": 0, "value": "encuaderno"}, {"form": "s2", "group": "indicative/present", "group_sort": 4, "sort": 1, "value": "encuadernas (t\u00fa) - encuadern\u00e1s (vos)"}, {"form": "s3", "group": "indicative/present", "group_sort": 4, "sort": 2, "value": "encuaderna"}, {"form": "p1", "group": "indicative/present", "group_sort": 4, "sort": 3, "value": "encuadernamos"}, {"form": "p2", "group": "indicative/present", "group_sort": 4, "sort": 4, "value": "encuadern\u00e1is"}, {"form": "p3", "group": "indicative/present", "group_sort": 4, "sort": 5, "value": "encuadernan"}, {"form": "s1", "group": "indicative/imperfect", "group_sort": 5, "sort": 0, "value": "encuadernaba"}, {"form": "s2", "group": "indicative/imperfect", "group_sort": 5, "sort": 1, "value": "encuadernabas"}, {"form": "s3", "group": "indicative/imperfect", "group_sort": 5, "sort": 2, "value": "encuadernaba"}, {"form": "p1", "group": "indicative/imperfect", "group_sort": 5, "sort": 3, "value": "encuadern\u00e1bamos"}, {"form": "p2", "group": "indicative/imperfect", "group_sort": 5, "sort": 4, "value": "encuadernabais"}, {"form": "p3", "group": "indicative/imperfect", "group_sort": 5, "sort": 5, "value": "encuadernaban"}, {"form": "s1", "group": "indicative/preterite", "group_sort": 6, "sort": 0, "value": "encuadern\u00e9"}, {"form": "s2", "group": "indicative/preterite", "group_sort": 6, "sort": 1, "value": "encuadernaste"}, {"form": "s3", "group": "indicative/preterite", "group_sort": 6, "sort": 2, "value": "encuadern\u00f3"}, {"form": "p1", "group": "indicative/preterite", "group_sort": 6, "sort": 3, "value": "encuadernamos"}, {"form": "p2", "group": "indicative/preterite", "group_sort": 6, "sort": 4, "value": "encuadernasteis"}, {"form": "p3", "group": "indicative/preterite", "group_sort": 6, "sort": 5, "value": "encuadernaron"}, {"form": "s1", "group": "indicative/future", "group_sort": 7, "sort": 0, "value": "encuadernar\u00e9"}, {"form": "s2", "group": "indicative/future", "group_sort": 7, "sort": 1, "value": "encuadernar\u00e1s"}, {"form": "s3", "group": "indicative/future", "group_sort": 7, "sort": 2, "value": "encuadernar\u00e1"}, {"form": "p1", "group": "indicative/future", "group_sort": 7, "sort": 3, "value": "encuadernaremos"}, {"form": "p2", "group": "indicative/future", "group_sort": 7, "sort": 4, "value": "encuadernar\u00e9is"}, {"form": "p3", "group": "indicative/future", "group_sort": 7, "sort": 5, "value": "encuadernar\u00e1n"}, {"form": "s1", "group": "indicative/conditional", "group_sort": 8, "sort": 0, "value": "encuadernar\u00eda"}, {"form": "s2", "group": "indicative/conditional", "group_sort": 8, "sort": 1, "value": "encuadernar\u00edas"}, {"form": "s3", "group": "indicative/conditional", "group_sort": 8, "sort": 2, "value": "encuadernar\u00eda"}, {"form": "p1", "group": "indicative/conditional", "group_sort": 8, "sort": 3, "value": "encuadernar\u00edamos"}, {"form": "p2", "group": "indicative/conditional", "group_sort": 8, "sort": 4, "value": "encuadernar\u00edais"}, {"form": "p3", "group": "indicative/conditional", "group_sort": 8, "sort": 5, "value": "encuadernar\u00edan"}, {"form": "s1", "group": "subjunctive/present", "group_sort": 9, "sort": 0, "value": "encuaderne"}, {"form": "s2", "group": "subjunctive/present", "group_sort": 9, "sort": 1, "value": "encuadernes (t\u00fa) - encuadern\u00e9s (vos)"}, {"form": "s3", "group": "subjunctive/present", "group_sort": 9, "sort": 2, "value": "encuaderne"}, {"form": "p1", "group": "subjunctive/present", "group_sort": 9, "sort": 3, "value": "encuadernemos"}, {"form": "p2", "group": "subjunctive/present", "group_sort": 9, "sort": 4, "value": "encuadern\u00e9is"}, {"form": "p3", "group": "subjunctive/present", "group_sort": 9, "sort": 5, "value": "encuadernen"}, {"form": "s1", "group": "subjunctive/imperfect_ra", "group_sort": 10, "sort": 0, "value": "encuadernara"}, {"form": "s2", "group": "subjunctive/imperfect_ra", "group_sort": 10, "sort": 1, "value": "encuadernaras"}, {"form": "s3", "group": "subjunctive/imperfect_ra", "group_sort": 10, "sort": 2, "value": "encuadernara"}, {"form": "p1", "group": "subjunctive/imperfect_ra", "group_sort": 10, "sort": 3, "value": "encuadern\u00e1ramos"}, {"form": "p2", "group": "subjunctive/imperfect_ra", "group_sort": 10, "sort": 4, "value": "encuadernarais"}, {"form": "p3", "group": "subjunctive/imperfect_ra", "group_sort": 10, "sort": 5, "value": "encuadernaran"}, {"form": "s1", "group": "subjunctive/imperfect_se", "group_sort": 11, "sort": 0, "value": "encuadernase"}, {"form": "s2", "group": "subjunctive/imperfect_se", "group_sort": 11, "sort": 1, "value": "encuadernases"}, {"form": "s3", "group": "subjunctive/imperfect_se", "group_sort": 11, "sort": 2, "value": "encuadernase"}, {"form": "p1", "group": "subjunctive/imperfect_se", "group_sort": 11, "sort": 3, "value": "encuadern\u00e1semos"}, {"form": "p2", "group": "subjunctive/imperfect_se", "group_sort": 11, "sort": 4, "value": "encuadernaseis"}, {"form": "p3", "group": "subjunctive/imperfect_se", "group_sort": 11, "sort": 5, "value": "encuadernasen"}, {"form": "s1", "group": "subjunctive/future", "group_sort": 12, "sort": 0, "value": "encuadernare"}, {"form": "s2", "group": "subjunctive/future", "group_sort": 12, "sort": 1, "value": "encuadernares"}, {"form": "s3", "group": "subjunctive/future", "group_sort": 12, "sort": 2, "value": "encuadernare"}, {"form": "p1", "group": "subjunctive/future", "group_sort": 12, "sort": 3, "value": "encuadern\u00e1remos"}, {"form": "p2", "group": "subjunctive/future", "group_sort": 12, "sort": 4, "value": "encuadernareis"}, {"form": "p3", "group": "subjunctive/future", "group_sort": 12, "sort": 5, "value": "encuadernaren"}, {"form": "s1", "group": "imperative/affirmative", "group_sort": 13, "sort": 0, "value": ""}, {"form": "s2", "group": "imperative/affirmative", "group_sort": 13, "sort": 1, "value": "encuaderna (t\u00fa) - encuadern\u00e1 (vos)"}, {"form": "s3", "group": "imperative/affirmative", "group_sort": 13, "sort": 2, "value": "encuaderne"}, {"form": "p1", "group": "imperative/affirmative", "group_sort": 13, "sort": 3, "value": "encuadernemos"}, {"form": "p2", "group": "imperative/affirmative", "group_sort": 13, "sort": 4, "value": "encuadernad"}, {"form": "p3", "group": "imperative/affirmative", "group_sort": 13, "sort": 5, "value": "encuadernen"}, {"form": "s1", "group": "imperative/negative", "group_sort": 14, "sort": 0, "value": ""}, {"form": "s2", "group": "imperative/negative", "group_sort": 14, "sort": 1, "value": "no encuadernes"}, {"form": "s3", "group": "imperative/negative", "group_sort": 14, "sort": 2, "value": "no encuaderne"}, {"form": "p1", "group": "imperative/negative", "group_sort": 14, "sort": 3, "value": "no encuadernemos"}, {"form": "p2", "group": "imperative/negative", "group_sort": 14, "sort": 4, "value": "no encuadern\u00e9is"}, {"form": "p3", "group": "imperative/negative", "group_sort": 14, "sort": 5, "value": "no encuadernen"}], "definitions": ["to bind"], "description": "encuadernar (first-person singular present encuaderno, first-person singular preterite encuadern\u00e9, past participle encuadernado)", "etymology": "en- + cuaderno + -ar", "page_id": 357616, "pronunciations": [], "related": [], "synonyms": [], "url": "https://en.wiktionary.org/?curid=357616#Spanish", "word": "encuadernar"}