{"conjugations": [{"group": "infinitive", "group_sort": 0, "sort": 0, "value": "enmoquetar"}, {"group": "gerund", "group_sort": 1, "sort": 0, "value": "enmoquetando"}, {"form": "masculine", "group": "pastparticiple/singular", "group_sort": 2, "sort": 0, "value": "enmoquetado"}, {"form": "feminine", "group": "pastparticiple/singular", "group_sort": 2, "sort": 1, "value": "enmoquetada"}, {"form": "masculine", "group": "pastparticiple/plural", "group_sort": 3, "sort": 0, "value": "enmoquetados"}, {"form": "feminine", "group": "pastparticiple/plural", "group_sort": 3, "sort": 1, "value": "enmoquetadas"}, {"form": "s1", "group": "indicative/present", "group_sort": 4, "sort": 0, "value": "enmoqueto"}, {"form": "s2", "group": "indicative/present", "group_sort": 4, "sort": 1, "value": "enmoquetas (t\u00fa) - enmoquet\u00e1s (vos)"}, {"form": "s3", "group": "indicative/present", "group_sort": 4, "sort": 2, "value": "enmoqueta"}, {"form": "p1", "group": "indicative/present", "group_sort": 4, "sort": 3, "value": "enmoquetamos"}, {"form": "p2", "group": "indicative/present", "group_sort": 4, "sort": 4, "value": "enmoquet\u00e1is"}, {"form": "p3", "group": "indicative/present", "group_sort": 4, "sort": 5, "value": "enmoquetan"}, {"form": "s1", "group": "indicative/imperfect", "group_sort": 5, "sort": 0, "value": "enmoquetaba"}, {"form": "s2", "group": "indicative/imperfect", "group_sort": 5, "sort": 1, "value": "enmoquetabas"}, {"form": "s3", "group": "indicative/imperfect", "group_sort": 5, "sort": 2, "value": "enmoquetaba"}, {"form": "p1", "group": "indicative/imperfect", "group_sort": 5, "sort": 3, "value": "enmoquet\u00e1bamos"}, {"form": "p2", "group": "indicative/imperfect", "group_sort": 5, "sort": 4, "value": "enmoquetabais"}, {"form": "p3", "group": "indicative/imperfect", "group_sort": 5, "sort": 5, "value": "enmoquetaban"}, {"form": "s1", "group": "indicative/preterite", "group_sort": 6, "sort": 0, "value": "enmoquet\u00e9"}, {"form": "s2", "group": "indicative/preterite", "group_sort": 6, "sort": 1, "value": "enmoquetaste"}, {"form": "s3", "group": "indicative/preterite", "group_sort": 6, "sort": 2, "value": "enmoquet\u00f3"}, {"form": "p1", "group": "indicative/preterite", "group_sort": 6, "sort": 3, "value": "enmoquetamos"}, {"form": "p2", "group": "indicative/preterite", "group_sort": 6, "sort": 4, "value": "enmoquetasteis"}, {"form": "p3", "group": "indicative/preterite", "group_sort": 6, "sort": 5, "value": "enmoquetaron"}, {"form": "s1", "group": "indicative/future", "group_sort": 7, "sort": 0, "value": "enmoquetar\u00e9"}, {"form": "s2", "group": "indicative/future", "group_sort": 7, "sort": 1, "value": "enmoquetar\u00e1s"}, {"form": "s3", "group": "indicative/future", "group_sort": 7, "sort": 2, "value": "enmoquetar\u00e1"}, {"form": "p1", "group": "indicative/future", "group_sort": 7, "sort": 3, "value": "enmoquetaremos"}, {"form": "p2", "group": "indicative/future", "group_sort": 7, "sort": 4, "value": "enmoquetar\u00e9is"}, {"form": "p3", "group": "indicative/future", "group_sort": 7, "sort": 5, "value": "enmoquetar\u00e1n"}, {"form": "s1", "group": "indicative/conditional", "group_sort": 8, "sort": 0, "value": "enmoquetar\u00eda"}, {"form": "s2", "group": "indicative/conditional", "group_sort": 8, "sort": 1, "value": "enmoquetar\u00edas"}, {"form": "s3", "group": "indicative/conditional", "group_sort": 8, "sort": 2, "value": "enmoquetar\u00eda"}, {"form": "p1", "group": "indicative/conditional", "group_sort": 8, "sort": 3, "value": "enmoquetar\u00edamos"}, {"form": "p2", "group": "indicative/conditional", "group_sort": 8, "sort": 4, "value": "enmoquetar\u00edais"}, {"form": "p3", "group": "indicative/conditional", "group_sort": 8, "sort": 5, "value": "enmoquetar\u00edan"}, {"form": "s1", "group": "subjunctive/present", "group_sort": 9, "sort": 0, "value": "enmoquete"}, {"form": "s2", "group": "subjunctive/present", "group_sort": 9, "sort": 1, "value": "enmoquetes (t\u00fa) - enmoquet\u00e9s (vos)"}, {"form": "s3", "group": "subjunctive/present", "group_sort": 9, "sort": 2, "value": "enmoquete"}, {"form": "p1", "group": "subjunctive/present", "group_sort": 9, "sort": 3, "value": "enmoquetemos"}, {"form": "p2", "group": "subjunctive/present", "group_sort": 9, "sort": 4, "value": "enmoquet\u00e9is"}, {"form": "p3", "group": "subjunctive/present", "group_sort": 9, "sort": 5, "value": "enmoqueten"}, {"form": "s1", "group": "subjunctive/imperfect_ra", "group_sort": 10, "sort": 0, "value": "enmoquetara"}, {"form": "s2", "group": "subjunctive/imperfect_ra", "group_sort": 10, "sort": 1, "value": "enmoquetaras"}, {"form": "s3", "group": "subjunctive/imperfect_ra", "group_sort": 10, "sort": 2, "value": "enmoquetara"}, {"form": "p1", "group": "subjunctive/imperfect_ra", "group_sort": 10, "sort": 3, "value": "enmoquet\u00e1ramos"}, {"form": "p2", "group": "subjunctive/imperfect_ra", "group_sort": 10, "sort": 4, "value": "enmoquetarais"}, {"form": "p3", "group": "subjunctive/imperfect_ra", "group_sort": 10, "sort": 5, "value": "enmoquetaran"}, {"form": "s1", "group": "subjunctive/imperfect_se", "group_sort": 11, "sort": 0, "value": "enmoquetase"}, {"form": "s2", "group": "subjunctive/imperfect_se", "group_sort": 11, "sort": 1, "value": "enmoquetases"}, {"form": "s3", "group": "subjunctive/imperfect_se", "group_sort": 11, "sort": 2, "value": "enmoquetase"}, {"form": "p1", "group": "subjunctive/imperfect_se", "group_sort": 11, "sort": 3, "value": "enmoquet\u00e1semos"}, {"form": "p2", "group": "subjunctive/imperfect_se", "group_sort": 11, "sort": 4, "value": "enmoquetaseis"}, {"form": "p3", "group": "subjunctive/imperfect_se", "group_sort": 11, "sort": 5, "value": "enmoquetasen"}, {"form": "s1", "group": "subjunctive/future", "group_sort": 12, "sort": 0, "value": "enmoquetare"}, {"form": "s2", "group": "subjunctive/future", "group_sort": 12, "sort": 1, "value": "enmoquetares"}, {"form": "s3", "group": "subjunctive/future", "group_sort": 12, "sort": 2, "value": "enmoquetare"}, {"form": "p1", "group": "subjunctive/future", "group_sort": 12, "sort": 3, "value": "enmoquet\u00e1remos"}, {"form": "p2", "group": "subjunctive/future", "group_sort": 12, "sort": 4, "value": "enmoquetareis"}, {"form": "p3", "group": "subjunctive/future", "group_sort": 12, "sort": 5, "value": "enmoquetaren"}, {"form": "s1", "group": "imperative/affirmative", "group_sort": 13, "sort": 0, "value": ""}, {"form": "s2", "group": "imperative/affirmative", "group_sort": 13, "sort": 1, "value": "enmoqueta (t\u00fa) - enmoquet\u00e1 (vos)"}, {"form": "s3", "group": "imperative/affirmative", "group_sort": 13, "sort": 2, "value": "enmoquete"}, {"form": "p1", "group": "imperative/affirmative", "group_sort": 13, "sort": 3, "value": "enmoquetemos"}, {"form": "p2", "group": "imperative/affirmative", "group_sort": 13, "sort": 4, "value": "enmoquetad"}, {"form": "p3", "group": "imperative/affirmative", "group_sort": 13, "sort": 5, "value": "enmoqueten"}, {"form": "s1", "group": "imperative/negative", "group_sort": 14, "sort": 0, "value": ""}, {"form": "s2", "group": "imperative/negative", "group_sort": 14, "sort": 1, "value": "no enmoquetes"}, {"form": "s3", "group": "imperative/negative", "group_sort": 14, "sort": 2, "value": "no enmoquete"}, {"form": "p1", "group": "imperative/negative", "group_sort": 14, "sort": 3, "value": "no enmoquetemos"}, {"form": "p2", "group": "imperative/negative", "group_sort": 14, "sort": 4, "value": "no enmoquet\u00e9is"}, {"form": "p3", "group": "imperative/negative", "group_sort": 14, "sort": 5, "value": "no enmoqueten"}], "definitions": ["to carpet (to cover with carpet)"], "description": "enmoquetar (first-person singular present enmoqueto, first-person singular preterite enmoquet\u00e9, past participle enmoquetado)", "etymology": null, "page_id": 4993712, "pronunciations": [], "related": [], "synonyms": [], "url": "https://en.wiktionary.org/?curid=4993712#Spanish", "word": "enmoquetar"}