{"conjugations": {"gerund": "etiquetando", "imperative": {"affirmative": ["", "etiqueta (t\u00fa) - etiquet\u00e1 (vos)", "etiquete", "etiquetemos", "etiquetad", "etiqueten"], "negative": ["", "no etiquetes", "no etiquete", "no etiquetemos", "no etiquet\u00e9is", "no etiqueten"]}, "indicative": {"conditional": ["etiquetar\u00eda", "etiquetar\u00edas", "etiquetar\u00eda", "etiquetar\u00edamos", "etiquetar\u00edais", "etiquetar\u00edan"], "future": ["etiquetar\u00e9", "etiquetar\u00e1s", "etiquetar\u00e1", "etiquetaremos", "etiquetar\u00e9is", "etiquetar\u00e1n"], "imperfect": ["etiquetaba", "etiquetabas", "etiquetaba", "etiquet\u00e1bamos", "etiquetabais", "etiquetaban"], "present": ["etiqueto", "etiquetas (t\u00fa) - etiquet\u00e1s (vos)", "etiqueta", "etiquetamos", "etiquet\u00e1is", "etiquetan"], "preterite": ["etiquet\u00e9", "etiquetaste", "etiquet\u00f3", "etiquetamos", "etiquetasteis", "etiquetaron"]}, "infinitive": "etiquetar", "pastparticiple": {"plural": {"feminine": "etiquetadas", "masculine": "etiquetados"}, "singular": {"feminine": "etiquetada", "masculine": "etiquetado"}}, "subjunctive": {"future": ["etiquetare", "etiquetares", "etiquetare", "etiquet\u00e1remos", "etiquetareis", "etiquetaren"], "imperfect_ra": ["etiquetara", "etiquetaras", "etiquetara", "etiquet\u00e1ramos", "etiquetarais", "etiquetaran"], "imperfect_se": ["etiquetase", "etiquetases", "etiquetase", "etiquet\u00e1semos", "etiquetaseis", "etiquetasen"], "present": ["etiquete", "etiquetes (t\u00fa) - etiquet\u00e9s (vos)", "etiquete", "etiquetemos", "etiquet\u00e9is", "etiqueten"]}}, "definitions": ["to label", "to tag (someone) on social media"], "description": "etiquetar (first-person singular present etiqueto, first-person singular preterite etiquet\u00e9, past participle etiquetado)", "etymology": "etiqueta +\u200e -ar", "page_id": 370062, "pronunciations": [], "related": [], "synonyms": [], "url": "https://en.wiktionary.org/?curid=370062#Spanish", "word": "etiquetar"}