{"conjugations": [{"group": "infinitive", "group_sort": 0, "sort": 0, "value": "explicar\n"}, {"group": "gerund", "group_sort": 1, "sort": 0, "value": "explicando\n"}, {"form": "masculine", "group": "pastparticiple/singular", "group_sort": 2, "sort": 0, "value": "explicado\n"}, {"form": "feminine", "group": "pastparticiple/singular", "group_sort": 2, "sort": 1, "value": "explicada\n"}, {"form": "masculine", "group": "pastparticiple/plural", "group_sort": 3, "sort": 0, "value": "explicados\n"}, {"form": "feminine", "group": "pastparticiple/plural", "group_sort": 3, "sort": 1, "value": "explicadas\n"}, {"form": "s1", "group": "indicative/present", "group_sort": 4, "sort": 0, "value": "explico\n"}, {"form": "s2", "group": "indicative/present", "group_sort": 4, "sort": 1, "value": "explicasexplic\u00e1s (t\u00fa) -  (vos)"}, {"form": "s3", "group": "indicative/present", "group_sort": 4, "sort": 2, "value": "explica\n"}, {"form": "p1", "group": "indicative/present", "group_sort": 4, "sort": 3, "value": "explicamos\n"}, {"form": "p2", "group": "indicative/present", "group_sort": 4, "sort": 4, "value": "explic\u00e1is\n"}, {"form": "p3", "group": "indicative/present", "group_sort": 4, "sort": 5, "value": "explican\n"}, {"form": "s1", "group": "indicative/imperfect", "group_sort": 5, "sort": 0, "value": "explicaba\n"}, {"form": "s2", "group": "indicative/imperfect", "group_sort": 5, "sort": 1, "value": "explicabas\n"}, {"form": "s3", "group": "indicative/imperfect", "group_sort": 5, "sort": 2, "value": "explicaba\n"}, {"form": "p1", "group": "indicative/imperfect", "group_sort": 5, "sort": 3, "value": "explic\u00e1bamos\n"}, {"form": "p2", "group": "indicative/imperfect", "group_sort": 5, "sort": 4, "value": "explicabais\n"}, {"form": "p3", "group": "indicative/imperfect", "group_sort": 5, "sort": 5, "value": "explicaban\n"}, {"form": "s1", "group": "indicative/preterite", "group_sort": 6, "sort": 0, "value": "expliqu\u00e9\n"}, {"form": "s2", "group": "indicative/preterite", "group_sort": 6, "sort": 1, "value": "explicaste\n"}, {"form": "s3", "group": "indicative/preterite", "group_sort": 6, "sort": 2, "value": "explic\u00f3\n"}, {"form": "p1", "group": "indicative/preterite", "group_sort": 6, "sort": 3, "value": "explicamos\n"}, {"form": "p2", "group": "indicative/preterite", "group_sort": 6, "sort": 4, "value": "explicasteis\n"}, {"form": "p3", "group": "indicative/preterite", "group_sort": 6, "sort": 5, "value": "explicaron\n"}, {"form": "s1", "group": "indicative/future", "group_sort": 7, "sort": 0, "value": "explicar\u00e9\n"}, {"form": "s2", "group": "indicative/future", "group_sort": 7, "sort": 1, "value": "explicar\u00e1s\n"}, {"form": "s3", "group": "indicative/future", "group_sort": 7, "sort": 2, "value": "explicar\u00e1\n"}, {"form": "p1", "group": "indicative/future", "group_sort": 7, "sort": 3, "value": "explicaremos\n"}, {"form": "p2", "group": "indicative/future", "group_sort": 7, "sort": 4, "value": "explicar\u00e9is\n"}, {"form": "p3", "group": "indicative/future", "group_sort": 7, "sort": 5, "value": "explicar\u00e1n\n"}, {"form": "s1", "group": "indicative/conditional", "group_sort": 8, "sort": 0, "value": "explicar\u00eda\n"}, {"form": "s2", "group": "indicative/conditional", "group_sort": 8, "sort": 1, "value": "explicar\u00edas\n"}, {"form": "s3", "group": "indicative/conditional", "group_sort": 8, "sort": 2, "value": "explicar\u00eda\n"}, {"form": "p1", "group": "indicative/conditional", "group_sort": 8, "sort": 3, "value": "explicar\u00edamos\n"}, {"form": "p2", "group": "indicative/conditional", "group_sort": 8, "sort": 4, "value": "explicar\u00edais\n"}, {"form": "p3", "group": "indicative/conditional", "group_sort": 8, "sort": 5, "value": "explicar\u00edan\n"}, {"form": "s1", "group": "subjunctive/present", "group_sort": 9, "sort": 0, "value": "explique\n"}, {"form": "s2", "group": "subjunctive/present", "group_sort": 9, "sort": 1, "value": "expliquesexpliqu\u00e9s (t\u00fa) -  (vos)"}, {"form": "s3", "group": "subjunctive/present", "group_sort": 9, "sort": 2, "value": "explique\n"}, {"form": "p1", "group": "subjunctive/present", "group_sort": 9, "sort": 3, "value": "expliquemos\n"}, {"form": "p2", "group": "subjunctive/present", "group_sort": 9, "sort": 4, "value": "expliqu\u00e9is\n"}, {"form": "p3", "group": "subjunctive/present", "group_sort": 9, "sort": 5, "value": "expliquen\n"}, {"form": "s1", "group": "subjunctive/imperfect_ra", "group_sort": 10, "sort": 0, "value": "explicara\n"}, {"form": "s2", "group": "subjunctive/imperfect_ra", "group_sort": 10, "sort": 1, "value": "explicaras\n"}, {"form": "s3", "group": "subjunctive/imperfect_ra", "group_sort": 10, "sort": 2, "value": "explicara\n"}, {"form": "p1", "group": "subjunctive/imperfect_ra", "group_sort": 10, "sort": 3, "value": "explic\u00e1ramos\n"}, {"form": "p2", "group": "subjunctive/imperfect_ra", "group_sort": 10, "sort": 4, "value": "explicarais\n"}, {"form": "p3", "group": "subjunctive/imperfect_ra", "group_sort": 10, "sort": 5, "value": "explicaran\n"}, {"form": "s1", "group": "subjunctive/imperfect_se", "group_sort": 11, "sort": 0, "value": "explicase\n"}, {"form": "s2", "group": "subjunctive/imperfect_se", "group_sort": 11, "sort": 1, "value": "explicases\n"}, {"form": "s3", "group": "subjunctive/imperfect_se", "group_sort": 11, "sort": 2, "value": "explicase\n"}, {"form": "p1", "group": "subjunctive/imperfect_se", "group_sort": 11, "sort": 3, "value": "explic\u00e1semos\n"}, {"form": "p2", "group": "subjunctive/imperfect_se", "group_sort": 11, "sort": 4, "value": "explicaseis\n"}, {"form": "p3", "group": "subjunctive/imperfect_se", "group_sort": 11, "sort": 5, "value": "explicasen\n"}, {"form": "s1", "group": "subjunctive/future", "group_sort": 12, "sort": 0, "value": "explicare\n"}, {"form": "s2", "group": "subjunctive/future", "group_sort": 12, "sort": 1, "value": "explicares\n"}, {"form": "s3", "group": "subjunctive/future", "group_sort": 12, "sort": 2, "value": "explicare\n"}, {"form": "p1", "group": "subjunctive/future", "group_sort": 12, "sort": 3, "value": "explic\u00e1remos\n"}, {"form": "p2", "group": "subjunctive/future", "group_sort": 12, "sort": 4, "value": "explicareis\n"}, {"form": "p3", "group": "subjunctive/future", "group_sort": 12, "sort": 5, "value": "explicaren\n"}, {"form": "s1", "group": "imperative/affirmative", "group_sort": 13, "sort": 0, "value": "\n"}, {"form": "s2", "group": "imperative/affirmative", "group_sort": 13, "sort": 1, "value": "explicaexplic\u00e1 (t\u00fa) -  (vos)"}, {"form": "s3", "group": "imperative/affirmative", "group_sort": 13, "sort": 2, "value": "explique\n"}, {"form": "p1", "group": "imperative/affirmative", "group_sort": 13, "sort": 3, "value": "expliquemos\n"}, {"form": "p2", "group": "imperative/affirmative", "group_sort": 13, "sort": 4, "value": "explicad\n"}, {"form": "p3", "group": "imperative/affirmative", "group_sort": 13, "sort": 5, "value": "expliquen\n"}, {"form": "s1", "group": "imperative/negative", "group_sort": 14, "sort": 0, "value": "\n"}, {"form": "s2", "group": "imperative/negative", "group_sort": 14, "sort": 1, "value": "no expliques\n"}, {"form": "s3", "group": "imperative/negative", "group_sort": 14, "sort": 2, "value": "no explique\n"}, {"form": "p1", "group": "imperative/negative", "group_sort": 14, "sort": 3, "value": "no expliquemos\n"}, {"form": "p2", "group": "imperative/negative", "group_sort": 14, "sort": 4, "value": "no expliqu\u00e9is\n"}, {"form": "p3", "group": "imperative/negative", "group_sort": 14, "sort": 5, "value": "no expliquen\n"}], "definitions": ["to explain"], "description": "explicar (first-person singular present explico, first-person singular preterite expliqu\u00e9, past participle explicado)", "etymology": "Borrowed from Latin explic\u0101re, present active infinitive of explic\u014d.", "page_id": 213671, "pronunciations": [], "related": ["explicaci\u00f3n"], "synonyms": [], "url": "https://en.wiktionary.org/?curid=213671#Spanish", "word": "explicar"}