{"conjugations": [{"group": "infinitive", "group_sort": 0, "sort": 0, "value": "desagradecer"}, {"group": "gerund", "group_sort": 1, "sort": 0, "value": "desagradeciendo"}, {"form": "masculine", "group": "pastparticiple/singular", "group_sort": 2, "sort": 0, "value": "desagradecido"}, {"form": "feminine", "group": "pastparticiple/singular", "group_sort": 2, "sort": 1, "value": "desagradecida"}, {"form": "masculine", "group": "pastparticiple/plural", "group_sort": 3, "sort": 0, "value": "desagradecidos"}, {"form": "feminine", "group": "pastparticiple/plural", "group_sort": 3, "sort": 1, "value": "desagradecidas"}, {"form": "s1", "group": "indicative/present", "group_sort": 4, "sort": 0, "value": "desagradezco"}, {"form": "s2", "group": "indicative/present", "group_sort": 4, "sort": 1, "value": "desagradeces (t\u00fa) - desagradec\u00e9s (vos)"}, {"form": "s3", "group": "indicative/present", "group_sort": 4, "sort": 2, "value": "desagradece"}, {"form": "p1", "group": "indicative/present", "group_sort": 4, "sort": 3, "value": "desagradecemos"}, {"form": "p2", "group": "indicative/present", "group_sort": 4, "sort": 4, "value": "desagradec\u00e9is"}, {"form": "p3", "group": "indicative/present", "group_sort": 4, "sort": 5, "value": "desagradecen"}, {"form": "s1", "group": "indicative/imperfect", "group_sort": 5, "sort": 0, "value": "desagradec\u00eda"}, {"form": "s2", "group": "indicative/imperfect", "group_sort": 5, "sort": 1, "value": "desagradec\u00edas"}, {"form": "s3", "group": "indicative/imperfect", "group_sort": 5, "sort": 2, "value": "desagradec\u00eda"}, {"form": "p1", "group": "indicative/imperfect", "group_sort": 5, "sort": 3, "value": "desagradec\u00edamos"}, {"form": "p2", "group": "indicative/imperfect", "group_sort": 5, "sort": 4, "value": "desagradec\u00edais"}, {"form": "p3", "group": "indicative/imperfect", "group_sort": 5, "sort": 5, "value": "desagradec\u00edan"}, {"form": "s1", "group": "indicative/preterite", "group_sort": 6, "sort": 0, "value": "desagradec\u00ed"}, {"form": "s2", "group": "indicative/preterite", "group_sort": 6, "sort": 1, "value": "desagradeciste"}, {"form": "s3", "group": "indicative/preterite", "group_sort": 6, "sort": 2, "value": "desagradeci\u00f3"}, {"form": "p1", "group": "indicative/preterite", "group_sort": 6, "sort": 3, "value": "desagradecimos"}, {"form": "p2", "group": "indicative/preterite", "group_sort": 6, "sort": 4, "value": "desagradecisteis"}, {"form": "p3", "group": "indicative/preterite", "group_sort": 6, "sort": 5, "value": "desagradecieron"}, {"form": "s1", "group": "indicative/future", "group_sort": 7, "sort": 0, "value": "desagradecer\u00e9"}, {"form": "s2", "group": "indicative/future", "group_sort": 7, "sort": 1, "value": "desagradecer\u00e1s"}, {"form": "s3", "group": "indicative/future", "group_sort": 7, "sort": 2, "value": "desagradecer\u00e1"}, {"form": "p1", "group": "indicative/future", "group_sort": 7, "sort": 3, "value": "desagradeceremos"}, {"form": "p2", "group": "indicative/future", "group_sort": 7, "sort": 4, "value": "desagradecer\u00e9is"}, {"form": "p3", "group": "indicative/future", "group_sort": 7, "sort": 5, "value": "desagradecer\u00e1n"}, {"form": "s1", "group": "indicative/conditional", "group_sort": 8, "sort": 0, "value": "desagradecer\u00eda"}, {"form": "s2", "group": "indicative/conditional", "group_sort": 8, "sort": 1, "value": "desagradecer\u00edas"}, {"form": "s3", "group": "indicative/conditional", "group_sort": 8, "sort": 2, "value": "desagradecer\u00eda"}, {"form": "p1", "group": "indicative/conditional", "group_sort": 8, "sort": 3, "value": "desagradecer\u00edamos"}, {"form": "p2", "group": "indicative/conditional", "group_sort": 8, "sort": 4, "value": "desagradecer\u00edais"}, {"form": "p3", "group": "indicative/conditional", "group_sort": 8, "sort": 5, "value": "desagradecer\u00edan"}, {"form": "s1", "group": "subjunctive/present", "group_sort": 9, "sort": 0, "value": "desagradezca"}, {"form": "s2", "group": "subjunctive/present", "group_sort": 9, "sort": 1, "value": "desagradezcas"}, {"form": "s3", "group": "subjunctive/present", "group_sort": 9, "sort": 2, "value": "desagradezca"}, {"form": "p1", "group": "subjunctive/present", "group_sort": 9, "sort": 3, "value": "desagradezcamos"}, {"form": "p2", "group": "subjunctive/present", "group_sort": 9, "sort": 4, "value": "desagradezc\u00e1is"}, {"form": "p3", "group": "subjunctive/present", "group_sort": 9, "sort": 5, "value": "desagradezcan"}, {"form": "s1", "group": "subjunctive/imperfect_ra", "group_sort": 10, "sort": 0, "value": "desagradeciera"}, {"form": "s2", "group": "subjunctive/imperfect_ra", "group_sort": 10, "sort": 1, "value": "desagradecieras"}, {"form": "s3", "group": "subjunctive/imperfect_ra", "group_sort": 10, "sort": 2, "value": "desagradeciera"}, {"form": "p1", "group": "subjunctive/imperfect_ra", "group_sort": 10, "sort": 3, "value": "desagradeci\u00e9ramos"}, {"form": "p2", "group": "subjunctive/imperfect_ra", "group_sort": 10, "sort": 4, "value": "desagradecierais"}, {"form": "p3", "group": "subjunctive/imperfect_ra", "group_sort": 10, "sort": 5, "value": "desagradecieran"}, {"form": "s1", "group": "subjunctive/imperfect_se", "group_sort": 11, "sort": 0, "value": "desagradeciese"}, {"form": "s2", "group": "subjunctive/imperfect_se", "group_sort": 11, "sort": 1, "value": "desagradecieses"}, {"form": "s3", "group": "subjunctive/imperfect_se", "group_sort": 11, "sort": 2, "value": "desagradeciese"}, {"form": "p1", "group": "subjunctive/imperfect_se", "group_sort": 11, "sort": 3, "value": "desagradeci\u00e9semos"}, {"form": "p2", "group": "subjunctive/imperfect_se", "group_sort": 11, "sort": 4, "value": "desagradecieseis"}, {"form": "p3", "group": "subjunctive/imperfect_se", "group_sort": 11, "sort": 5, "value": "desagradeciesen"}, {"form": "s1", "group": "subjunctive/future", "group_sort": 12, "sort": 0, "value": "desagradeciere"}, {"form": "s2", "group": "subjunctive/future", "group_sort": 12, "sort": 1, "value": "desagradecieres"}, {"form": "s3", "group": "subjunctive/future", "group_sort": 12, "sort": 2, "value": "desagradeciere"}, {"form": "p1", "group": "subjunctive/future", "group_sort": 12, "sort": 3, "value": "desagradeci\u00e9remos"}, {"form": "p2", "group": "subjunctive/future", "group_sort": 12, "sort": 4, "value": "desagradeciereis"}, {"form": "p3", "group": "subjunctive/future", "group_sort": 12, "sort": 5, "value": "desagradecieren"}, {"form": "s1", "group": "imperative/affirmative", "group_sort": 13, "sort": 0, "value": ""}, {"form": "s2", "group": "imperative/affirmative", "group_sort": 13, "sort": 1, "value": "desagradece (t\u00fa) - desagradec\u00e9 (vos)"}, {"form": "s3", "group": "imperative/affirmative", "group_sort": 13, "sort": 2, "value": "desagradezca"}, {"form": "p1", "group": "imperative/affirmative", "group_sort": 13, "sort": 3, "value": "desagradezcamos"}, {"form": "p2", "group": "imperative/affirmative", "group_sort": 13, "sort": 4, "value": "desagradeced"}, {"form": "p3", "group": "imperative/affirmative", "group_sort": 13, "sort": 5, "value": "desagradezcan"}, {"form": "s1", "group": "imperative/negative", "group_sort": 14, "sort": 0, "value": ""}, {"form": "s2", "group": "imperative/negative", "group_sort": 14, "sort": 1, "value": "no desagradezcas"}, {"form": "s3", "group": "imperative/negative", "group_sort": 14, "sort": 2, "value": "no desagradezca"}, {"form": "p1", "group": "imperative/negative", "group_sort": 14, "sort": 3, "value": "no desagradezcamos"}, {"form": "p2", "group": "imperative/negative", "group_sort": 14, "sort": 4, "value": "no desagradezc\u00e1is"}, {"form": "p3", "group": "imperative/negative", "group_sort": 14, "sort": 5, "value": "no desagradezcan"}], "definitions": ["to be unthankful for, to be unappreciative of"], "description": "desagradecer (first-person singular present desagradezco, first-person singular preterite desagradec\u00ed, past participle desagradecido)", "etymology": null, "page_id": 963984, "pronunciations": [], "related": [], "synonyms": [], "url": "https://en.wiktionary.org/?curid=963984#Spanish", "word": "desagradecer"}