{"conjugations": [{"group": "infinitive", "group_sort": 0, "sort": 0, "value": "descreer"}, {"group": "gerund", "group_sort": 1, "sort": 0, "value": "descreyendo"}, {"form": "masculine", "group": "pastparticiple/singular", "group_sort": 2, "sort": 0, "value": "descre\u00eddo"}, {"form": "feminine", "group": "pastparticiple/singular", "group_sort": 2, "sort": 1, "value": "descre\u00edda"}, {"form": "masculine", "group": "pastparticiple/plural", "group_sort": 3, "sort": 0, "value": "descre\u00eddos"}, {"form": "feminine", "group": "pastparticiple/plural", "group_sort": 3, "sort": 1, "value": "descre\u00eddas"}, {"form": "s1", "group": "indicative/present", "group_sort": 4, "sort": 0, "value": "descreo"}, {"form": "s2", "group": "indicative/present", "group_sort": 4, "sort": 1, "value": "descrees (t\u00fa) - descre\u00e9s (vos)"}, {"form": "s3", "group": "indicative/present", "group_sort": 4, "sort": 2, "value": "descree"}, {"form": "p1", "group": "indicative/present", "group_sort": 4, "sort": 3, "value": "descreemos"}, {"form": "p2", "group": "indicative/present", "group_sort": 4, "sort": 4, "value": "descre\u00e9is"}, {"form": "p3", "group": "indicative/present", "group_sort": 4, "sort": 5, "value": "descreen"}, {"form": "s1", "group": "indicative/imperfect", "group_sort": 5, "sort": 0, "value": "descre\u00eda"}, {"form": "s2", "group": "indicative/imperfect", "group_sort": 5, "sort": 1, "value": "descre\u00edas"}, {"form": "s3", "group": "indicative/imperfect", "group_sort": 5, "sort": 2, "value": "descre\u00eda"}, {"form": "p1", "group": "indicative/imperfect", "group_sort": 5, "sort": 3, "value": "descre\u00edamos"}, {"form": "p2", "group": "indicative/imperfect", "group_sort": 5, "sort": 4, "value": "descre\u00edais"}, {"form": "p3", "group": "indicative/imperfect", "group_sort": 5, "sort": 5, "value": "descre\u00edan"}, {"form": "s1", "group": "indicative/preterite", "group_sort": 6, "sort": 0, "value": "descre\u00ed"}, {"form": "s2", "group": "indicative/preterite", "group_sort": 6, "sort": 1, "value": "descre\u00edste"}, {"form": "s3", "group": "indicative/preterite", "group_sort": 6, "sort": 2, "value": "descrey\u00f3"}, {"form": "p1", "group": "indicative/preterite", "group_sort": 6, "sort": 3, "value": "descre\u00edmos"}, {"form": "p2", "group": "indicative/preterite", "group_sort": 6, "sort": 4, "value": "descre\u00edsteis"}, {"form": "p3", "group": "indicative/preterite", "group_sort": 6, "sort": 5, "value": "descreyeron"}, {"form": "s1", "group": "indicative/future", "group_sort": 7, "sort": 0, "value": "descreer\u00e9"}, {"form": "s2", "group": "indicative/future", "group_sort": 7, "sort": 1, "value": "descreer\u00e1s"}, {"form": "s3", "group": "indicative/future", "group_sort": 7, "sort": 2, "value": "descreer\u00e1"}, {"form": "p1", "group": "indicative/future", "group_sort": 7, "sort": 3, "value": "descreeremos"}, {"form": "p2", "group": "indicative/future", "group_sort": 7, "sort": 4, "value": "descreer\u00e9is"}, {"form": "p3", "group": "indicative/future", "group_sort": 7, "sort": 5, "value": "descreer\u00e1n"}, {"form": "s1", "group": "indicative/conditional", "group_sort": 8, "sort": 0, "value": "descreer\u00eda"}, {"form": "s2", "group": "indicative/conditional", "group_sort": 8, "sort": 1, "value": "descreer\u00edas"}, {"form": "s3", "group": "indicative/conditional", "group_sort": 8, "sort": 2, "value": "descreer\u00eda"}, {"form": "p1", "group": "indicative/conditional", "group_sort": 8, "sort": 3, "value": "descreer\u00edamos"}, {"form": "p2", "group": "indicative/conditional", "group_sort": 8, "sort": 4, "value": "descreer\u00edais"}, {"form": "p3", "group": "indicative/conditional", "group_sort": 8, "sort": 5, "value": "descreer\u00edan"}, {"form": "s1", "group": "subjunctive/present", "group_sort": 9, "sort": 0, "value": "descrea"}, {"form": "s2", "group": "subjunctive/present", "group_sort": 9, "sort": 1, "value": "descreas"}, {"form": "s3", "group": "subjunctive/present", "group_sort": 9, "sort": 2, "value": "descrea"}, {"form": "p1", "group": "subjunctive/present", "group_sort": 9, "sort": 3, "value": "descreamos"}, {"form": "p2", "group": "subjunctive/present", "group_sort": 9, "sort": 4, "value": "descre\u00e1is"}, {"form": "p3", "group": "subjunctive/present", "group_sort": 9, "sort": 5, "value": "descrean"}, {"form": "s1", "group": "subjunctive/imperfect_ra", "group_sort": 10, "sort": 0, "value": "descreyera"}, {"form": "s2", "group": "subjunctive/imperfect_ra", "group_sort": 10, "sort": 1, "value": "descreyeras"}, {"form": "s3", "group": "subjunctive/imperfect_ra", "group_sort": 10, "sort": 2, "value": "descreyera"}, {"form": "p1", "group": "subjunctive/imperfect_ra", "group_sort": 10, "sort": 3, "value": "descrey\u00e9ramos"}, {"form": "p2", "group": "subjunctive/imperfect_ra", "group_sort": 10, "sort": 4, "value": "descreyerais"}, {"form": "p3", "group": "subjunctive/imperfect_ra", "group_sort": 10, "sort": 5, "value": "descreyeran"}, {"form": "s1", "group": "subjunctive/imperfect_se", "group_sort": 11, "sort": 0, "value": "descreyese"}, {"form": "s2", "group": "subjunctive/imperfect_se", "group_sort": 11, "sort": 1, "value": "descreyeses"}, {"form": "s3", "group": "subjunctive/imperfect_se", "group_sort": 11, "sort": 2, "value": "descreyese"}, {"form": "p1", "group": "subjunctive/imperfect_se", "group_sort": 11, "sort": 3, "value": "descrey\u00e9semos"}, {"form": "p2", "group": "subjunctive/imperfect_se", "group_sort": 11, "sort": 4, "value": "descreyeseis"}, {"form": "p3", "group": "subjunctive/imperfect_se", "group_sort": 11, "sort": 5, "value": "descreyesen"}, {"form": "s1", "group": "subjunctive/future", "group_sort": 12, "sort": 0, "value": "descreyere"}, {"form": "s2", "group": "subjunctive/future", "group_sort": 12, "sort": 1, "value": "descreyeres"}, {"form": "s3", "group": "subjunctive/future", "group_sort": 12, "sort": 2, "value": "descreyere"}, {"form": "p1", "group": "subjunctive/future", "group_sort": 12, "sort": 3, "value": "descrey\u00e9remos"}, {"form": "p2", "group": "subjunctive/future", "group_sort": 12, "sort": 4, "value": "descreyereis"}, {"form": "p3", "group": "subjunctive/future", "group_sort": 12, "sort": 5, "value": "descreyeren"}, {"form": "s1", "group": "imperative/affirmative", "group_sort": 13, "sort": 0, "value": ""}, {"form": "s2", "group": "imperative/affirmative", "group_sort": 13, "sort": 1, "value": "descree (t\u00fa) - descre\u00e9 (vos)"}, {"form": "s3", "group": "imperative/affirmative", "group_sort": 13, "sort": 2, "value": "descrea"}, {"form": "p1", "group": "imperative/affirmative", "group_sort": 13, "sort": 3, "value": "descreamos"}, {"form": "p2", "group": "imperative/affirmative", "group_sort": 13, "sort": 4, "value": "descreed"}, {"form": "p3", "group": "imperative/affirmative", "group_sort": 13, "sort": 5, "value": "descrean"}, {"form": "s1", "group": "imperative/negative", "group_sort": 14, "sort": 0, "value": ""}, {"form": "s2", "group": "imperative/negative", "group_sort": 14, "sort": 1, "value": "no descreas"}, {"form": "s3", "group": "imperative/negative", "group_sort": 14, "sort": 2, "value": "no descrea"}, {"form": "p1", "group": "imperative/negative", "group_sort": 14, "sort": 3, "value": "no descreamos"}, {"form": "p2", "group": "imperative/negative", "group_sort": 14, "sort": 4, "value": "no descre\u00e1is"}, {"form": "p3", "group": "imperative/negative", "group_sort": 14, "sort": 5, "value": "no descrean"}], "definitions": ["to discredit\nSynonym: desacreditar"], "description": "descreer (first-person singular present descreo, first-person singular preterite descre\u00ed, past participle descre\u00eddo)", "etymology": null, "page_id": 1316202, "pronunciations": ["IPA(key): /desk\u027ee\u02c8e\u027e/, [d\u032aesk\u027ee\u02c8e\u027e]"], "related": ["creer"], "synonyms": [], "url": "https://en.wiktionary.org/?curid=1316202#Spanish", "word": "descreer"}