{"conjugations": [{"group": "infinitive", "group_sort": 0, "sort": 0, "value": "descararse"}, {"group": "gerund", "group_sort": 1, "sort": 0, "value": "descar\u00e1ndose"}, {"form": "masculine", "group": "pastparticiple/singular", "group_sort": 2, "sort": 0, "value": "descarado"}, {"form": "feminine", "group": "pastparticiple/singular", "group_sort": 2, "sort": 1, "value": "descarada"}, {"form": "masculine", "group": "pastparticiple/plural", "group_sort": 3, "sort": 0, "value": "descarados"}, {"form": "feminine", "group": "pastparticiple/plural", "group_sort": 3, "sort": 1, "value": "descaradas"}, {"form": "s1", "group": "indicative/present", "group_sort": 4, "sort": 0, "value": "me descaro"}, {"form": "s2", "group": "indicative/present", "group_sort": 4, "sort": 1, "value": "te descaras"}, {"form": "s3", "group": "indicative/present", "group_sort": 4, "sort": 2, "value": "se descara"}, {"form": "p1", "group": "indicative/present", "group_sort": 4, "sort": 3, "value": "nos descaramos"}, {"form": "p2", "group": "indicative/present", "group_sort": 4, "sort": 4, "value": "os descar\u00e1is"}, {"form": "p3", "group": "indicative/present", "group_sort": 4, "sort": 5, "value": "se descaran"}, {"form": "s1", "group": "indicative/imperfect", "group_sort": 5, "sort": 0, "value": "me descaraba"}, {"form": "s2", "group": "indicative/imperfect", "group_sort": 5, "sort": 1, "value": "te descarabas"}, {"form": "s3", "group": "indicative/imperfect", "group_sort": 5, "sort": 2, "value": "se descaraba"}, {"form": "p1", "group": "indicative/imperfect", "group_sort": 5, "sort": 3, "value": "nos descar\u00e1bamos"}, {"form": "p2", "group": "indicative/imperfect", "group_sort": 5, "sort": 4, "value": "os descarabais"}, {"form": "p3", "group": "indicative/imperfect", "group_sort": 5, "sort": 5, "value": "se descaraban"}, {"form": "s1", "group": "indicative/preterite", "group_sort": 6, "sort": 0, "value": "me descar\u00e9"}, {"form": "s2", "group": "indicative/preterite", "group_sort": 6, "sort": 1, "value": "te descaraste"}, {"form": "s3", "group": "indicative/preterite", "group_sort": 6, "sort": 2, "value": "se descar\u00f3"}, {"form": "p1", "group": "indicative/preterite", "group_sort": 6, "sort": 3, "value": "nos descaramos"}, {"form": "p2", "group": "indicative/preterite", "group_sort": 6, "sort": 4, "value": "os descarasteis"}, {"form": "p3", "group": "indicative/preterite", "group_sort": 6, "sort": 5, "value": "se descararon"}, {"form": "s1", "group": "indicative/future", "group_sort": 7, "sort": 0, "value": "me descarar\u00e9"}, {"form": "s2", "group": "indicative/future", "group_sort": 7, "sort": 1, "value": "te descarar\u00e1s"}, {"form": "s3", "group": "indicative/future", "group_sort": 7, "sort": 2, "value": "se descarar\u00e1"}, {"form": "p1", "group": "indicative/future", "group_sort": 7, "sort": 3, "value": "nos descararemos"}, {"form": "p2", "group": "indicative/future", "group_sort": 7, "sort": 4, "value": "os descarar\u00e9is"}, {"form": "p3", "group": "indicative/future", "group_sort": 7, "sort": 5, "value": "se descarar\u00e1n"}, {"form": "s1", "group": "indicative/conditional", "group_sort": 8, "sort": 0, "value": "me descarar\u00eda"}, {"form": "s2", "group": "indicative/conditional", "group_sort": 8, "sort": 1, "value": "te descarar\u00edas"}, {"form": "s3", "group": "indicative/conditional", "group_sort": 8, "sort": 2, "value": "se descarar\u00eda"}, {"form": "p1", "group": "indicative/conditional", "group_sort": 8, "sort": 3, "value": "nos descarar\u00edamos"}, {"form": "p2", "group": "indicative/conditional", "group_sort": 8, "sort": 4, "value": "os descarar\u00edais"}, {"form": "p3", "group": "indicative/conditional", "group_sort": 8, "sort": 5, "value": "se descarar\u00edan"}, {"form": "s1", "group": "subjunctive/present", "group_sort": 9, "sort": 0, "value": "me descare"}, {"form": "s2", "group": "subjunctive/present", "group_sort": 9, "sort": 1, "value": "te descares"}, {"form": "s3", "group": "subjunctive/present", "group_sort": 9, "sort": 2, "value": "se descare"}, {"form": "p1", "group": "subjunctive/present", "group_sort": 9, "sort": 3, "value": "nos descaremos"}, {"form": "p2", "group": "subjunctive/present", "group_sort": 9, "sort": 4, "value": "os descar\u00e9is"}, {"form": "p3", "group": "subjunctive/present", "group_sort": 9, "sort": 5, "value": "se descaren"}, {"form": "s1", "group": "subjunctive/imperfect_ra", "group_sort": 10, "sort": 0, "value": "me descarara"}, {"form": "s2", "group": "subjunctive/imperfect_ra", "group_sort": 10, "sort": 1, "value": "te descararas"}, {"form": "s3", "group": "subjunctive/imperfect_ra", "group_sort": 10, "sort": 2, "value": "se descarara"}, {"form": "p1", "group": "subjunctive/imperfect_ra", "group_sort": 10, "sort": 3, "value": "nos descar\u00e1ramos"}, {"form": "p2", "group": "subjunctive/imperfect_ra", "group_sort": 10, "sort": 4, "value": "os descararais"}, {"form": "p3", "group": "subjunctive/imperfect_ra", "group_sort": 10, "sort": 5, "value": "se descararan"}, {"form": "s1", "group": "subjunctive/imperfect_se", "group_sort": 11, "sort": 0, "value": "me descarase"}, {"form": "s2", "group": "subjunctive/imperfect_se", "group_sort": 11, "sort": 1, "value": "te descarases"}, {"form": "s3", "group": "subjunctive/imperfect_se", "group_sort": 11, "sort": 2, "value": "se descarase"}, {"form": "p1", "group": "subjunctive/imperfect_se", "group_sort": 11, "sort": 3, "value": "nos descar\u00e1semos"}, {"form": "p2", "group": "subjunctive/imperfect_se", "group_sort": 11, "sort": 4, "value": "os descaraseis"}, {"form": "p3", "group": "subjunctive/imperfect_se", "group_sort": 11, "sort": 5, "value": "se descarasen"}, {"form": "s1", "group": "subjunctive/future", "group_sort": 12, "sort": 0, "value": "me descarare"}, {"form": "s2", "group": "subjunctive/future", "group_sort": 12, "sort": 1, "value": "te descarares"}, {"form": "s3", "group": "subjunctive/future", "group_sort": 12, "sort": 2, "value": "se descarare"}, {"form": "p1", "group": "subjunctive/future", "group_sort": 12, "sort": 3, "value": "nos descar\u00e1remos"}, {"form": "p2", "group": "subjunctive/future", "group_sort": 12, "sort": 4, "value": "os descarareis"}, {"form": "p3", "group": "subjunctive/future", "group_sort": 12, "sort": 5, "value": "se descararen"}, {"form": "s1", "group": "imperative/affirmative", "group_sort": 13, "sort": 0, "value": ""}, {"form": "s2", "group": "imperative/affirmative", "group_sort": 13, "sort": 1, "value": "desc\u00e1rate"}, {"form": "s3", "group": "imperative/affirmative", "group_sort": 13, "sort": 2, "value": "desc\u00e1rese"}, {"form": "p1", "group": "imperative/affirmative", "group_sort": 13, "sort": 3, "value": "descar\u00e9monos"}, {"form": "p2", "group": "imperative/affirmative", "group_sort": 13, "sort": 4, "value": "descaraos"}, {"form": "p3", "group": "imperative/affirmative", "group_sort": 13, "sort": 5, "value": "desc\u00e1rense"}, {"form": "s1", "group": "imperative/negative", "group_sort": 14, "sort": 0, "value": ""}, {"form": "s2", "group": "imperative/negative", "group_sort": 14, "sort": 1, "value": "no te descares"}, {"form": "s3", "group": "imperative/negative", "group_sort": 14, "sort": 2, "value": "no se descare"}, {"form": "p1", "group": "imperative/negative", "group_sort": 14, "sort": 3, "value": "no nos descaremos"}, {"form": "p2", "group": "imperative/negative", "group_sort": 14, "sort": 4, "value": "no os descar\u00e9is"}, {"form": "p3", "group": "imperative/negative", "group_sort": 14, "sort": 5, "value": "no se descaren"}], "definitions": ["to speak or act with impudence"], "description": "descararse (first-person singular present me descaro, first-person singular preterite me descar\u00e9, past participle descarado)", "etymology": "From prefix des- and cara (\u201cface\u201d).", "page_id": 4565647, "pronunciations": ["IPA(key): /deska\u02c8\u027earse/, [d\u032aeska\u02c8\u027earse]"], "related": [], "synonyms": [], "url": "https://en.wiktionary.org/?curid=4565647#Spanish", "word": "descararse"}