{"conjugations": [{"group": "infinitive", "group_sort": 0, "sort": 0, "value": "descontratar"}, {"group": "gerund", "group_sort": 1, "sort": 0, "value": "descontratando"}, {"form": "masculine", "group": "pastparticiple/singular", "group_sort": 2, "sort": 0, "value": "descontratado"}, {"form": "feminine", "group": "pastparticiple/singular", "group_sort": 2, "sort": 1, "value": "descontratada"}, {"form": "masculine", "group": "pastparticiple/plural", "group_sort": 3, "sort": 0, "value": "descontratados"}, {"form": "feminine", "group": "pastparticiple/plural", "group_sort": 3, "sort": 1, "value": "descontratadas"}, {"form": "s1", "group": "indicative/present", "group_sort": 4, "sort": 0, "value": "descontrato"}, {"form": "s2", "group": "indicative/present", "group_sort": 4, "sort": 1, "value": "descontratas (t\u00fa) - descontrat\u00e1s (vos)"}, {"form": "s3", "group": "indicative/present", "group_sort": 4, "sort": 2, "value": "descontrata"}, {"form": "p1", "group": "indicative/present", "group_sort": 4, "sort": 3, "value": "descontratamos"}, {"form": "p2", "group": "indicative/present", "group_sort": 4, "sort": 4, "value": "descontrat\u00e1is"}, {"form": "p3", "group": "indicative/present", "group_sort": 4, "sort": 5, "value": "descontratan"}, {"form": "s1", "group": "indicative/imperfect", "group_sort": 5, "sort": 0, "value": "descontrataba"}, {"form": "s2", "group": "indicative/imperfect", "group_sort": 5, "sort": 1, "value": "descontratabas"}, {"form": "s3", "group": "indicative/imperfect", "group_sort": 5, "sort": 2, "value": "descontrataba"}, {"form": "p1", "group": "indicative/imperfect", "group_sort": 5, "sort": 3, "value": "descontrat\u00e1bamos"}, {"form": "p2", "group": "indicative/imperfect", "group_sort": 5, "sort": 4, "value": "descontratabais"}, {"form": "p3", "group": "indicative/imperfect", "group_sort": 5, "sort": 5, "value": "descontrataban"}, {"form": "s1", "group": "indicative/preterite", "group_sort": 6, "sort": 0, "value": "descontrat\u00e9"}, {"form": "s2", "group": "indicative/preterite", "group_sort": 6, "sort": 1, "value": "descontrataste"}, {"form": "s3", "group": "indicative/preterite", "group_sort": 6, "sort": 2, "value": "descontrat\u00f3"}, {"form": "p1", "group": "indicative/preterite", "group_sort": 6, "sort": 3, "value": "descontratamos"}, {"form": "p2", "group": "indicative/preterite", "group_sort": 6, "sort": 4, "value": "descontratasteis"}, {"form": "p3", "group": "indicative/preterite", "group_sort": 6, "sort": 5, "value": "descontrataron"}, {"form": "s1", "group": "indicative/future", "group_sort": 7, "sort": 0, "value": "descontratar\u00e9"}, {"form": "s2", "group": "indicative/future", "group_sort": 7, "sort": 1, "value": "descontratar\u00e1s"}, {"form": "s3", "group": "indicative/future", "group_sort": 7, "sort": 2, "value": "descontratar\u00e1"}, {"form": "p1", "group": "indicative/future", "group_sort": 7, "sort": 3, "value": "descontrataremos"}, {"form": "p2", "group": "indicative/future", "group_sort": 7, "sort": 4, "value": "descontratar\u00e9is"}, {"form": "p3", "group": "indicative/future", "group_sort": 7, "sort": 5, "value": "descontratar\u00e1n"}, {"form": "s1", "group": "indicative/conditional", "group_sort": 8, "sort": 0, "value": "descontratar\u00eda"}, {"form": "s2", "group": "indicative/conditional", "group_sort": 8, "sort": 1, "value": "descontratar\u00edas"}, {"form": "s3", "group": "indicative/conditional", "group_sort": 8, "sort": 2, "value": "descontratar\u00eda"}, {"form": "p1", "group": "indicative/conditional", "group_sort": 8, "sort": 3, "value": "descontratar\u00edamos"}, {"form": "p2", "group": "indicative/conditional", "group_sort": 8, "sort": 4, "value": "descontratar\u00edais"}, {"form": "p3", "group": "indicative/conditional", "group_sort": 8, "sort": 5, "value": "descontratar\u00edan"}, {"form": "s1", "group": "subjunctive/present", "group_sort": 9, "sort": 0, "value": "descontrate"}, {"form": "s2", "group": "subjunctive/present", "group_sort": 9, "sort": 1, "value": "descontrates (t\u00fa) - descontrat\u00e9s (vos)"}, {"form": "s3", "group": "subjunctive/present", "group_sort": 9, "sort": 2, "value": "descontrate"}, {"form": "p1", "group": "subjunctive/present", "group_sort": 9, "sort": 3, "value": "descontratemos"}, {"form": "p2", "group": "subjunctive/present", "group_sort": 9, "sort": 4, "value": "descontrat\u00e9is"}, {"form": "p3", "group": "subjunctive/present", "group_sort": 9, "sort": 5, "value": "descontraten"}, {"form": "s1", "group": "subjunctive/imperfect_ra", "group_sort": 10, "sort": 0, "value": "descontratara"}, {"form": "s2", "group": "subjunctive/imperfect_ra", "group_sort": 10, "sort": 1, "value": "descontrataras"}, {"form": "s3", "group": "subjunctive/imperfect_ra", "group_sort": 10, "sort": 2, "value": "descontratara"}, {"form": "p1", "group": "subjunctive/imperfect_ra", "group_sort": 10, "sort": 3, "value": "descontrat\u00e1ramos"}, {"form": "p2", "group": "subjunctive/imperfect_ra", "group_sort": 10, "sort": 4, "value": "descontratarais"}, {"form": "p3", "group": "subjunctive/imperfect_ra", "group_sort": 10, "sort": 5, "value": "descontrataran"}, {"form": "s1", "group": "subjunctive/imperfect_se", "group_sort": 11, "sort": 0, "value": "descontratase"}, {"form": "s2", "group": "subjunctive/imperfect_se", "group_sort": 11, "sort": 1, "value": "descontratases"}, {"form": "s3", "group": "subjunctive/imperfect_se", "group_sort": 11, "sort": 2, "value": "descontratase"}, {"form": "p1", "group": "subjunctive/imperfect_se", "group_sort": 11, "sort": 3, "value": "descontrat\u00e1semos"}, {"form": "p2", "group": "subjunctive/imperfect_se", "group_sort": 11, "sort": 4, "value": "descontrataseis"}, {"form": "p3", "group": "subjunctive/imperfect_se", "group_sort": 11, "sort": 5, "value": "descontratasen"}, {"form": "s1", "group": "subjunctive/future", "group_sort": 12, "sort": 0, "value": "descontratare"}, {"form": "s2", "group": "subjunctive/future", "group_sort": 12, "sort": 1, "value": "descontratares"}, {"form": "s3", "group": "subjunctive/future", "group_sort": 12, "sort": 2, "value": "descontratare"}, {"form": "p1", "group": "subjunctive/future", "group_sort": 12, "sort": 3, "value": "descontrat\u00e1remos"}, {"form": "p2", "group": "subjunctive/future", "group_sort": 12, "sort": 4, "value": "descontratareis"}, {"form": "p3", "group": "subjunctive/future", "group_sort": 12, "sort": 5, "value": "descontrataren"}, {"form": "s1", "group": "imperative/affirmative", "group_sort": 13, "sort": 0, "value": ""}, {"form": "s2", "group": "imperative/affirmative", "group_sort": 13, "sort": 1, "value": "descontrata (t\u00fa) - descontrat\u00e1 (vos)"}, {"form": "s3", "group": "imperative/affirmative", "group_sort": 13, "sort": 2, "value": "descontrate"}, {"form": "p1", "group": "imperative/affirmative", "group_sort": 13, "sort": 3, "value": "descontratemos"}, {"form": "p2", "group": "imperative/affirmative", "group_sort": 13, "sort": 4, "value": "descontratad"}, {"form": "p3", "group": "imperative/affirmative", "group_sort": 13, "sort": 5, "value": "descontraten"}, {"form": "s1", "group": "imperative/negative", "group_sort": 14, "sort": 0, "value": ""}, {"form": "s2", "group": "imperative/negative", "group_sort": 14, "sort": 1, "value": "no descontrates"}, {"form": "s3", "group": "imperative/negative", "group_sort": 14, "sort": 2, "value": "no descontrate"}, {"form": "p1", "group": "imperative/negative", "group_sort": 14, "sort": 3, "value": "no descontratemos"}, {"form": "p2", "group": "imperative/negative", "group_sort": 14, "sort": 4, "value": "no descontrat\u00e9is"}, {"form": "p3", "group": "imperative/negative", "group_sort": 14, "sort": 5, "value": "no descontraten"}], "definitions": ["to unhire, cancel a contract"], "description": "descontratar (first-person singular present descontrato, first-person singular preterite descontrat\u00e9, past participle descontratado)", "etymology": "From des- + contratar.", "page_id": 5700520, "pronunciations": [], "related": [], "synonyms": [], "url": "https://en.wiktionary.org/?curid=5700520#Spanish", "word": "descontratar"}