{"conjugations": [{"group": "infinitive", "group_sort": 0, "sort": 0, "value": "destrancar"}, {"group": "gerund", "group_sort": 1, "sort": 0, "value": "destrancando"}, {"form": "masculine", "group": "pastparticiple/singular", "group_sort": 2, "sort": 0, "value": "destrancado"}, {"form": "feminine", "group": "pastparticiple/singular", "group_sort": 2, "sort": 1, "value": "destrancada"}, {"form": "masculine", "group": "pastparticiple/plural", "group_sort": 3, "sort": 0, "value": "destrancados"}, {"form": "feminine", "group": "pastparticiple/plural", "group_sort": 3, "sort": 1, "value": "destrancadas"}, {"form": "s1", "group": "indicative/present", "group_sort": 4, "sort": 0, "value": "destranco"}, {"form": "s2", "group": "indicative/present", "group_sort": 4, "sort": 1, "value": "destrancas (t\u00fa) - destranc\u00e1s (vos)"}, {"form": "s3", "group": "indicative/present", "group_sort": 4, "sort": 2, "value": "destranca"}, {"form": "p1", "group": "indicative/present", "group_sort": 4, "sort": 3, "value": "destrancamos"}, {"form": "p2", "group": "indicative/present", "group_sort": 4, "sort": 4, "value": "destranc\u00e1is"}, {"form": "p3", "group": "indicative/present", "group_sort": 4, "sort": 5, "value": "destrancan"}, {"form": "s1", "group": "indicative/imperfect", "group_sort": 5, "sort": 0, "value": "destrancaba"}, {"form": "s2", "group": "indicative/imperfect", "group_sort": 5, "sort": 1, "value": "destrancabas"}, {"form": "s3", "group": "indicative/imperfect", "group_sort": 5, "sort": 2, "value": "destrancaba"}, {"form": "p1", "group": "indicative/imperfect", "group_sort": 5, "sort": 3, "value": "destranc\u00e1bamos"}, {"form": "p2", "group": "indicative/imperfect", "group_sort": 5, "sort": 4, "value": "destrancabais"}, {"form": "p3", "group": "indicative/imperfect", "group_sort": 5, "sort": 5, "value": "destrancaban"}, {"form": "s1", "group": "indicative/preterite", "group_sort": 6, "sort": 0, "value": "destranqu\u00e9"}, {"form": "s2", "group": "indicative/preterite", "group_sort": 6, "sort": 1, "value": "destrancaste"}, {"form": "s3", "group": "indicative/preterite", "group_sort": 6, "sort": 2, "value": "destranc\u00f3"}, {"form": "p1", "group": "indicative/preterite", "group_sort": 6, "sort": 3, "value": "destrancamos"}, {"form": "p2", "group": "indicative/preterite", "group_sort": 6, "sort": 4, "value": "destrancasteis"}, {"form": "p3", "group": "indicative/preterite", "group_sort": 6, "sort": 5, "value": "destrancaron"}, {"form": "s1", "group": "indicative/future", "group_sort": 7, "sort": 0, "value": "destrancar\u00e9"}, {"form": "s2", "group": "indicative/future", "group_sort": 7, "sort": 1, "value": "destrancar\u00e1s"}, {"form": "s3", "group": "indicative/future", "group_sort": 7, "sort": 2, "value": "destrancar\u00e1"}, {"form": "p1", "group": "indicative/future", "group_sort": 7, "sort": 3, "value": "destrancaremos"}, {"form": "p2", "group": "indicative/future", "group_sort": 7, "sort": 4, "value": "destrancar\u00e9is"}, {"form": "p3", "group": "indicative/future", "group_sort": 7, "sort": 5, "value": "destrancar\u00e1n"}, {"form": "s1", "group": "indicative/conditional", "group_sort": 8, "sort": 0, "value": "destrancar\u00eda"}, {"form": "s2", "group": "indicative/conditional", "group_sort": 8, "sort": 1, "value": "destrancar\u00edas"}, {"form": "s3", "group": "indicative/conditional", "group_sort": 8, "sort": 2, "value": "destrancar\u00eda"}, {"form": "p1", "group": "indicative/conditional", "group_sort": 8, "sort": 3, "value": "destrancar\u00edamos"}, {"form": "p2", "group": "indicative/conditional", "group_sort": 8, "sort": 4, "value": "destrancar\u00edais"}, {"form": "p3", "group": "indicative/conditional", "group_sort": 8, "sort": 5, "value": "destrancar\u00edan"}, {"form": "s1", "group": "subjunctive/present", "group_sort": 9, "sort": 0, "value": "destranque"}, {"form": "s2", "group": "subjunctive/present", "group_sort": 9, "sort": 1, "value": "destranques (t\u00fa) - destranqu\u00e9s (vos)"}, {"form": "s3", "group": "subjunctive/present", "group_sort": 9, "sort": 2, "value": "destranque"}, {"form": "p1", "group": "subjunctive/present", "group_sort": 9, "sort": 3, "value": "destranquemos"}, {"form": "p2", "group": "subjunctive/present", "group_sort": 9, "sort": 4, "value": "destranqu\u00e9is"}, {"form": "p3", "group": "subjunctive/present", "group_sort": 9, "sort": 5, "value": "destranquen"}, {"form": "s1", "group": "subjunctive/imperfect_ra", "group_sort": 10, "sort": 0, "value": "destrancara"}, {"form": "s2", "group": "subjunctive/imperfect_ra", "group_sort": 10, "sort": 1, "value": "destrancaras"}, {"form": "s3", "group": "subjunctive/imperfect_ra", "group_sort": 10, "sort": 2, "value": "destrancara"}, {"form": "p1", "group": "subjunctive/imperfect_ra", "group_sort": 10, "sort": 3, "value": "destranc\u00e1ramos"}, {"form": "p2", "group": "subjunctive/imperfect_ra", "group_sort": 10, "sort": 4, "value": "destrancarais"}, {"form": "p3", "group": "subjunctive/imperfect_ra", "group_sort": 10, "sort": 5, "value": "destrancaran"}, {"form": "s1", "group": "subjunctive/imperfect_se", "group_sort": 11, "sort": 0, "value": "destrancase"}, {"form": "s2", "group": "subjunctive/imperfect_se", "group_sort": 11, "sort": 1, "value": "destrancases"}, {"form": "s3", "group": "subjunctive/imperfect_se", "group_sort": 11, "sort": 2, "value": "destrancase"}, {"form": "p1", "group": "subjunctive/imperfect_se", "group_sort": 11, "sort": 3, "value": "destranc\u00e1semos"}, {"form": "p2", "group": "subjunctive/imperfect_se", "group_sort": 11, "sort": 4, "value": "destrancaseis"}, {"form": "p3", "group": "subjunctive/imperfect_se", "group_sort": 11, "sort": 5, "value": "destrancasen"}, {"form": "s1", "group": "subjunctive/future", "group_sort": 12, "sort": 0, "value": "destrancare"}, {"form": "s2", "group": "subjunctive/future", "group_sort": 12, "sort": 1, "value": "destrancares"}, {"form": "s3", "group": "subjunctive/future", "group_sort": 12, "sort": 2, "value": "destrancare"}, {"form": "p1", "group": "subjunctive/future", "group_sort": 12, "sort": 3, "value": "destranc\u00e1remos"}, {"form": "p2", "group": "subjunctive/future", "group_sort": 12, "sort": 4, "value": "destrancareis"}, {"form": "p3", "group": "subjunctive/future", "group_sort": 12, "sort": 5, "value": "destrancaren"}, {"form": "s1", "group": "imperative/affirmative", "group_sort": 13, "sort": 0, "value": ""}, {"form": "s2", "group": "imperative/affirmative", "group_sort": 13, "sort": 1, "value": "destranca (t\u00fa) - destranc\u00e1 (vos)"}, {"form": "s3", "group": "imperative/affirmative", "group_sort": 13, "sort": 2, "value": "destranque"}, {"form": "p1", "group": "imperative/affirmative", "group_sort": 13, "sort": 3, "value": "destranquemos"}, {"form": "p2", "group": "imperative/affirmative", "group_sort": 13, "sort": 4, "value": "destrancad"}, {"form": "p3", "group": "imperative/affirmative", "group_sort": 13, "sort": 5, "value": "destranquen"}, {"form": "s1", "group": "imperative/negative", "group_sort": 14, "sort": 0, "value": ""}, {"form": "s2", "group": "imperative/negative", "group_sort": 14, "sort": 1, "value": "no destranques"}, {"form": "s3", "group": "imperative/negative", "group_sort": 14, "sort": 2, "value": "no destranque"}, {"form": "p1", "group": "imperative/negative", "group_sort": 14, "sort": 3, "value": "no destranquemos"}, {"form": "p2", "group": "imperative/negative", "group_sort": 14, "sort": 4, "value": "no destranqu\u00e9is"}, {"form": "p3", "group": "imperative/negative", "group_sort": 14, "sort": 5, "value": "no destranquen"}], "definitions": ["Alternative form of desatrancar"], "description": "destrancar (first-person singular present destranco, first-person singular preterite destranqu\u00e9, past participle destrancado)", "etymology": null, "page_id": 4369376, "pronunciations": ["IPA(key): /dest\u027ean\u02c8ka\u027e/, [d\u032aest\u032a\u027e\u00e3\u014b\u02c8ka\u027e]"], "related": [], "synonyms": [], "url": "https://en.wiktionary.org/?curid=4369376#Spanish", "word": "destrancar"}