{"conjugations": [{"group": "infinitive", "group_sort": 0, "sort": 0, "value": "fotografiar"}, {"group": "gerund", "group_sort": 1, "sort": 0, "value": "fotografiando"}, {"form": "masculine", "group": "pastparticiple/singular", "group_sort": 2, "sort": 0, "value": "fotografiado"}, {"form": "feminine", "group": "pastparticiple/singular", "group_sort": 2, "sort": 1, "value": "fotografiada"}, {"form": "masculine", "group": "pastparticiple/plural", "group_sort": 3, "sort": 0, "value": "fotografiados"}, {"form": "feminine", "group": "pastparticiple/plural", "group_sort": 3, "sort": 1, "value": "fotografiadas"}, {"form": "s1", "group": "indicative/present", "group_sort": 4, "sort": 0, "value": "fotograf\u00edo"}, {"form": "s2", "group": "indicative/present", "group_sort": 4, "sort": 1, "value": "fotograf\u00edas (t\u00fa) - fotografi\u00e1s (vos)"}, {"form": "s3", "group": "indicative/present", "group_sort": 4, "sort": 2, "value": "fotograf\u00eda"}, {"form": "p1", "group": "indicative/present", "group_sort": 4, "sort": 3, "value": "fotografiamos"}, {"form": "p2", "group": "indicative/present", "group_sort": 4, "sort": 4, "value": "fotografi\u00e1is"}, {"form": "p3", "group": "indicative/present", "group_sort": 4, "sort": 5, "value": "fotograf\u00edan"}, {"form": "s1", "group": "indicative/imperfect", "group_sort": 5, "sort": 0, "value": "fotografiaba"}, {"form": "s2", "group": "indicative/imperfect", "group_sort": 5, "sort": 1, "value": "fotografiabas"}, {"form": "s3", "group": "indicative/imperfect", "group_sort": 5, "sort": 2, "value": "fotografiaba"}, {"form": "p1", "group": "indicative/imperfect", "group_sort": 5, "sort": 3, "value": "fotografi\u00e1bamos"}, {"form": "p2", "group": "indicative/imperfect", "group_sort": 5, "sort": 4, "value": "fotografiabais"}, {"form": "p3", "group": "indicative/imperfect", "group_sort": 5, "sort": 5, "value": "fotografiaban"}, {"form": "s1", "group": "indicative/preterite", "group_sort": 6, "sort": 0, "value": "fotografi\u00e9"}, {"form": "s2", "group": "indicative/preterite", "group_sort": 6, "sort": 1, "value": "fotografiaste"}, {"form": "s3", "group": "indicative/preterite", "group_sort": 6, "sort": 2, "value": "fotografi\u00f3"}, {"form": "p1", "group": "indicative/preterite", "group_sort": 6, "sort": 3, "value": "fotografiamos"}, {"form": "p2", "group": "indicative/preterite", "group_sort": 6, "sort": 4, "value": "fotografiasteis"}, {"form": "p3", "group": "indicative/preterite", "group_sort": 6, "sort": 5, "value": "fotografiaron"}, {"form": "s1", "group": "indicative/future", "group_sort": 7, "sort": 0, "value": "fotografiar\u00e9"}, {"form": "s2", "group": "indicative/future", "group_sort": 7, "sort": 1, "value": "fotografiar\u00e1s"}, {"form": "s3", "group": "indicative/future", "group_sort": 7, "sort": 2, "value": "fotografiar\u00e1"}, {"form": "p1", "group": "indicative/future", "group_sort": 7, "sort": 3, "value": "fotografiaremos"}, {"form": "p2", "group": "indicative/future", "group_sort": 7, "sort": 4, "value": "fotografiar\u00e9is"}, {"form": "p3", "group": "indicative/future", "group_sort": 7, "sort": 5, "value": "fotografiar\u00e1n"}, {"form": "s1", "group": "indicative/conditional", "group_sort": 8, "sort": 0, "value": "fotografiar\u00eda"}, {"form": "s2", "group": "indicative/conditional", "group_sort": 8, "sort": 1, "value": "fotografiar\u00edas"}, {"form": "s3", "group": "indicative/conditional", "group_sort": 8, "sort": 2, "value": "fotografiar\u00eda"}, {"form": "p1", "group": "indicative/conditional", "group_sort": 8, "sort": 3, "value": "fotografiar\u00edamos"}, {"form": "p2", "group": "indicative/conditional", "group_sort": 8, "sort": 4, "value": "fotografiar\u00edais"}, {"form": "p3", "group": "indicative/conditional", "group_sort": 8, "sort": 5, "value": "fotografiar\u00edan"}, {"form": "s1", "group": "subjunctive/present", "group_sort": 9, "sort": 0, "value": "fotograf\u00ede"}, {"form": "s2", "group": "subjunctive/present", "group_sort": 9, "sort": 1, "value": "fotograf\u00edes (t\u00fa) - fotografi\u00e9s (vos)"}, {"form": "s3", "group": "subjunctive/present", "group_sort": 9, "sort": 2, "value": "fotograf\u00ede"}, {"form": "p1", "group": "subjunctive/present", "group_sort": 9, "sort": 3, "value": "fotografiemos"}, {"form": "p2", "group": "subjunctive/present", "group_sort": 9, "sort": 4, "value": "fotografi\u00e9is"}, {"form": "p3", "group": "subjunctive/present", "group_sort": 9, "sort": 5, "value": "fotograf\u00eden"}, {"form": "s1", "group": "subjunctive/imperfect_ra", "group_sort": 10, "sort": 0, "value": "fotografiara"}, {"form": "s2", "group": "subjunctive/imperfect_ra", "group_sort": 10, "sort": 1, "value": "fotografiaras"}, {"form": "s3", "group": "subjunctive/imperfect_ra", "group_sort": 10, "sort": 2, "value": "fotografiara"}, {"form": "p1", "group": "subjunctive/imperfect_ra", "group_sort": 10, "sort": 3, "value": "fotografi\u00e1ramos"}, {"form": "p2", "group": "subjunctive/imperfect_ra", "group_sort": 10, "sort": 4, "value": "fotografiarais"}, {"form": "p3", "group": "subjunctive/imperfect_ra", "group_sort": 10, "sort": 5, "value": "fotografiaran"}, {"form": "s1", "group": "subjunctive/imperfect_se", "group_sort": 11, "sort": 0, "value": "fotografiase"}, {"form": "s2", "group": "subjunctive/imperfect_se", "group_sort": 11, "sort": 1, "value": "fotografiases"}, {"form": "s3", "group": "subjunctive/imperfect_se", "group_sort": 11, "sort": 2, "value": "fotografiase"}, {"form": "p1", "group": "subjunctive/imperfect_se", "group_sort": 11, "sort": 3, "value": "fotografi\u00e1semos"}, {"form": "p2", "group": "subjunctive/imperfect_se", "group_sort": 11, "sort": 4, "value": "fotografiaseis"}, {"form": "p3", "group": "subjunctive/imperfect_se", "group_sort": 11, "sort": 5, "value": "fotografiasen"}, {"form": "s1", "group": "subjunctive/future", "group_sort": 12, "sort": 0, "value": "fotografiare"}, {"form": "s2", "group": "subjunctive/future", "group_sort": 12, "sort": 1, "value": "fotografiares"}, {"form": "s3", "group": "subjunctive/future", "group_sort": 12, "sort": 2, "value": "fotografiare"}, {"form": "p1", "group": "subjunctive/future", "group_sort": 12, "sort": 3, "value": "fotografi\u00e1remos"}, {"form": "p2", "group": "subjunctive/future", "group_sort": 12, "sort": 4, "value": "fotografiareis"}, {"form": "p3", "group": "subjunctive/future", "group_sort": 12, "sort": 5, "value": "fotografiaren"}, {"form": "s1", "group": "imperative/affirmative", "group_sort": 13, "sort": 0, "value": ""}, {"form": "s2", "group": "imperative/affirmative", "group_sort": 13, "sort": 1, "value": "fotograf\u00eda (t\u00fa) - fotografi\u00e1 (vos)"}, {"form": "s3", "group": "imperative/affirmative", "group_sort": 13, "sort": 2, "value": "fotograf\u00ede"}, {"form": "p1", "group": "imperative/affirmative", "group_sort": 13, "sort": 3, "value": "fotografiemos"}, {"form": "p2", "group": "imperative/affirmative", "group_sort": 13, "sort": 4, "value": "fotografiad"}, {"form": "p3", "group": "imperative/affirmative", "group_sort": 13, "sort": 5, "value": "fotograf\u00eden"}, {"form": "s1", "group": "imperative/negative", "group_sort": 14, "sort": 0, "value": ""}, {"form": "s2", "group": "imperative/negative", "group_sort": 14, "sort": 1, "value": "no fotograf\u00edes"}, {"form": "s3", "group": "imperative/negative", "group_sort": 14, "sort": 2, "value": "no fotograf\u00ede"}, {"form": "p1", "group": "imperative/negative", "group_sort": 14, "sort": 3, "value": "no fotografiemos"}, {"form": "p2", "group": "imperative/negative", "group_sort": 14, "sort": 4, "value": "no fotografi\u00e9is"}, {"form": "p3", "group": "imperative/negative", "group_sort": 14, "sort": 5, "value": "no fotograf\u00eden"}], "definitions": ["to photograph, to take a photograph."], "description": "fotografiar (first-person singular present fotograf\u00edo, first-person singular preterite fotografi\u00e9, past participle fotografiado)", "etymology": null, "page_id": 817198, "pronunciations": [], "related": ["foto, fotograf\u00eda", "fot\u00f3grafo"], "synonyms": ["sacar"], "url": "https://en.wiktionary.org/?curid=817198#Spanish", "word": "fotografiar"}