{"conjugations": [{"group": "infinitive/impersonal", "group_sort": 0, "sort": 0, "value": "ter\n"}, {"form": "s1", "group": "infinitive/personal", "group_sort": 1, "sort": 0, "value": "ter\n"}, {"form": "s2", "group": "infinitive/personal", "group_sort": 1, "sort": 1, "value": "teres\n"}, {"form": "s3", "group": "infinitive/personal", "group_sort": 1, "sort": 2, "value": "ter\n"}, {"form": "p1", "group": "infinitive/personal", "group_sort": 1, "sort": 3, "value": "termos - "}, {"form": "p2", "group": "infinitive/personal", "group_sort": 1, "sort": 4, "value": "terdes\n"}, {"form": "p3", "group": "infinitive/personal", "group_sort": 1, "sort": 5, "value": "terem\n"}, {"group": "gerund", "group_sort": 2, "sort": 0, "value": "tendo\n"}, {"form": "s", "group": "pastparticiple/masculine", "group_sort": 3, "sort": 0, "value": "tido\n"}, {"form": "p", "group": "pastparticiple/masculine", "group_sort": 3, "sort": 1, "value": "tidos\n"}, {"form": "s", "group": "pastparticiple/feminine", "group_sort": 4, "sort": 0, "value": "tida\n"}, {"form": "p", "group": "pastparticiple/feminine", "group_sort": 4, "sort": 1, "value": "tidas\n"}, {"form": "s1", "group": "indicative/present", "group_sort": 5, "sort": 0, "value": "tenho\n"}, {"form": "s2", "group": "indicative/present", "group_sort": 5, "sort": 1, "value": "tens\n"}, {"form": "s3", "group": "indicative/present", "group_sort": 5, "sort": 2, "value": "tem\n"}, {"form": "p1", "group": "indicative/present", "group_sort": 5, "sort": 3, "value": "temos - "}, {"form": "p2", "group": "indicative/present", "group_sort": 5, "sort": 4, "value": "tendes\n"}, {"form": "p3", "group": "indicative/present", "group_sort": 5, "sort": 5, "value": "t\u00eam\n"}, {"form": "s1", "group": "indicative/imperfect", "group_sort": 6, "sort": 0, "value": "tinha\n"}, {"form": "s2", "group": "indicative/imperfect", "group_sort": 6, "sort": 1, "value": "tinhas\n"}, {"form": "s3", "group": "indicative/imperfect", "group_sort": 6, "sort": 2, "value": "tinha\n"}, {"form": "p1", "group": "indicative/imperfect", "group_sort": 6, "sort": 3, "value": "t\u00ednhamos - "}, {"form": "p2", "group": "indicative/imperfect", "group_sort": 6, "sort": 4, "value": "t\u00ednheis\n"}, {"form": "p3", "group": "indicative/imperfect", "group_sort": 6, "sort": 5, "value": "tinham\n"}, {"form": "s1", "group": "indicative/preterite", "group_sort": 7, "sort": 0, "value": "tive\n"}, {"form": "s2", "group": "indicative/preterite", "group_sort": 7, "sort": 1, "value": "tiveste\n"}, {"form": "s3", "group": "indicative/preterite", "group_sort": 7, "sort": 2, "value": "teve\n"}, {"form": "p1", "group": "indicative/preterite", "group_sort": 7, "sort": 3, "value": "tivemos - "}, {"form": "p2", "group": "indicative/preterite", "group_sort": 7, "sort": 4, "value": "tivestes\n"}, {"form": "p3", "group": "indicative/preterite", "group_sort": 7, "sort": 5, "value": "tiveram\n"}, {"form": "s1", "group": "indicative/pluperfect", "group_sort": 8, "sort": 0, "value": "tivera\n"}, {"form": "s2", "group": "indicative/pluperfect", "group_sort": 8, "sort": 1, "value": "tiveras\n"}, {"form": "s3", "group": "indicative/pluperfect", "group_sort": 8, "sort": 2, "value": "tivera\n"}, {"form": "p1", "group": "indicative/pluperfect", "group_sort": 8, "sort": 3, "value": "tiv\u00e9ramos - "}, {"form": "p2", "group": "indicative/pluperfect", "group_sort": 8, "sort": 4, "value": "tiv\u00e9reis\n"}, {"form": "p3", "group": "indicative/pluperfect", "group_sort": 8, "sort": 5, "value": "tiveram\n"}, {"form": "s1", "group": "indicative/future", "group_sort": 9, "sort": 0, "value": "terei\n"}, {"form": "s2", "group": "indicative/future", "group_sort": 9, "sort": 1, "value": "ter\u00e1s\n"}, {"form": "s3", "group": "indicative/future", "group_sort": 9, "sort": 2, "value": "ter\u00e1\n"}, {"form": "p1", "group": "indicative/future", "group_sort": 9, "sort": 3, "value": "teremos - "}, {"form": "p2", "group": "indicative/future", "group_sort": 9, "sort": 4, "value": "tereis\n"}, {"form": "p3", "group": "indicative/future", "group_sort": 9, "sort": 5, "value": "ter\u00e3o\n"}, {"form": "s1", "group": "conditional", "group_sort": 10, "sort": 0, "value": "teria\n"}, {"form": "s2", "group": "conditional", "group_sort": 10, "sort": 1, "value": "terias\n"}, {"form": "s3", "group": "conditional", "group_sort": 10, "sort": 2, "value": "teria\n"}, {"form": "p1", "group": "conditional", "group_sort": 10, "sort": 3, "value": "ter\u00edamos - "}, {"form": "p2", "group": "conditional", "group_sort": 10, "sort": 4, "value": "ter\u00edeis\n"}, {"form": "p3", "group": "conditional", "group_sort": 10, "sort": 5, "value": "teriam\n"}, {"form": "s1", "group": "subjunctive/present", "group_sort": 11, "sort": 0, "value": "tenha\n"}, {"form": "s2", "group": "subjunctive/present", "group_sort": 11, "sort": 1, "value": "tenhas\n"}, {"form": "s3", "group": "subjunctive/present", "group_sort": 11, "sort": 2, "value": "tenha\n"}, {"form": "p1", "group": "subjunctive/present", "group_sort": 11, "sort": 3, "value": "tenhamos - "}, {"form": "p2", "group": "subjunctive/present", "group_sort": 11, "sort": 4, "value": "tenhais\n"}, {"form": "p3", "group": "subjunctive/present", "group_sort": 11, "sort": 5, "value": "tenham\n"}, {"form": "s1", "group": "subjunctive/imperfect", "group_sort": 12, "sort": 0, "value": "tivesse\n"}, {"form": "s2", "group": "subjunctive/imperfect", "group_sort": 12, "sort": 1, "value": "tivesses\n"}, {"form": "s3", "group": "subjunctive/imperfect", "group_sort": 12, "sort": 2, "value": "tivesse\n"}, {"form": "p1", "group": "subjunctive/imperfect", "group_sort": 12, "sort": 3, "value": "tiv\u00e9ssemos - "}, {"form": "p2", "group": "subjunctive/imperfect", "group_sort": 12, "sort": 4, "value": "tiv\u00e9sseis\n"}, {"form": "p3", "group": "subjunctive/imperfect", "group_sort": 12, "sort": 5, "value": "tivessem\n"}, {"form": "s1", "group": "subjunctive/preterite", "group_sort": 13, "sort": 0, "value": "tiver\n"}, {"form": "s2", "group": "subjunctive/preterite", "group_sort": 13, "sort": 1, "value": "tiveres\n"}, {"form": "s3", "group": "subjunctive/preterite", "group_sort": 13, "sort": 2, "value": "tiver\n"}, {"form": "p1", "group": "subjunctive/preterite", "group_sort": 13, "sort": 3, "value": "tivermos - "}, {"form": "p2", "group": "subjunctive/preterite", "group_sort": 13, "sort": 4, "value": "tiverdes\n"}, {"form": "p3", "group": "subjunctive/preterite", "group_sort": 13, "sort": 5, "value": "tiverem\n"}, {"form": "s1", "group": "imperative/affirmative", "group_sort": 14, "sort": 0, "value": "-\n"}, {"form": "s2", "group": "imperative/affirmative", "group_sort": 14, "sort": 1, "value": "tem\n"}, {"form": "s3", "group": "imperative/affirmative", "group_sort": 14, "sort": 2, "value": "tenha\n"}, {"form": "p1", "group": "imperative/affirmative", "group_sort": 14, "sort": 3, "value": "tenhamos - "}, {"form": "p2", "group": "imperative/affirmative", "group_sort": 14, "sort": 4, "value": "tende\n"}, {"form": "p3", "group": "imperative/affirmative", "group_sort": 14, "sort": 5, "value": "tenham\n"}, {"form": "s1", "group": "imperative/negative", "group_sort": 15, "sort": 0, "value": "-\n"}, {"form": "s2", "group": "imperative/negative", "group_sort": 15, "sort": 1, "value": "tenhas\n"}, {"form": "s3", "group": "imperative/negative", "group_sort": 15, "sort": 2, "value": "tenha\n"}, {"form": "p1", "group": "imperative/negative", "group_sort": 15, "sort": 3, "value": "tenhamos - "}, {"form": "p2", "group": "imperative/negative", "group_sort": 15, "sort": 4, "value": "tenhais\n"}, {"form": "p3", "group": "imperative/negative", "group_sort": 15, "sort": 5, "value": "tenham\n"}], "definitions": ["to have", "(auxiliary with de or que and a verb in the infinitive) must; to have to", "(auxiliary) to have", "(impersonal, transitive) there be (to exist, physically or abstractly)\nAmanh\u00e3 ter\u00e1 aula. There will be class tomorrow.\nTem pa\u00edses em guerra naquela regi\u00e3o. There are countries at war in that region.", "(transitive) to give birth to\nA vaca ter\u00e1 um bezerro. The cow will give birth to a calf.\nEstou tendo g\u00eameos! I'm having twins!", "(copulative or transitive with por or como) to consider (assign some quality to)\nTodos t\u00eam Jo\u00e3o por inteligente. Everyone considers John to be intelligent.\nJo\u00e3o o tinha como amigo. John considered him a friend.", "(transitive with com) to go to; to interact with somebody\n\nV\u00e1 ter com a formiga, \u00f3 pregui\u00e7oso; considera os seus caminhos e s\u00ea s\u00e1bio. Go to the ant, you sluggard; consider its ways and be wise."], "description": "ter (first-person singular present indicative tenho, past participle tido)", "etymology": "From Old Portuguese t\u1ebder, from Latin ten\u0113re, present active infinitive of tene\u014d (\u201cI hold\u201d), from Proto-Italic *ten\u0113\u014d, stative from Proto-Indo-European *ten- (\u201cto stretch, draw\u201d).", "page_id": 40045, "pronunciations": ["(Portugal) IPA(key): /\u02c8te\u027e/", "IPA(key): /ter/", "IPA(key): [te\u027e]"], "related": ["ater", "conter", "deter", "tenente"], "synonyms": ["(to possess): possuir", "(to have as a component): possuir", "(to consist of): consistir de", "(to be in possession of): carregar", "(to be afflicted with): sofrer de", "(to receive one\u2019s wage): receber", "(to have to; must): dever", "precisar", "(there be): existir", "haver", "(to give birth to): dar \u00e0 luz", "parir", "(to consider): considerar", "i", "te"], "url": "https://en.wiktionary.org/?curid=40045#Portuguese", "word": "ter"}