{"conjugations": [{"group": "infinitive/impersonal", "group_sort": 0, "sort": 0, "value": "reclamar\n"}, {"form": "s1", "group": "infinitive/personal", "group_sort": 1, "sort": 0, "value": "reclamar\n"}, {"form": "s2", "group": "infinitive/personal", "group_sort": 1, "sort": 1, "value": "reclamares\n"}, {"form": "s3", "group": "infinitive/personal", "group_sort": 1, "sort": 2, "value": "reclamar\n"}, {"form": "p1", "group": "infinitive/personal", "group_sort": 1, "sort": 3, "value": "reclamarmos - "}, {"form": "p2", "group": "infinitive/personal", "group_sort": 1, "sort": 4, "value": "reclamardes\n"}, {"form": "p3", "group": "infinitive/personal", "group_sort": 1, "sort": 5, "value": "reclamarem\n"}, {"group": "gerund", "group_sort": 2, "sort": 0, "value": "reclamando\n"}, {"form": "s", "group": "pastparticiple/masculine", "group_sort": 3, "sort": 0, "value": "reclamado\n"}, {"form": "p", "group": "pastparticiple/masculine", "group_sort": 3, "sort": 1, "value": "reclamados\n"}, {"form": "s", "group": "pastparticiple/feminine", "group_sort": 4, "sort": 0, "value": "reclamada\n"}, {"form": "p", "group": "pastparticiple/feminine", "group_sort": 4, "sort": 1, "value": "reclamadas\n"}, {"form": "s1", "group": "indicative/present", "group_sort": 5, "sort": 0, "value": "reclamo\n"}, {"form": "s2", "group": "indicative/present", "group_sort": 5, "sort": 1, "value": "reclamas\n"}, {"form": "s3", "group": "indicative/present", "group_sort": 5, "sort": 2, "value": "reclama\n"}, {"form": "p1", "group": "indicative/present", "group_sort": 5, "sort": 3, "value": "reclamamos - "}, {"form": "p2", "group": "indicative/present", "group_sort": 5, "sort": 4, "value": "reclamais\n"}, {"form": "p3", "group": "indicative/present", "group_sort": 5, "sort": 5, "value": "reclamam\n"}, {"form": "s1", "group": "indicative/imperfect", "group_sort": 6, "sort": 0, "value": "reclamava\n"}, {"form": "s2", "group": "indicative/imperfect", "group_sort": 6, "sort": 1, "value": "reclamavas\n"}, {"form": "s3", "group": "indicative/imperfect", "group_sort": 6, "sort": 2, "value": "reclamava\n"}, {"form": "p1", "group": "indicative/imperfect", "group_sort": 6, "sort": 3, "value": "reclam\u00e1vamos - "}, {"form": "p2", "group": "indicative/imperfect", "group_sort": 6, "sort": 4, "value": "reclam\u00e1veis\n"}, {"form": "p3", "group": "indicative/imperfect", "group_sort": 6, "sort": 5, "value": "reclamavam\n"}, {"form": "s1", "group": "indicative/preterite", "group_sort": 7, "sort": 0, "value": "reclamei\n"}, {"form": "s2", "group": "indicative/preterite", "group_sort": 7, "sort": 1, "value": "reclamaste\n"}, {"form": "s3", "group": "indicative/preterite", "group_sort": 7, "sort": 2, "value": "reclamou\n"}, {"form": "p1", "group": "indicative/preterite", "group_sort": 7, "sort": 3, "value": "reclamamosreclam\u00e1mos - "}, {"form": "p2", "group": "indicative/preterite", "group_sort": 7, "sort": 4, "value": "reclamastes\n"}, {"form": "p3", "group": "indicative/preterite", "group_sort": 7, "sort": 5, "value": "reclamaram\n"}, {"form": "s1", "group": "indicative/pluperfect", "group_sort": 8, "sort": 0, "value": "reclamara\n"}, {"form": "s2", "group": "indicative/pluperfect", "group_sort": 8, "sort": 1, "value": "reclamaras\n"}, {"form": "s3", "group": "indicative/pluperfect", "group_sort": 8, "sort": 2, "value": "reclamara\n"}, {"form": "p1", "group": "indicative/pluperfect", "group_sort": 8, "sort": 3, "value": "reclam\u00e1ramos - "}, {"form": "p2", "group": "indicative/pluperfect", "group_sort": 8, "sort": 4, "value": "reclam\u00e1reis\n"}, {"form": "p3", "group": "indicative/pluperfect", "group_sort": 8, "sort": 5, "value": "reclamaram\n"}, {"form": "s1", "group": "indicative/future", "group_sort": 9, "sort": 0, "value": "reclamarei\n"}, {"form": "s2", "group": "indicative/future", "group_sort": 9, "sort": 1, "value": "reclamar\u00e1s\n"}, {"form": "s3", "group": "indicative/future", "group_sort": 9, "sort": 2, "value": "reclamar\u00e1\n"}, {"form": "p1", "group": "indicative/future", "group_sort": 9, "sort": 3, "value": "reclamaremos - "}, {"form": "p2", "group": "indicative/future", "group_sort": 9, "sort": 4, "value": "reclamareis\n"}, {"form": "p3", "group": "indicative/future", "group_sort": 9, "sort": 5, "value": "reclamar\u00e3o\n"}, {"form": "s1", "group": "conditional", "group_sort": 10, "sort": 0, "value": "reclamaria\n"}, {"form": "s2", "group": "conditional", "group_sort": 10, "sort": 1, "value": "reclamarias\n"}, {"form": "s3", "group": "conditional", "group_sort": 10, "sort": 2, "value": "reclamaria\n"}, {"form": "p1", "group": "conditional", "group_sort": 10, "sort": 3, "value": "reclamar\u00edamos - "}, {"form": "p2", "group": "conditional", "group_sort": 10, "sort": 4, "value": "reclamar\u00edeis\n"}, {"form": "p3", "group": "conditional", "group_sort": 10, "sort": 5, "value": "reclamariam\n"}, {"form": "s1", "group": "subjunctive/present", "group_sort": 11, "sort": 0, "value": "reclame\n"}, {"form": "s2", "group": "subjunctive/present", "group_sort": 11, "sort": 1, "value": "reclames\n"}, {"form": "s3", "group": "subjunctive/present", "group_sort": 11, "sort": 2, "value": "reclame\n"}, {"form": "p1", "group": "subjunctive/present", "group_sort": 11, "sort": 3, "value": "reclamemos - "}, {"form": "p2", "group": "subjunctive/present", "group_sort": 11, "sort": 4, "value": "reclameis\n"}, {"form": "p3", "group": "subjunctive/present", "group_sort": 11, "sort": 5, "value": "reclamem\n"}, {"form": "s1", "group": "subjunctive/imperfect", "group_sort": 12, "sort": 0, "value": "reclamasse\n"}, {"form": "s2", "group": "subjunctive/imperfect", "group_sort": 12, "sort": 1, "value": "reclamasses\n"}, {"form": "s3", "group": "subjunctive/imperfect", "group_sort": 12, "sort": 2, "value": "reclamasse\n"}, {"form": "p1", "group": "subjunctive/imperfect", "group_sort": 12, "sort": 3, "value": "reclam\u00e1ssemos - "}, {"form": "p2", "group": "subjunctive/imperfect", "group_sort": 12, "sort": 4, "value": "reclam\u00e1sseis\n"}, {"form": "p3", "group": "subjunctive/imperfect", "group_sort": 12, "sort": 5, "value": "reclamassem\n"}, {"form": "s1", "group": "subjunctive/preterite", "group_sort": 13, "sort": 0, "value": "reclamar\n"}, {"form": "s2", "group": "subjunctive/preterite", "group_sort": 13, "sort": 1, "value": "reclamares\n"}, {"form": "s3", "group": "subjunctive/preterite", "group_sort": 13, "sort": 2, "value": "reclamar\n"}, {"form": "p1", "group": "subjunctive/preterite", "group_sort": 13, "sort": 3, "value": "reclamarmos - "}, {"form": "p2", "group": "subjunctive/preterite", "group_sort": 13, "sort": 4, "value": "reclamardes\n"}, {"form": "p3", "group": "subjunctive/preterite", "group_sort": 13, "sort": 5, "value": "reclamarem\n"}, {"form": "s1", "group": "imperative/affirmative", "group_sort": 14, "sort": 0, "value": "-\n"}, {"form": "s2", "group": "imperative/affirmative", "group_sort": 14, "sort": 1, "value": "reclama\n"}, {"form": "s3", "group": "imperative/affirmative", "group_sort": 14, "sort": 2, "value": "reclame\n"}, {"form": "p1", "group": "imperative/affirmative", "group_sort": 14, "sort": 3, "value": "reclamemos - "}, {"form": "p2", "group": "imperative/affirmative", "group_sort": 14, "sort": 4, "value": "reclamai\n"}, {"form": "p3", "group": "imperative/affirmative", "group_sort": 14, "sort": 5, "value": "reclamem\n"}, {"form": "s1", "group": "imperative/negative", "group_sort": 15, "sort": 0, "value": "-\n"}, {"form": "s2", "group": "imperative/negative", "group_sort": 15, "sort": 1, "value": "reclames\n"}, {"form": "s3", "group": "imperative/negative", "group_sort": 15, "sort": 2, "value": "reclame\n"}, {"form": "p1", "group": "imperative/negative", "group_sort": 15, "sort": 3, "value": "reclamemos - "}, {"form": "p2", "group": "imperative/negative", "group_sort": 15, "sort": 4, "value": "reclameis\n"}, {"form": "p3", "group": "imperative/negative", "group_sort": 15, "sort": 5, "value": "reclamem\n"}], "definitions": ["to complain", "to claim"], "description": "reclamar (first-person singular present indicative reclamo, past participle reclamado)", "etymology": "Borrowed from Latin recl\u0101m\u014d, recl\u0101m\u0101re.", "page_id": 213827, "pronunciations": ["(Portugal) IPA(key): [\u02cc\u0280e.kl\u0250.\u02c8ma\u027e]"], "related": ["reclama\u00e7\u00e3o", "clamar", "reclamaci\u00f3n", "reclamante", "reclamarse", "reclame", "reclamo", "clamar"], "synonyms": [], "url": "https://en.wiktionary.org/?curid=213827#Portuguese", "word": "reclamar"}