{"conjugations": {"conditional": ["repartiria", "repartirias", "repartiria", "repartir\u00edamos", "repartir\u00edeis", "repartiriam"], "gerund": ["repartindo"], "imperative": {"affirmative": ["-", "reparte", "reparta", "repartamos", "reparti", "repartam"], "negative": ["-", "repartas", "reparta", "repartamos", "repartais", "repartam"]}, "indicative": {"future": ["repartirei", "repartir\u00e1s", "repartir\u00e1", "repartiremos", "repartireis", "repartir\u00e3o"], "imperfect": ["repartia", "repartias", "repartia", "repart\u00edamos", "repart\u00edeis", "repartiam"], "pluperfect": ["repartira", "repartiras", "repartira", "repart\u00edramos", "repart\u00edreis", "repartiram"], "present": ["reparto", "repartes", "reparte", "repartimos", "repartis", "repartem"], "preterite": ["reparti", "repartiste", "repartiu", "repartimos", "repartistes", "repartiram"]}, "infinitive": {"impersonal": ["repartir"], "personal": ["repartir", "repartires", "repartir", "repartirmos", "repartirdes", "repartirem"]}, "pastparticiple": {"feminine]": ["repartida", "repartidas"], "masculine": ["repartido", "repartidos"]}, "subjunctive": {"imperfect": ["repartisse", "repartisses", "repartisse", "repart\u00edssemos", "repart\u00edsseis", "repartissem"], "present": ["reparta", "repartas", "reparta", "repartamos", "repartais", "repartam"], "preterite": ["repartir", "repartires", "repartir", "repartirmos", "repartirdes", "repartirem"]}}, "definitions": ["to share, apportion", "to allocate, distribute"], "description": "repartir (first-person singular present indicative reparto, past participle repartido)", "etymology": "re- + partir", "page_id": 357934, "pronunciations": ["(Portugal) IPA(key): /\u0281\u0268.p\u0250\u027e.\u02c8ti\u027e/"], "related": [], "synonyms": [], "url": "https://en.wiktionary.org/?curid=357934#Portuguese", "word": "repartir"}