{"conjugations": [{"group": "infinitive/impersonal", "group_sort": 0, "sort": 0, "value": "resplandescer"}, {"form": "s1", "group": "infinitive/personal", "group_sort": 1, "sort": 0, "value": "resplandescer"}, {"form": "s2", "group": "infinitive/personal", "group_sort": 1, "sort": 1, "value": "resplandesceres"}, {"form": "s3", "group": "infinitive/personal", "group_sort": 1, "sort": 2, "value": "resplandescer"}, {"form": "p1", "group": "infinitive/personal", "group_sort": 1, "sort": 3, "value": "resplandescermos"}, {"form": "p2", "group": "infinitive/personal", "group_sort": 1, "sort": 4, "value": "resplandescerdes"}, {"form": "p3", "group": "infinitive/personal", "group_sort": 1, "sort": 5, "value": "resplandescerem"}, {"group": "gerund", "group_sort": 2, "sort": 0, "value": "resplandescendo"}, {"form": "s", "group": "pastparticiple/masculine", "group_sort": 3, "sort": 0, "value": "resplandescido"}, {"form": "p", "group": "pastparticiple/masculine", "group_sort": 3, "sort": 1, "value": "resplandescidos"}, {"form": "s", "group": "pastparticiple/feminine", "group_sort": 4, "sort": 0, "value": "resplandescida"}, {"form": "p", "group": "pastparticiple/feminine", "group_sort": 4, "sort": 1, "value": "resplandescidas"}, {"form": "s1", "group": "indicative/present", "group_sort": 5, "sort": 0, "value": "resplandes\u00e7o"}, {"form": "s2", "group": "indicative/present", "group_sort": 5, "sort": 1, "value": "resplandesces"}, {"form": "s3", "group": "indicative/present", "group_sort": 5, "sort": 2, "value": "resplandesce"}, {"form": "p1", "group": "indicative/present", "group_sort": 5, "sort": 3, "value": "resplandescemos"}, {"form": "p2", "group": "indicative/present", "group_sort": 5, "sort": 4, "value": "resplandesceis"}, {"form": "p3", "group": "indicative/present", "group_sort": 5, "sort": 5, "value": "resplandescem"}, {"form": "s1", "group": "indicative/imperfect", "group_sort": 6, "sort": 0, "value": "resplandescia"}, {"form": "s2", "group": "indicative/imperfect", "group_sort": 6, "sort": 1, "value": "resplandescias"}, {"form": "s3", "group": "indicative/imperfect", "group_sort": 6, "sort": 2, "value": "resplandescia"}, {"form": "p1", "group": "indicative/imperfect", "group_sort": 6, "sort": 3, "value": "resplandesc\u00edamos"}, {"form": "p2", "group": "indicative/imperfect", "group_sort": 6, "sort": 4, "value": "resplandesc\u00edeis"}, {"form": "p3", "group": "indicative/imperfect", "group_sort": 6, "sort": 5, "value": "resplandesciam"}, {"form": "s1", "group": "indicative/preterite", "group_sort": 7, "sort": 0, "value": "resplandesci"}, {"form": "s2", "group": "indicative/preterite", "group_sort": 7, "sort": 1, "value": "resplandesceste"}, {"form": "s3", "group": "indicative/preterite", "group_sort": 7, "sort": 2, "value": "resplandesceu"}, {"form": "p1", "group": "indicative/preterite", "group_sort": 7, "sort": 3, "value": "resplandescemos"}, {"form": "p2", "group": "indicative/preterite", "group_sort": 7, "sort": 4, "value": "resplandescestes"}, {"form": "p3", "group": "indicative/preterite", "group_sort": 7, "sort": 5, "value": "resplandesceram"}, {"form": "s1", "group": "indicative/pluperfect", "group_sort": 8, "sort": 0, "value": "resplandescera"}, {"form": "s2", "group": "indicative/pluperfect", "group_sort": 8, "sort": 1, "value": "resplandesceras"}, {"form": "s3", "group": "indicative/pluperfect", "group_sort": 8, "sort": 2, "value": "resplandescera"}, {"form": "p1", "group": "indicative/pluperfect", "group_sort": 8, "sort": 3, "value": "resplandesc\u00earamos"}, {"form": "p2", "group": "indicative/pluperfect", "group_sort": 8, "sort": 4, "value": "resplandesc\u00eareis"}, {"form": "p3", "group": "indicative/pluperfect", "group_sort": 8, "sort": 5, "value": "resplandesceram"}, {"form": "s1", "group": "indicative/future", "group_sort": 9, "sort": 0, "value": "resplandescerei"}, {"form": "s2", "group": "indicative/future", "group_sort": 9, "sort": 1, "value": "resplandescer\u00e1s"}, {"form": "s3", "group": "indicative/future", "group_sort": 9, "sort": 2, "value": "resplandescer\u00e1"}, {"form": "p1", "group": "indicative/future", "group_sort": 9, "sort": 3, "value": "resplandesceremos"}, {"form": "p2", "group": "indicative/future", "group_sort": 9, "sort": 4, "value": "resplandescereis"}, {"form": "p3", "group": "indicative/future", "group_sort": 9, "sort": 5, "value": "resplandescer\u00e3o"}, {"form": "s1", "group": "conditional", "group_sort": 10, "sort": 0, "value": "resplandesceria"}, {"form": "s2", "group": "conditional", "group_sort": 10, "sort": 1, "value": "resplandescerias"}, {"form": "s3", "group": "conditional", "group_sort": 10, "sort": 2, "value": "resplandesceria"}, {"form": "p1", "group": "conditional", "group_sort": 10, "sort": 3, "value": "resplandescer\u00edamos"}, {"form": "p2", "group": "conditional", "group_sort": 10, "sort": 4, "value": "resplandescer\u00edeis"}, {"form": "p3", "group": "conditional", "group_sort": 10, "sort": 5, "value": "resplandesceriam"}, {"form": "s1", "group": "subjunctive/present", "group_sort": 11, "sort": 0, "value": "resplandes\u00e7a"}, {"form": "s2", "group": "subjunctive/present", "group_sort": 11, "sort": 1, "value": "resplandes\u00e7as"}, {"form": "s3", "group": "subjunctive/present", "group_sort": 11, "sort": 2, "value": "resplandes\u00e7a"}, {"form": "p1", "group": "subjunctive/present", "group_sort": 11, "sort": 3, "value": "resplandes\u00e7amos"}, {"form": "p2", "group": "subjunctive/present", "group_sort": 11, "sort": 4, "value": "resplandes\u00e7ais"}, {"form": "p3", "group": "subjunctive/present", "group_sort": 11, "sort": 5, "value": "resplandes\u00e7am"}, {"form": "s1", "group": "subjunctive/imperfect", "group_sort": 12, "sort": 0, "value": "resplandescesse"}, {"form": "s2", "group": "subjunctive/imperfect", "group_sort": 12, "sort": 1, "value": "resplandescesses"}, {"form": "s3", "group": "subjunctive/imperfect", "group_sort": 12, "sort": 2, "value": "resplandescesse"}, {"form": "p1", "group": "subjunctive/imperfect", "group_sort": 12, "sort": 3, "value": "resplandesc\u00eassemos"}, {"form": "p2", "group": "subjunctive/imperfect", "group_sort": 12, "sort": 4, "value": "resplandesc\u00easseis"}, {"form": "p3", "group": "subjunctive/imperfect", "group_sort": 12, "sort": 5, "value": "resplandescessem"}, {"form": "s1", "group": "subjunctive/preterite", "group_sort": 13, "sort": 0, "value": "resplandescer"}, {"form": "s2", "group": "subjunctive/preterite", "group_sort": 13, "sort": 1, "value": "resplandesceres"}, {"form": "s3", "group": "subjunctive/preterite", "group_sort": 13, "sort": 2, "value": "resplandescer"}, {"form": "p1", "group": "subjunctive/preterite", "group_sort": 13, "sort": 3, "value": "resplandescermos"}, {"form": "p2", "group": "subjunctive/preterite", "group_sort": 13, "sort": 4, "value": "resplandescerdes"}, {"form": "p3", "group": "subjunctive/preterite", "group_sort": 13, "sort": 5, "value": "resplandescerem"}, {"form": "s1", "group": "imperative/affirmative", "group_sort": 14, "sort": 0, "value": "-"}, {"form": "s2", "group": "imperative/affirmative", "group_sort": 14, "sort": 1, "value": "resplandesce"}, {"form": "s3", "group": "imperative/affirmative", "group_sort": 14, "sort": 2, "value": "resplandes\u00e7a"}, {"form": "p1", "group": "imperative/affirmative", "group_sort": 14, "sort": 3, "value": "resplandes\u00e7amos"}, {"form": "p2", "group": "imperative/affirmative", "group_sort": 14, "sort": 4, "value": "resplandescei"}, {"form": "p3", "group": "imperative/affirmative", "group_sort": 14, "sort": 5, "value": "resplandes\u00e7am"}, {"form": "s1", "group": "imperative/negative", "group_sort": 15, "sort": 0, "value": "-"}, {"form": "s2", "group": "imperative/negative", "group_sort": 15, "sort": 1, "value": "resplandes\u00e7as"}, {"form": "s3", "group": "imperative/negative", "group_sort": 15, "sort": 2, "value": "resplandes\u00e7a"}, {"form": "p1", "group": "imperative/negative", "group_sort": 15, "sort": 3, "value": "resplandes\u00e7amos"}, {"form": "p2", "group": "imperative/negative", "group_sort": 15, "sort": 4, "value": "resplandes\u00e7ais"}, {"form": "p3", "group": "imperative/negative", "group_sort": 15, "sort": 5, "value": "resplandes\u00e7am"}], "definitions": ["Dated form of resplandecer."], "description": "resplandescer (first-person singular present indicative resplandes\u00e7o, past participle resplandescido)", "etymology": null, "page_id": 4313167, "pronunciations": [], "related": [], "synonyms": [], "url": "https://en.wiktionary.org/?curid=4313167#Portuguese", "word": "resplandescer"}