{"conjugations": [{"group": "infinitive/impersonal", "group_sort": 0, "sort": 0, "value": "respirar"}, {"form": "s1", "group": "infinitive/personal", "group_sort": 1, "sort": 0, "value": "respirar"}, {"form": "s2", "group": "infinitive/personal", "group_sort": 1, "sort": 1, "value": "respirares"}, {"form": "s3", "group": "infinitive/personal", "group_sort": 1, "sort": 2, "value": "respirar"}, {"form": "p1", "group": "infinitive/personal", "group_sort": 1, "sort": 3, "value": "respirarmos"}, {"form": "p2", "group": "infinitive/personal", "group_sort": 1, "sort": 4, "value": "respirardes"}, {"form": "p3", "group": "infinitive/personal", "group_sort": 1, "sort": 5, "value": "respirarem"}, {"group": "gerund", "group_sort": 2, "sort": 0, "value": "respirando"}, {"form": "s", "group": "pastparticiple/masculine", "group_sort": 3, "sort": 0, "value": "respirado"}, {"form": "p", "group": "pastparticiple/masculine", "group_sort": 3, "sort": 1, "value": "respirados"}, {"form": "s", "group": "pastparticiple/feminine", "group_sort": 4, "sort": 0, "value": "respirada"}, {"form": "p", "group": "pastparticiple/feminine", "group_sort": 4, "sort": 1, "value": "respiradas"}, {"form": "s1", "group": "indicative/present", "group_sort": 5, "sort": 0, "value": "respiro"}, {"form": "s2", "group": "indicative/present", "group_sort": 5, "sort": 1, "value": "respiras"}, {"form": "s3", "group": "indicative/present", "group_sort": 5, "sort": 2, "value": "respira"}, {"form": "p1", "group": "indicative/present", "group_sort": 5, "sort": 3, "value": "respiramos"}, {"form": "p2", "group": "indicative/present", "group_sort": 5, "sort": 4, "value": "respirais"}, {"form": "p3", "group": "indicative/present", "group_sort": 5, "sort": 5, "value": "respiram"}, {"form": "s1", "group": "indicative/imperfect", "group_sort": 6, "sort": 0, "value": "respirava"}, {"form": "s2", "group": "indicative/imperfect", "group_sort": 6, "sort": 1, "value": "respiravas"}, {"form": "s3", "group": "indicative/imperfect", "group_sort": 6, "sort": 2, "value": "respirava"}, {"form": "p1", "group": "indicative/imperfect", "group_sort": 6, "sort": 3, "value": "respir\u00e1vamos"}, {"form": "p2", "group": "indicative/imperfect", "group_sort": 6, "sort": 4, "value": "respir\u00e1veis"}, {"form": "p3", "group": "indicative/imperfect", "group_sort": 6, "sort": 5, "value": "respiravam"}, {"form": "s1", "group": "indicative/preterite", "group_sort": 7, "sort": 0, "value": "respirei"}, {"form": "s2", "group": "indicative/preterite", "group_sort": 7, "sort": 1, "value": "respiraste"}, {"form": "s3", "group": "indicative/preterite", "group_sort": 7, "sort": 2, "value": "respirou"}, {"form": "p1", "group": "indicative/preterite", "group_sort": 7, "sort": 3, "value": "respiramos - respir\u00e1mos"}, {"form": "p2", "group": "indicative/preterite", "group_sort": 7, "sort": 4, "value": "respirastes"}, {"form": "p3", "group": "indicative/preterite", "group_sort": 7, "sort": 5, "value": "respiraram"}, {"form": "s1", "group": "indicative/pluperfect", "group_sort": 8, "sort": 0, "value": "respirara"}, {"form": "s2", "group": "indicative/pluperfect", "group_sort": 8, "sort": 1, "value": "respiraras"}, {"form": "s3", "group": "indicative/pluperfect", "group_sort": 8, "sort": 2, "value": "respirara"}, {"form": "p1", "group": "indicative/pluperfect", "group_sort": 8, "sort": 3, "value": "respir\u00e1ramos"}, {"form": "p2", "group": "indicative/pluperfect", "group_sort": 8, "sort": 4, "value": "respir\u00e1reis"}, {"form": "p3", "group": "indicative/pluperfect", "group_sort": 8, "sort": 5, "value": "respiraram"}, {"form": "s1", "group": "indicative/future", "group_sort": 9, "sort": 0, "value": "respirarei"}, {"form": "s2", "group": "indicative/future", "group_sort": 9, "sort": 1, "value": "respirar\u00e1s"}, {"form": "s3", "group": "indicative/future", "group_sort": 9, "sort": 2, "value": "respirar\u00e1"}, {"form": "p1", "group": "indicative/future", "group_sort": 9, "sort": 3, "value": "respiraremos"}, {"form": "p2", "group": "indicative/future", "group_sort": 9, "sort": 4, "value": "respirareis"}, {"form": "p3", "group": "indicative/future", "group_sort": 9, "sort": 5, "value": "respirar\u00e3o"}, {"form": "s1", "group": "conditional", "group_sort": 10, "sort": 0, "value": "respiraria"}, {"form": "s2", "group": "conditional", "group_sort": 10, "sort": 1, "value": "respirarias"}, {"form": "s3", "group": "conditional", "group_sort": 10, "sort": 2, "value": "respiraria"}, {"form": "p1", "group": "conditional", "group_sort": 10, "sort": 3, "value": "respirar\u00edamos"}, {"form": "p2", "group": "conditional", "group_sort": 10, "sort": 4, "value": "respirar\u00edeis"}, {"form": "p3", "group": "conditional", "group_sort": 10, "sort": 5, "value": "respirariam"}, {"form": "s1", "group": "subjunctive/present", "group_sort": 11, "sort": 0, "value": "respire"}, {"form": "s2", "group": "subjunctive/present", "group_sort": 11, "sort": 1, "value": "respires"}, {"form": "s3", "group": "subjunctive/present", "group_sort": 11, "sort": 2, "value": "respire"}, {"form": "p1", "group": "subjunctive/present", "group_sort": 11, "sort": 3, "value": "respiremos"}, {"form": "p2", "group": "subjunctive/present", "group_sort": 11, "sort": 4, "value": "respireis"}, {"form": "p3", "group": "subjunctive/present", "group_sort": 11, "sort": 5, "value": "respirem"}, {"form": "s1", "group": "subjunctive/imperfect", "group_sort": 12, "sort": 0, "value": "respirasse"}, {"form": "s2", "group": "subjunctive/imperfect", "group_sort": 12, "sort": 1, "value": "respirasses"}, {"form": "s3", "group": "subjunctive/imperfect", "group_sort": 12, "sort": 2, "value": "respirasse"}, {"form": "p1", "group": "subjunctive/imperfect", "group_sort": 12, "sort": 3, "value": "respir\u00e1ssemos"}, {"form": "p2", "group": "subjunctive/imperfect", "group_sort": 12, "sort": 4, "value": "respir\u00e1sseis"}, {"form": "p3", "group": "subjunctive/imperfect", "group_sort": 12, "sort": 5, "value": "respirassem"}, {"form": "s1", "group": "subjunctive/preterite", "group_sort": 13, "sort": 0, "value": "respirar"}, {"form": "s2", "group": "subjunctive/preterite", "group_sort": 13, "sort": 1, "value": "respirares"}, {"form": "s3", "group": "subjunctive/preterite", "group_sort": 13, "sort": 2, "value": "respirar"}, {"form": "p1", "group": "subjunctive/preterite", "group_sort": 13, "sort": 3, "value": "respirarmos"}, {"form": "p2", "group": "subjunctive/preterite", "group_sort": 13, "sort": 4, "value": "respirardes"}, {"form": "p3", "group": "subjunctive/preterite", "group_sort": 13, "sort": 5, "value": "respirarem"}, {"form": "s1", "group": "imperative/affirmative", "group_sort": 14, "sort": 0, "value": "-"}, {"form": "s2", "group": "imperative/affirmative", "group_sort": 14, "sort": 1, "value": "respira"}, {"form": "s3", "group": "imperative/affirmative", "group_sort": 14, "sort": 2, "value": "respire"}, {"form": "p1", "group": "imperative/affirmative", "group_sort": 14, "sort": 3, "value": "respiremos"}, {"form": "p2", "group": "imperative/affirmative", "group_sort": 14, "sort": 4, "value": "respirai"}, {"form": "p3", "group": "imperative/affirmative", "group_sort": 14, "sort": 5, "value": "respirem"}, {"form": "s1", "group": "imperative/negative", "group_sort": 15, "sort": 0, "value": "-"}, {"form": "s2", "group": "imperative/negative", "group_sort": 15, "sort": 1, "value": "respires"}, {"form": "s3", "group": "imperative/negative", "group_sort": 15, "sort": 2, "value": "respire"}, {"form": "p1", "group": "imperative/negative", "group_sort": 15, "sort": 3, "value": "respiremos"}, {"form": "p2", "group": "imperative/negative", "group_sort": 15, "sort": 4, "value": "respireis"}, {"form": "p3", "group": "imperative/negative", "group_sort": 15, "sort": 5, "value": "respirem"}], "definitions": ["to breathe"], "description": "respirar (first-person singular present indicative respiro, past participle respirado)", "etymology": "From Latin resp\u012br\u0101re, present active infinitive of resp\u012br\u014d.", "page_id": 105039, "pronunciations": ["(Portugal) IPA(key): /\u0281\u0268\u0283.pi.\u02c8\u027ea\u027e/"], "related": ["espirar", "respiraci\u00f3n", "respirador", "respiratorio"], "synonyms": ["(Rumantsch Grischun", "Sursilvan) fladar", "(Rumantsch Grischun) trair flad", "trair il flad", "(Sursilvan) trer flad", "(Sutsilvan) trer flo", "(Surmiran) trer igl flo", "(Puter) trer fled", "trer il fled", "(Vallader) trar il fl\u00e0"], "url": "https://en.wiktionary.org/?curid=105039#Portuguese", "word": "respirar"}