{"conjugations": [{"group": "infinitive", "group_sort": 0, "sort": 0, "value": "ser"}, {"group": "gerund", "group_sort": 1, "sort": 0, "value": "siendo"}, {"form": "masculine", "group": "pastparticiple/singular", "group_sort": 2, "sort": 0, "value": "sido"}, {"form": "feminine", "group": "pastparticiple/singular", "group_sort": 2, "sort": 1, "value": "sida"}, {"form": "masculine", "group": "pastparticiple/plural", "group_sort": 3, "sort": 0, "value": "sidos"}, {"form": "feminine", "group": "pastparticiple/plural", "group_sort": 3, "sort": 1, "value": "sidas"}, {"form": "s1", "group": "indicative/present", "group_sort": 4, "sort": 0, "value": "soy"}, {"form": "s2", "group": "indicative/present", "group_sort": 4, "sort": 1, "value": "eres (t\u00fa) - sos (vos)"}, {"form": "s3", "group": "indicative/present", "group_sort": 4, "sort": 2, "value": "es"}, {"form": "p1", "group": "indicative/present", "group_sort": 4, "sort": 3, "value": "somos"}, {"form": "p2", "group": "indicative/present", "group_sort": 4, "sort": 4, "value": "sois"}, {"form": "p3", "group": "indicative/present", "group_sort": 4, "sort": 5, "value": "son"}, {"form": "s1", "group": "indicative/imperfect", "group_sort": 5, "sort": 0, "value": "era"}, {"form": "s2", "group": "indicative/imperfect", "group_sort": 5, "sort": 1, "value": "eras"}, {"form": "s3", "group": "indicative/imperfect", "group_sort": 5, "sort": 2, "value": "era"}, {"form": "p1", "group": "indicative/imperfect", "group_sort": 5, "sort": 3, "value": "\u00e9ramos"}, {"form": "p2", "group": "indicative/imperfect", "group_sort": 5, "sort": 4, "value": "erais"}, {"form": "p3", "group": "indicative/imperfect", "group_sort": 5, "sort": 5, "value": "eran"}, {"form": "s1", "group": "indicative/preterite", "group_sort": 6, "sort": 0, "value": "fui"}, {"form": "s2", "group": "indicative/preterite", "group_sort": 6, "sort": 1, "value": "fuiste"}, {"form": "s3", "group": "indicative/preterite", "group_sort": 6, "sort": 2, "value": "fue"}, {"form": "p1", "group": "indicative/preterite", "group_sort": 6, "sort": 3, "value": "fuimos"}, {"form": "p2", "group": "indicative/preterite", "group_sort": 6, "sort": 4, "value": "fuisteis"}, {"form": "p3", "group": "indicative/preterite", "group_sort": 6, "sort": 5, "value": "fueron"}, {"form": "s1", "group": "indicative/future", "group_sort": 7, "sort": 0, "value": "ser\u00e9"}, {"form": "s2", "group": "indicative/future", "group_sort": 7, "sort": 1, "value": "ser\u00e1s"}, {"form": "s3", "group": "indicative/future", "group_sort": 7, "sort": 2, "value": "ser\u00e1"}, {"form": "p1", "group": "indicative/future", "group_sort": 7, "sort": 3, "value": "seremos"}, {"form": "p2", "group": "indicative/future", "group_sort": 7, "sort": 4, "value": "ser\u00e9is"}, {"form": "p3", "group": "indicative/future", "group_sort": 7, "sort": 5, "value": "ser\u00e1n"}, {"form": "s1", "group": "indicative/conditional", "group_sort": 8, "sort": 0, "value": "ser\u00eda"}, {"form": "s2", "group": "indicative/conditional", "group_sort": 8, "sort": 1, "value": "ser\u00edas"}, {"form": "s3", "group": "indicative/conditional", "group_sort": 8, "sort": 2, "value": "ser\u00eda"}, {"form": "p1", "group": "indicative/conditional", "group_sort": 8, "sort": 3, "value": "ser\u00edamos"}, {"form": "p2", "group": "indicative/conditional", "group_sort": 8, "sort": 4, "value": "ser\u00edais"}, {"form": "p3", "group": "indicative/conditional", "group_sort": 8, "sort": 5, "value": "ser\u00edan"}, {"form": "s1", "group": "subjunctive/present", "group_sort": 9, "sort": 0, "value": "sea"}, {"form": "s2", "group": "subjunctive/present", "group_sort": 9, "sort": 1, "value": "seas"}, {"form": "s3", "group": "subjunctive/present", "group_sort": 9, "sort": 2, "value": "sea"}, {"form": "p1", "group": "subjunctive/present", "group_sort": 9, "sort": 3, "value": "seamos"}, {"form": "p2", "group": "subjunctive/present", "group_sort": 9, "sort": 4, "value": "se\u00e1is"}, {"form": "p3", "group": "subjunctive/present", "group_sort": 9, "sort": 5, "value": "sean"}, {"form": "s1", "group": "subjunctive/imperfect_ra", "group_sort": 10, "sort": 0, "value": "fuera"}, {"form": "s2", "group": "subjunctive/imperfect_ra", "group_sort": 10, "sort": 1, "value": "fueras"}, {"form": "s3", "group": "subjunctive/imperfect_ra", "group_sort": 10, "sort": 2, "value": "fuera"}, {"form": "p1", "group": "subjunctive/imperfect_ra", "group_sort": 10, "sort": 3, "value": "fu\u00e9ramos"}, {"form": "p2", "group": "subjunctive/imperfect_ra", "group_sort": 10, "sort": 4, "value": "fuerais"}, {"form": "p3", "group": "subjunctive/imperfect_ra", "group_sort": 10, "sort": 5, "value": "fueran"}, {"form": "s1", "group": "subjunctive/imperfect_se", "group_sort": 11, "sort": 0, "value": "fuese"}, {"form": "s2", "group": "subjunctive/imperfect_se", "group_sort": 11, "sort": 1, "value": "fueses"}, {"form": "s3", "group": "subjunctive/imperfect_se", "group_sort": 11, "sort": 2, "value": "fuese"}, {"form": "p1", "group": "subjunctive/imperfect_se", "group_sort": 11, "sort": 3, "value": "fu\u00e9semos"}, {"form": "p2", "group": "subjunctive/imperfect_se", "group_sort": 11, "sort": 4, "value": "fueseis"}, {"form": "p3", "group": "subjunctive/imperfect_se", "group_sort": 11, "sort": 5, "value": "fuesen"}, {"form": "s1", "group": "subjunctive/future", "group_sort": 12, "sort": 0, "value": "fuere"}, {"form": "s2", "group": "subjunctive/future", "group_sort": 12, "sort": 1, "value": "fueres"}, {"form": "s3", "group": "subjunctive/future", "group_sort": 12, "sort": 2, "value": "fuere"}, {"form": "p1", "group": "subjunctive/future", "group_sort": 12, "sort": 3, "value": "fu\u00e9remos"}, {"form": "p2", "group": "subjunctive/future", "group_sort": 12, "sort": 4, "value": "fuereis"}, {"form": "p3", "group": "subjunctive/future", "group_sort": 12, "sort": 5, "value": "fueren"}, {"form": "s1", "group": "imperative/affirmative", "group_sort": 13, "sort": 0, "value": ""}, {"form": "s2", "group": "imperative/affirmative", "group_sort": 13, "sort": 1, "value": "s\u00e9"}, {"form": "s3", "group": "imperative/affirmative", "group_sort": 13, "sort": 2, "value": "sea"}, {"form": "p1", "group": "imperative/affirmative", "group_sort": 13, "sort": 3, "value": "seamos"}, {"form": "p2", "group": "imperative/affirmative", "group_sort": 13, "sort": 4, "value": "sed"}, {"form": "p3", "group": "imperative/affirmative", "group_sort": 13, "sort": 5, "value": "sean"}, {"form": "s1", "group": "imperative/negative", "group_sort": 14, "sort": 0, "value": ""}, {"form": "s2", "group": "imperative/negative", "group_sort": 14, "sort": 1, "value": "no seas"}, {"form": "s3", "group": "imperative/negative", "group_sort": 14, "sort": 2, "value": "no sea"}, {"form": "p1", "group": "imperative/negative", "group_sort": 14, "sort": 3, "value": "no seamos"}, {"form": "p2", "group": "imperative/negative", "group_sort": 14, "sort": 4, "value": "no se\u00e1is"}, {"form": "p3", "group": "imperative/negative", "group_sort": 14, "sort": 5, "value": "no sean"}], "definitions": ["to be (essentially or identified as).\n\n\nYo soy de los Estados Unidos. \u2015 I am from the United States.\n\n\nErrar es humano. \u2015 To err is human.", "to be (in the passive voice sense)\n\n\nLa guitarra fue tocada. \u2015 The guitar was played.", "to exist; to occur\n\n\nLa fiesta ser\u00e1 ma\u00f1ana. \u2015 The party will be tomorrow."], "description": "ser (first-person singular present soy, first-person singular preterite fui, past participle sido)", "etymology": "Partially from Old Spanish seer, from Latin sed\u0113re, present active infinitive of sede\u014d (\u201cI sit, I reside\u201d), from Proto-Italic *sed\u0113\u014d, from Proto-Indo-European *sed-, and partially from Vulgar Latin *essere, from Latin esse, present active infinitive of sum, from Proto-Italic *ezom, from Proto-Indo-European *h\u2081\u00e9sti (\u201cI am, I exist\u201d).", "page_id": 36922, "pronunciations": ["IPA(key): /se\u031e\u027e/"], "related": ["ser humano"], "synonyms": ["(head): ba\u015f", "kafa", "(scythe): pladur"], "url": "https://en.wiktionary.org/?curid=36922#Spanish", "word": "ser"}