{"conjugations": [{"group": "infinitive", "group_sort": 0, "sort": 0, "value": "olvidar"}, {"group": "gerund", "group_sort": 1, "sort": 0, "value": "olvidando"}, {"form": "masculine", "group": "pastparticiple/singular", "group_sort": 2, "sort": 0, "value": "olvidado"}, {"form": "feminine", "group": "pastparticiple/singular", "group_sort": 2, "sort": 1, "value": "olvidada"}, {"form": "masculine", "group": "pastparticiple/plural", "group_sort": 3, "sort": 0, "value": "olvidados"}, {"form": "feminine", "group": "pastparticiple/plural", "group_sort": 3, "sort": 1, "value": "olvidadas"}, {"form": "s1", "group": "indicative/present", "group_sort": 4, "sort": 0, "value": "olvido"}, {"form": "s2", "group": "indicative/present", "group_sort": 4, "sort": 1, "value": "olvidas (t\u00fa) - olvid\u00e1s (vos)"}, {"form": "s3", "group": "indicative/present", "group_sort": 4, "sort": 2, "value": "olvida"}, {"form": "p1", "group": "indicative/present", "group_sort": 4, "sort": 3, "value": "olvidamos"}, {"form": "p2", "group": "indicative/present", "group_sort": 4, "sort": 4, "value": "olvid\u00e1is"}, {"form": "p3", "group": "indicative/present", "group_sort": 4, "sort": 5, "value": "olvidan"}, {"form": "s1", "group": "indicative/imperfect", "group_sort": 5, "sort": 0, "value": "olvidaba"}, {"form": "s2", "group": "indicative/imperfect", "group_sort": 5, "sort": 1, "value": "olvidabas"}, {"form": "s3", "group": "indicative/imperfect", "group_sort": 5, "sort": 2, "value": "olvidaba"}, {"form": "p1", "group": "indicative/imperfect", "group_sort": 5, "sort": 3, "value": "olvid\u00e1bamos"}, {"form": "p2", "group": "indicative/imperfect", "group_sort": 5, "sort": 4, "value": "olvidabais"}, {"form": "p3", "group": "indicative/imperfect", "group_sort": 5, "sort": 5, "value": "olvidaban"}, {"form": "s1", "group": "indicative/preterite", "group_sort": 6, "sort": 0, "value": "olvid\u00e9"}, {"form": "s2", "group": "indicative/preterite", "group_sort": 6, "sort": 1, "value": "olvidaste"}, {"form": "s3", "group": "indicative/preterite", "group_sort": 6, "sort": 2, "value": "olvid\u00f3"}, {"form": "p1", "group": "indicative/preterite", "group_sort": 6, "sort": 3, "value": "olvidamos"}, {"form": "p2", "group": "indicative/preterite", "group_sort": 6, "sort": 4, "value": "olvidasteis"}, {"form": "p3", "group": "indicative/preterite", "group_sort": 6, "sort": 5, "value": "olvidaron"}, {"form": "s1", "group": "indicative/future", "group_sort": 7, "sort": 0, "value": "olvidar\u00e9"}, {"form": "s2", "group": "indicative/future", "group_sort": 7, "sort": 1, "value": "olvidar\u00e1s"}, {"form": "s3", "group": "indicative/future", "group_sort": 7, "sort": 2, "value": "olvidar\u00e1"}, {"form": "p1", "group": "indicative/future", "group_sort": 7, "sort": 3, "value": "olvidaremos"}, {"form": "p2", "group": "indicative/future", "group_sort": 7, "sort": 4, "value": "olvidar\u00e9is"}, {"form": "p3", "group": "indicative/future", "group_sort": 7, "sort": 5, "value": "olvidar\u00e1n"}, {"form": "s1", "group": "indicative/conditional", "group_sort": 8, "sort": 0, "value": "olvidar\u00eda"}, {"form": "s2", "group": "indicative/conditional", "group_sort": 8, "sort": 1, "value": "olvidar\u00edas"}, {"form": "s3", "group": "indicative/conditional", "group_sort": 8, "sort": 2, "value": "olvidar\u00eda"}, {"form": "p1", "group": "indicative/conditional", "group_sort": 8, "sort": 3, "value": "olvidar\u00edamos"}, {"form": "p2", "group": "indicative/conditional", "group_sort": 8, "sort": 4, "value": "olvidar\u00edais"}, {"form": "p3", "group": "indicative/conditional", "group_sort": 8, "sort": 5, "value": "olvidar\u00edan"}, {"form": "s1", "group": "subjunctive/present", "group_sort": 9, "sort": 0, "value": "olvide"}, {"form": "s2", "group": "subjunctive/present", "group_sort": 9, "sort": 1, "value": "olvides (t\u00fa) - olvid\u00e9s (vos)"}, {"form": "s3", "group": "subjunctive/present", "group_sort": 9, "sort": 2, "value": "olvide"}, {"form": "p1", "group": "subjunctive/present", "group_sort": 9, "sort": 3, "value": "olvidemos"}, {"form": "p2", "group": "subjunctive/present", "group_sort": 9, "sort": 4, "value": "olvid\u00e9is"}, {"form": "p3", "group": "subjunctive/present", "group_sort": 9, "sort": 5, "value": "olviden"}, {"form": "s1", "group": "subjunctive/imperfect_ra", "group_sort": 10, "sort": 0, "value": "olvidara"}, {"form": "s2", "group": "subjunctive/imperfect_ra", "group_sort": 10, "sort": 1, "value": "olvidaras"}, {"form": "s3", "group": "subjunctive/imperfect_ra", "group_sort": 10, "sort": 2, "value": "olvidara"}, {"form": "p1", "group": "subjunctive/imperfect_ra", "group_sort": 10, "sort": 3, "value": "olvid\u00e1ramos"}, {"form": "p2", "group": "subjunctive/imperfect_ra", "group_sort": 10, "sort": 4, "value": "olvidarais"}, {"form": "p3", "group": "subjunctive/imperfect_ra", "group_sort": 10, "sort": 5, "value": "olvidaran"}, {"form": "s1", "group": "subjunctive/imperfect_se", "group_sort": 11, "sort": 0, "value": "olvidase"}, {"form": "s2", "group": "subjunctive/imperfect_se", "group_sort": 11, "sort": 1, "value": "olvidases"}, {"form": "s3", "group": "subjunctive/imperfect_se", "group_sort": 11, "sort": 2, "value": "olvidase"}, {"form": "p1", "group": "subjunctive/imperfect_se", "group_sort": 11, "sort": 3, "value": "olvid\u00e1semos"}, {"form": "p2", "group": "subjunctive/imperfect_se", "group_sort": 11, "sort": 4, "value": "olvidaseis"}, {"form": "p3", "group": "subjunctive/imperfect_se", "group_sort": 11, "sort": 5, "value": "olvidasen"}, {"form": "s1", "group": "subjunctive/future", "group_sort": 12, "sort": 0, "value": "olvidare"}, {"form": "s2", "group": "subjunctive/future", "group_sort": 12, "sort": 1, "value": "olvidares"}, {"form": "s3", "group": "subjunctive/future", "group_sort": 12, "sort": 2, "value": "olvidare"}, {"form": "p1", "group": "subjunctive/future", "group_sort": 12, "sort": 3, "value": "olvid\u00e1remos"}, {"form": "p2", "group": "subjunctive/future", "group_sort": 12, "sort": 4, "value": "olvidareis"}, {"form": "p3", "group": "subjunctive/future", "group_sort": 12, "sort": 5, "value": "olvidaren"}, {"form": "s1", "group": "imperative/affirmative", "group_sort": 13, "sort": 0, "value": ""}, {"form": "s2", "group": "imperative/affirmative", "group_sort": 13, "sort": 1, "value": "olvida (t\u00fa) - olvid\u00e1 (vos)"}, {"form": "s3", "group": "imperative/affirmative", "group_sort": 13, "sort": 2, "value": "olvide"}, {"form": "p1", "group": "imperative/affirmative", "group_sort": 13, "sort": 3, "value": "olvidemos"}, {"form": "p2", "group": "imperative/affirmative", "group_sort": 13, "sort": 4, "value": "olvidad"}, {"form": "p3", "group": "imperative/affirmative", "group_sort": 13, "sort": 5, "value": "olviden"}, {"form": "s1", "group": "imperative/negative", "group_sort": 14, "sort": 0, "value": ""}, {"form": "s2", "group": "imperative/negative", "group_sort": 14, "sort": 1, "value": "no olvides"}, {"form": "s3", "group": "imperative/negative", "group_sort": 14, "sort": 2, "value": "no olvide"}, {"form": "p1", "group": "imperative/negative", "group_sort": 14, "sort": 3, "value": "no olvidemos"}, {"form": "p2", "group": "imperative/negative", "group_sort": 14, "sort": 4, "value": "no olvid\u00e9is"}, {"form": "p3", "group": "imperative/negative", "group_sort": 14, "sort": 5, "value": "no olviden"}], "definitions": ["to forget; to elude, to escape (be forgotten by)\n\n\nSe me olvid\u00f3.\n\nI forgot it.\n\n\n\n\nYa olvid\u00e9 lo que dije.\n\nI already forgot what I said."], "description": "olvidar (first-person singular present olvido, first-person singular preterite olvid\u00e9, past participle olvidado)", "etymology": "From Vulgar Latin *oblit\u0101re, present active infinitive of *oblit\u014d, frequentative of Latin obl\u012bv\u012bscor through its past participle obl\u012btus.", "page_id": 242820, "pronunciations": [], "related": ["inolvidable", "olvidado", "olvido", "olvidadizo"], "synonyms": [], "url": "https://en.wiktionary.org/?curid=242820#Spanish", "word": "olvidar"}