{"conjugations": [{"group": "infinitive", "group_sort": 0, "sort": 0, "value": "oralizar"}, {"group": "gerund", "group_sort": 1, "sort": 0, "value": "oralizando"}, {"form": "masculine", "group": "pastparticiple/singular", "group_sort": 2, "sort": 0, "value": "oralizado"}, {"form": "feminine", "group": "pastparticiple/singular", "group_sort": 2, "sort": 1, "value": "oralizada"}, {"form": "masculine", "group": "pastparticiple/plural", "group_sort": 3, "sort": 0, "value": "oralizados"}, {"form": "feminine", "group": "pastparticiple/plural", "group_sort": 3, "sort": 1, "value": "oralizadas"}, {"form": "s1", "group": "indicative/present", "group_sort": 4, "sort": 0, "value": "oralizo"}, {"form": "s2", "group": "indicative/present", "group_sort": 4, "sort": 1, "value": "oralizas (t\u00fa) - oraliz\u00e1s (vos)"}, {"form": "s3", "group": "indicative/present", "group_sort": 4, "sort": 2, "value": "oraliza"}, {"form": "p1", "group": "indicative/present", "group_sort": 4, "sort": 3, "value": "oralizamos"}, {"form": "p2", "group": "indicative/present", "group_sort": 4, "sort": 4, "value": "oraliz\u00e1is"}, {"form": "p3", "group": "indicative/present", "group_sort": 4, "sort": 5, "value": "oralizan"}, {"form": "s1", "group": "indicative/imperfect", "group_sort": 5, "sort": 0, "value": "oralizaba"}, {"form": "s2", "group": "indicative/imperfect", "group_sort": 5, "sort": 1, "value": "oralizabas"}, {"form": "s3", "group": "indicative/imperfect", "group_sort": 5, "sort": 2, "value": "oralizaba"}, {"form": "p1", "group": "indicative/imperfect", "group_sort": 5, "sort": 3, "value": "oraliz\u00e1bamos"}, {"form": "p2", "group": "indicative/imperfect", "group_sort": 5, "sort": 4, "value": "oralizabais"}, {"form": "p3", "group": "indicative/imperfect", "group_sort": 5, "sort": 5, "value": "oralizaban"}, {"form": "s1", "group": "indicative/preterite", "group_sort": 6, "sort": 0, "value": "oralic\u00e9"}, {"form": "s2", "group": "indicative/preterite", "group_sort": 6, "sort": 1, "value": "oralizaste"}, {"form": "s3", "group": "indicative/preterite", "group_sort": 6, "sort": 2, "value": "oraliz\u00f3"}, {"form": "p1", "group": "indicative/preterite", "group_sort": 6, "sort": 3, "value": "oralizamos"}, {"form": "p2", "group": "indicative/preterite", "group_sort": 6, "sort": 4, "value": "oralizasteis"}, {"form": "p3", "group": "indicative/preterite", "group_sort": 6, "sort": 5, "value": "oralizaron"}, {"form": "s1", "group": "indicative/future", "group_sort": 7, "sort": 0, "value": "oralizar\u00e9"}, {"form": "s2", "group": "indicative/future", "group_sort": 7, "sort": 1, "value": "oralizar\u00e1s"}, {"form": "s3", "group": "indicative/future", "group_sort": 7, "sort": 2, "value": "oralizar\u00e1"}, {"form": "p1", "group": "indicative/future", "group_sort": 7, "sort": 3, "value": "oralizaremos"}, {"form": "p2", "group": "indicative/future", "group_sort": 7, "sort": 4, "value": "oralizar\u00e9is"}, {"form": "p3", "group": "indicative/future", "group_sort": 7, "sort": 5, "value": "oralizar\u00e1n"}, {"form": "s1", "group": "indicative/conditional", "group_sort": 8, "sort": 0, "value": "oralizar\u00eda"}, {"form": "s2", "group": "indicative/conditional", "group_sort": 8, "sort": 1, "value": "oralizar\u00edas"}, {"form": "s3", "group": "indicative/conditional", "group_sort": 8, "sort": 2, "value": "oralizar\u00eda"}, {"form": "p1", "group": "indicative/conditional", "group_sort": 8, "sort": 3, "value": "oralizar\u00edamos"}, {"form": "p2", "group": "indicative/conditional", "group_sort": 8, "sort": 4, "value": "oralizar\u00edais"}, {"form": "p3", "group": "indicative/conditional", "group_sort": 8, "sort": 5, "value": "oralizar\u00edan"}, {"form": "s1", "group": "subjunctive/present", "group_sort": 9, "sort": 0, "value": "oralice"}, {"form": "s2", "group": "subjunctive/present", "group_sort": 9, "sort": 1, "value": "oralices (t\u00fa) - oralic\u00e9s (vos)"}, {"form": "s3", "group": "subjunctive/present", "group_sort": 9, "sort": 2, "value": "oralice"}, {"form": "p1", "group": "subjunctive/present", "group_sort": 9, "sort": 3, "value": "oralicemos"}, {"form": "p2", "group": "subjunctive/present", "group_sort": 9, "sort": 4, "value": "oralic\u00e9is"}, {"form": "p3", "group": "subjunctive/present", "group_sort": 9, "sort": 5, "value": "oralicen"}, {"form": "s1", "group": "subjunctive/imperfect_ra", "group_sort": 10, "sort": 0, "value": "oralizara"}, {"form": "s2", "group": "subjunctive/imperfect_ra", "group_sort": 10, "sort": 1, "value": "oralizaras"}, {"form": "s3", "group": "subjunctive/imperfect_ra", "group_sort": 10, "sort": 2, "value": "oralizara"}, {"form": "p1", "group": "subjunctive/imperfect_ra", "group_sort": 10, "sort": 3, "value": "oraliz\u00e1ramos"}, {"form": "p2", "group": "subjunctive/imperfect_ra", "group_sort": 10, "sort": 4, "value": "oralizarais"}, {"form": "p3", "group": "subjunctive/imperfect_ra", "group_sort": 10, "sort": 5, "value": "oralizaran"}, {"form": "s1", "group": "subjunctive/imperfect_se", "group_sort": 11, "sort": 0, "value": "oralizase"}, {"form": "s2", "group": "subjunctive/imperfect_se", "group_sort": 11, "sort": 1, "value": "oralizases"}, {"form": "s3", "group": "subjunctive/imperfect_se", "group_sort": 11, "sort": 2, "value": "oralizase"}, {"form": "p1", "group": "subjunctive/imperfect_se", "group_sort": 11, "sort": 3, "value": "oraliz\u00e1semos"}, {"form": "p2", "group": "subjunctive/imperfect_se", "group_sort": 11, "sort": 4, "value": "oralizaseis"}, {"form": "p3", "group": "subjunctive/imperfect_se", "group_sort": 11, "sort": 5, "value": "oralizasen"}, {"form": "s1", "group": "subjunctive/future", "group_sort": 12, "sort": 0, "value": "oralizare"}, {"form": "s2", "group": "subjunctive/future", "group_sort": 12, "sort": 1, "value": "oralizares"}, {"form": "s3", "group": "subjunctive/future", "group_sort": 12, "sort": 2, "value": "oralizare"}, {"form": "p1", "group": "subjunctive/future", "group_sort": 12, "sort": 3, "value": "oraliz\u00e1remos"}, {"form": "p2", "group": "subjunctive/future", "group_sort": 12, "sort": 4, "value": "oralizareis"}, {"form": "p3", "group": "subjunctive/future", "group_sort": 12, "sort": 5, "value": "oralizaren"}, {"form": "s1", "group": "imperative/affirmative", "group_sort": 13, "sort": 0, "value": ""}, {"form": "s2", "group": "imperative/affirmative", "group_sort": 13, "sort": 1, "value": "oraliza (t\u00fa) - oraliz\u00e1 (vos)"}, {"form": "s3", "group": "imperative/affirmative", "group_sort": 13, "sort": 2, "value": "oralice"}, {"form": "p1", "group": "imperative/affirmative", "group_sort": 13, "sort": 3, "value": "oralicemos"}, {"form": "p2", "group": "imperative/affirmative", "group_sort": 13, "sort": 4, "value": "oralizad"}, {"form": "p3", "group": "imperative/affirmative", "group_sort": 13, "sort": 5, "value": "oralicen"}, {"form": "s1", "group": "imperative/negative", "group_sort": 14, "sort": 0, "value": ""}, {"form": "s2", "group": "imperative/negative", "group_sort": 14, "sort": 1, "value": "no oralices"}, {"form": "s3", "group": "imperative/negative", "group_sort": 14, "sort": 2, "value": "no oralice"}, {"form": "p1", "group": "imperative/negative", "group_sort": 14, "sort": 3, "value": "no oralicemos"}, {"form": "p2", "group": "imperative/negative", "group_sort": 14, "sort": 4, "value": "no oralic\u00e9is"}, {"form": "p3", "group": "imperative/negative", "group_sort": 14, "sort": 5, "value": "no oralicen"}], "definitions": ["to oralize/oralise"], "description": "oralizar", "etymology": "From oral + -izar.", "page_id": 5707490, "pronunciations": [], "related": [], "synonyms": [], "url": "https://en.wiktionary.org/?curid=5707490#Spanish", "word": "oralizar"}