{"conjugations": [{"group": "infinitive", "group_sort": 0, "sort": 0, "value": "trabajar"}, {"group": "gerund", "group_sort": 1, "sort": 0, "value": "trabajando"}, {"form": "masculine", "group": "pastparticiple/singular", "group_sort": 2, "sort": 0, "value": "trabajado"}, {"form": "feminine", "group": "pastparticiple/singular", "group_sort": 2, "sort": 1, "value": "trabajada"}, {"form": "masculine", "group": "pastparticiple/plural", "group_sort": 3, "sort": 0, "value": "trabajados"}, {"form": "feminine", "group": "pastparticiple/plural", "group_sort": 3, "sort": 1, "value": "trabajadas"}, {"form": "s1", "group": "indicative/present", "group_sort": 4, "sort": 0, "value": "trabajo"}, {"form": "s2", "group": "indicative/present", "group_sort": 4, "sort": 1, "value": "trabajas (t\u00fa) - trabaj\u00e1s (vos)"}, {"form": "s3", "group": "indicative/present", "group_sort": 4, "sort": 2, "value": "trabaja"}, {"form": "p1", "group": "indicative/present", "group_sort": 4, "sort": 3, "value": "trabajamos"}, {"form": "p2", "group": "indicative/present", "group_sort": 4, "sort": 4, "value": "trabaj\u00e1is"}, {"form": "p3", "group": "indicative/present", "group_sort": 4, "sort": 5, "value": "trabajan"}, {"form": "s1", "group": "indicative/imperfect", "group_sort": 5, "sort": 0, "value": "trabajaba"}, {"form": "s2", "group": "indicative/imperfect", "group_sort": 5, "sort": 1, "value": "trabajabas"}, {"form": "s3", "group": "indicative/imperfect", "group_sort": 5, "sort": 2, "value": "trabajaba"}, {"form": "p1", "group": "indicative/imperfect", "group_sort": 5, "sort": 3, "value": "trabaj\u00e1bamos"}, {"form": "p2", "group": "indicative/imperfect", "group_sort": 5, "sort": 4, "value": "trabajabais"}, {"form": "p3", "group": "indicative/imperfect", "group_sort": 5, "sort": 5, "value": "trabajaban"}, {"form": "s1", "group": "indicative/preterite", "group_sort": 6, "sort": 0, "value": "trabaj\u00e9"}, {"form": "s2", "group": "indicative/preterite", "group_sort": 6, "sort": 1, "value": "trabajaste"}, {"form": "s3", "group": "indicative/preterite", "group_sort": 6, "sort": 2, "value": "trabaj\u00f3"}, {"form": "p1", "group": "indicative/preterite", "group_sort": 6, "sort": 3, "value": "trabajamos"}, {"form": "p2", "group": "indicative/preterite", "group_sort": 6, "sort": 4, "value": "trabajasteis"}, {"form": "p3", "group": "indicative/preterite", "group_sort": 6, "sort": 5, "value": "trabajaron"}, {"form": "s1", "group": "indicative/future", "group_sort": 7, "sort": 0, "value": "trabajar\u00e9"}, {"form": "s2", "group": "indicative/future", "group_sort": 7, "sort": 1, "value": "trabajar\u00e1s"}, {"form": "s3", "group": "indicative/future", "group_sort": 7, "sort": 2, "value": "trabajar\u00e1"}, {"form": "p1", "group": "indicative/future", "group_sort": 7, "sort": 3, "value": "trabajaremos"}, {"form": "p2", "group": "indicative/future", "group_sort": 7, "sort": 4, "value": "trabajar\u00e9is"}, {"form": "p3", "group": "indicative/future", "group_sort": 7, "sort": 5, "value": "trabajar\u00e1n"}, {"form": "s1", "group": "indicative/conditional", "group_sort": 8, "sort": 0, "value": "trabajar\u00eda"}, {"form": "s2", "group": "indicative/conditional", "group_sort": 8, "sort": 1, "value": "trabajar\u00edas"}, {"form": "s3", "group": "indicative/conditional", "group_sort": 8, "sort": 2, "value": "trabajar\u00eda"}, {"form": "p1", "group": "indicative/conditional", "group_sort": 8, "sort": 3, "value": "trabajar\u00edamos"}, {"form": "p2", "group": "indicative/conditional", "group_sort": 8, "sort": 4, "value": "trabajar\u00edais"}, {"form": "p3", "group": "indicative/conditional", "group_sort": 8, "sort": 5, "value": "trabajar\u00edan"}, {"form": "s1", "group": "subjunctive/present", "group_sort": 9, "sort": 0, "value": "trabaje"}, {"form": "s2", "group": "subjunctive/present", "group_sort": 9, "sort": 1, "value": "trabajes (t\u00fa) - trabaj\u00e9s (vos)"}, {"form": "s3", "group": "subjunctive/present", "group_sort": 9, "sort": 2, "value": "trabaje"}, {"form": "p1", "group": "subjunctive/present", "group_sort": 9, "sort": 3, "value": "trabajemos"}, {"form": "p2", "group": "subjunctive/present", "group_sort": 9, "sort": 4, "value": "trabaj\u00e9is"}, {"form": "p3", "group": "subjunctive/present", "group_sort": 9, "sort": 5, "value": "trabajen"}, {"form": "s1", "group": "subjunctive/imperfect_ra", "group_sort": 10, "sort": 0, "value": "trabajara"}, {"form": "s2", "group": "subjunctive/imperfect_ra", "group_sort": 10, "sort": 1, "value": "trabajaras"}, {"form": "s3", "group": "subjunctive/imperfect_ra", "group_sort": 10, "sort": 2, "value": "trabajara"}, {"form": "p1", "group": "subjunctive/imperfect_ra", "group_sort": 10, "sort": 3, "value": "trabaj\u00e1ramos"}, {"form": "p2", "group": "subjunctive/imperfect_ra", "group_sort": 10, "sort": 4, "value": "trabajarais"}, {"form": "p3", "group": "subjunctive/imperfect_ra", "group_sort": 10, "sort": 5, "value": "trabajaran"}, {"form": "s1", "group": "subjunctive/imperfect_se", "group_sort": 11, "sort": 0, "value": "trabajase"}, {"form": "s2", "group": "subjunctive/imperfect_se", "group_sort": 11, "sort": 1, "value": "trabajases"}, {"form": "s3", "group": "subjunctive/imperfect_se", "group_sort": 11, "sort": 2, "value": "trabajase"}, {"form": "p1", "group": "subjunctive/imperfect_se", "group_sort": 11, "sort": 3, "value": "trabaj\u00e1semos"}, {"form": "p2", "group": "subjunctive/imperfect_se", "group_sort": 11, "sort": 4, "value": "trabajaseis"}, {"form": "p3", "group": "subjunctive/imperfect_se", "group_sort": 11, "sort": 5, "value": "trabajasen"}, {"form": "s1", "group": "subjunctive/future", "group_sort": 12, "sort": 0, "value": "trabajare"}, {"form": "s2", "group": "subjunctive/future", "group_sort": 12, "sort": 1, "value": "trabajares"}, {"form": "s3", "group": "subjunctive/future", "group_sort": 12, "sort": 2, "value": "trabajare"}, {"form": "p1", "group": "subjunctive/future", "group_sort": 12, "sort": 3, "value": "trabaj\u00e1remos"}, {"form": "p2", "group": "subjunctive/future", "group_sort": 12, "sort": 4, "value": "trabajareis"}, {"form": "p3", "group": "subjunctive/future", "group_sort": 12, "sort": 5, "value": "trabajaren"}, {"form": "s1", "group": "imperative/affirmative", "group_sort": 13, "sort": 0, "value": ""}, {"form": "s2", "group": "imperative/affirmative", "group_sort": 13, "sort": 1, "value": "trabaja (t\u00fa) - trabaj\u00e1 (vos)"}, {"form": "s3", "group": "imperative/affirmative", "group_sort": 13, "sort": 2, "value": "trabaje"}, {"form": "p1", "group": "imperative/affirmative", "group_sort": 13, "sort": 3, "value": "trabajemos"}, {"form": "p2", "group": "imperative/affirmative", "group_sort": 13, "sort": 4, "value": "trabajad"}, {"form": "p3", "group": "imperative/affirmative", "group_sort": 13, "sort": 5, "value": "trabajen"}, {"form": "s1", "group": "imperative/negative", "group_sort": 14, "sort": 0, "value": ""}, {"form": "s2", "group": "imperative/negative", "group_sort": 14, "sort": 1, "value": "no trabajes"}, {"form": "s3", "group": "imperative/negative", "group_sort": 14, "sort": 2, "value": "no trabaje"}, {"form": "p1", "group": "imperative/negative", "group_sort": 14, "sort": 3, "value": "no trabajemos"}, {"form": "p2", "group": "imperative/negative", "group_sort": 14, "sort": 4, "value": "no trabaj\u00e9is"}, {"form": "p3", "group": "imperative/negative", "group_sort": 14, "sort": 5, "value": "no trabajen"}], "definitions": ["to work, labour", "(obsolete) to suffer"], "description": "trabajar (first-person singular present trabajo, first-person singular preterite trabaj\u00e9, past participle trabajado)", "etymology": "From Vulgar Latin *tripali\u0101re, present active infinitive of *tripali\u014d, from tripalium (\u201ca torture instrument\u201d), from Latin trip\u0101lis (\u201cthat which has three stakes\u201d), from tria + p\u0101lus. Compare French travailler, Portuguese and Occitan trabalhar, Catalan treballar, Galician traballar, Asturian trabayar, Italian travagliare, Sicilian travagghiari, Neapolitan travagli\u00e0.", "page_id": 43709, "pronunciations": ["IPA(key): /t\u027ea\u03b2a\u02c8xa\u027e/"], "related": ["trabajador", "trabajo"], "synonyms": ["(work): chambear", "currar", "faenar"], "url": "https://en.wiktionary.org/?curid=43709#Spanish", "word": "trabajar"}