{"conjugations": [{"group": "infinitive/impersonal", "group_sort": 0, "sort": 0, "value": "ligar"}, {"form": "s1", "group": "infinitive/personal", "group_sort": 1, "sort": 0, "value": "ligar"}, {"form": "s2", "group": "infinitive/personal", "group_sort": 1, "sort": 1, "value": "ligares"}, {"form": "s3", "group": "infinitive/personal", "group_sort": 1, "sort": 2, "value": "ligar"}, {"form": "p1", "group": "infinitive/personal", "group_sort": 1, "sort": 3, "value": "ligarmos"}, {"form": "p2", "group": "infinitive/personal", "group_sort": 1, "sort": 4, "value": "ligardes"}, {"form": "p3", "group": "infinitive/personal", "group_sort": 1, "sort": 5, "value": "ligarem"}, {"group": "gerund", "group_sort": 2, "sort": 0, "value": "ligando"}, {"form": "s", "group": "pastparticiple/masculine", "group_sort": 3, "sort": 0, "value": "ligado"}, {"form": "p", "group": "pastparticiple/masculine", "group_sort": 3, "sort": 1, "value": "ligados"}, {"form": "s", "group": "pastparticiple/feminine", "group_sort": 4, "sort": 0, "value": "ligada"}, {"form": "p", "group": "pastparticiple/feminine", "group_sort": 4, "sort": 1, "value": "ligadas"}, {"form": "s1", "group": "indicative/present", "group_sort": 5, "sort": 0, "value": "ligo"}, {"form": "s2", "group": "indicative/present", "group_sort": 5, "sort": 1, "value": "ligas"}, {"form": "s3", "group": "indicative/present", "group_sort": 5, "sort": 2, "value": "liga"}, {"form": "p1", "group": "indicative/present", "group_sort": 5, "sort": 3, "value": "ligamos"}, {"form": "p2", "group": "indicative/present", "group_sort": 5, "sort": 4, "value": "ligais"}, {"form": "p3", "group": "indicative/present", "group_sort": 5, "sort": 5, "value": "ligam"}, {"form": "s1", "group": "indicative/imperfect", "group_sort": 6, "sort": 0, "value": "ligava"}, {"form": "s2", "group": "indicative/imperfect", "group_sort": 6, "sort": 1, "value": "ligavas"}, {"form": "s3", "group": "indicative/imperfect", "group_sort": 6, "sort": 2, "value": "ligava"}, {"form": "p1", "group": "indicative/imperfect", "group_sort": 6, "sort": 3, "value": "lig\u00e1vamos"}, {"form": "p2", "group": "indicative/imperfect", "group_sort": 6, "sort": 4, "value": "lig\u00e1veis"}, {"form": "p3", "group": "indicative/imperfect", "group_sort": 6, "sort": 5, "value": "ligavam"}, {"form": "s1", "group": "indicative/preterite", "group_sort": 7, "sort": 0, "value": "liguei"}, {"form": "s2", "group": "indicative/preterite", "group_sort": 7, "sort": 1, "value": "ligaste"}, {"form": "s3", "group": "indicative/preterite", "group_sort": 7, "sort": 2, "value": "ligou"}, {"form": "p1", "group": "indicative/preterite", "group_sort": 7, "sort": 3, "value": "ligamos - lig\u00e1mos"}, {"form": "p2", "group": "indicative/preterite", "group_sort": 7, "sort": 4, "value": "ligastes"}, {"form": "p3", "group": "indicative/preterite", "group_sort": 7, "sort": 5, "value": "ligaram"}, {"form": "s1", "group": "indicative/pluperfect", "group_sort": 8, "sort": 0, "value": "ligara"}, {"form": "s2", "group": "indicative/pluperfect", "group_sort": 8, "sort": 1, "value": "ligaras"}, {"form": "s3", "group": "indicative/pluperfect", "group_sort": 8, "sort": 2, "value": "ligara"}, {"form": "p1", "group": "indicative/pluperfect", "group_sort": 8, "sort": 3, "value": "lig\u00e1ramos"}, {"form": "p2", "group": "indicative/pluperfect", "group_sort": 8, "sort": 4, "value": "lig\u00e1reis"}, {"form": "p3", "group": "indicative/pluperfect", "group_sort": 8, "sort": 5, "value": "ligaram"}, {"form": "s1", "group": "indicative/future", "group_sort": 9, "sort": 0, "value": "ligarei"}, {"form": "s2", "group": "indicative/future", "group_sort": 9, "sort": 1, "value": "ligar\u00e1s"}, {"form": "s3", "group": "indicative/future", "group_sort": 9, "sort": 2, "value": "ligar\u00e1"}, {"form": "p1", "group": "indicative/future", "group_sort": 9, "sort": 3, "value": "ligaremos"}, {"form": "p2", "group": "indicative/future", "group_sort": 9, "sort": 4, "value": "ligareis"}, {"form": "p3", "group": "indicative/future", "group_sort": 9, "sort": 5, "value": "ligar\u00e3o"}, {"form": "s1", "group": "conditional", "group_sort": 10, "sort": 0, "value": "ligaria"}, {"form": "s2", "group": "conditional", "group_sort": 10, "sort": 1, "value": "ligarias"}, {"form": "s3", "group": "conditional", "group_sort": 10, "sort": 2, "value": "ligaria"}, {"form": "p1", "group": "conditional", "group_sort": 10, "sort": 3, "value": "ligar\u00edamos"}, {"form": "p2", "group": "conditional", "group_sort": 10, "sort": 4, "value": "ligar\u00edeis"}, {"form": "p3", "group": "conditional", "group_sort": 10, "sort": 5, "value": "ligariam"}, {"form": "s1", "group": "subjunctive/present", "group_sort": 11, "sort": 0, "value": "ligue"}, {"form": "s2", "group": "subjunctive/present", "group_sort": 11, "sort": 1, "value": "ligues"}, {"form": "s3", "group": "subjunctive/present", "group_sort": 11, "sort": 2, "value": "ligue"}, {"form": "p1", "group": "subjunctive/present", "group_sort": 11, "sort": 3, "value": "liguemos"}, {"form": "p2", "group": "subjunctive/present", "group_sort": 11, "sort": 4, "value": "ligueis"}, {"form": "p3", "group": "subjunctive/present", "group_sort": 11, "sort": 5, "value": "liguem"}, {"form": "s1", "group": "subjunctive/imperfect", "group_sort": 12, "sort": 0, "value": "ligasse"}, {"form": "s2", "group": "subjunctive/imperfect", "group_sort": 12, "sort": 1, "value": "ligasses"}, {"form": "s3", "group": "subjunctive/imperfect", "group_sort": 12, "sort": 2, "value": "ligasse"}, {"form": "p1", "group": "subjunctive/imperfect", "group_sort": 12, "sort": 3, "value": "lig\u00e1ssemos"}, {"form": "p2", "group": "subjunctive/imperfect", "group_sort": 12, "sort": 4, "value": "lig\u00e1sseis"}, {"form": "p3", "group": "subjunctive/imperfect", "group_sort": 12, "sort": 5, "value": "ligassem"}, {"form": "s1", "group": "subjunctive/preterite", "group_sort": 13, "sort": 0, "value": "ligar"}, {"form": "s2", "group": "subjunctive/preterite", "group_sort": 13, "sort": 1, "value": "ligares"}, {"form": "s3", "group": "subjunctive/preterite", "group_sort": 13, "sort": 2, "value": "ligar"}, {"form": "p1", "group": "subjunctive/preterite", "group_sort": 13, "sort": 3, "value": "ligarmos"}, {"form": "p2", "group": "subjunctive/preterite", "group_sort": 13, "sort": 4, "value": "ligardes"}, {"form": "p3", "group": "subjunctive/preterite", "group_sort": 13, "sort": 5, "value": "ligarem"}, {"form": "s1", "group": "imperative/affirmative", "group_sort": 14, "sort": 0, "value": "-"}, {"form": "s2", "group": "imperative/affirmative", "group_sort": 14, "sort": 1, "value": "liga"}, {"form": "s3", "group": "imperative/affirmative", "group_sort": 14, "sort": 2, "value": "ligue"}, {"form": "p1", "group": "imperative/affirmative", "group_sort": 14, "sort": 3, "value": "liguemos"}, {"form": "p2", "group": "imperative/affirmative", "group_sort": 14, "sort": 4, "value": "ligai"}, {"form": "p3", "group": "imperative/affirmative", "group_sort": 14, "sort": 5, "value": "liguem"}, {"form": "s1", "group": "imperative/negative", "group_sort": 15, "sort": 0, "value": "-"}, {"form": "s2", "group": "imperative/negative", "group_sort": 15, "sort": 1, "value": "ligues"}, {"form": "s3", "group": "imperative/negative", "group_sort": 15, "sort": 2, "value": "ligue"}, {"form": "p1", "group": "imperative/negative", "group_sort": 15, "sort": 3, "value": "liguemos"}, {"form": "p2", "group": "imperative/negative", "group_sort": 15, "sort": 4, "value": "ligueis"}, {"form": "p3", "group": "imperative/negative", "group_sort": 15, "sort": 5, "value": "liguem"}], "definitions": ["(transitive) to link; to connect; to join (to put things together so they work together)\n\n\nO ferreiro ligou os ferros com um ma\u00e7arico.\n\nThe blacksmith connected the irons with a blowtorch.", "(transitive) to connect; to associate (to consider multiples things related)\n\n\nO detetive tentou ligar as evid\u00eancias.\n\nThe detective tried to connect the evidence.", "(transitive) to turn on (to make a device start operating)\n\n\nLiguem os motores e se preparem para a largada!\n\nTurn your engines on and prepare for the start of the race!\n\n\n\n\nN\u00e3o consigo ver nada, algu\u00e9m ligue a luz.\n\nI can\u2019t see anything, somebody turn on the light.", "(telephony, transitive with para or a or an indirect objective pronoun) to call; to dial (to attempt to talk to someone with a telephone)\n\n\nTentei ligar para a minha m\u00e3e, mas ela n\u00e3o atendeu.\n\nI tried to call my mum, but she didn\u2019t pick up.", "(Brazil, informal, intransitive, or transitive with para) to care (about); to mind (to have concern or interest in)\n\n\nAntes eu n\u00e3o ligava para a pol\u00edtica.\n\nPreviously I didn\u2019t care about politics.", "(metallurgy, transitive) to alloy (to make an alloy from)\n\n\nPara fazer bronze, deves ligar estanho com cobre.\n\nTo make bronze, you must alloy tin with copper.", "(surgery, transitive) to tie (to tie a ligature around a vessel)"], "description": "ligar (first-person singular present indicative ligo, past participle ligado)", "etymology": "Semi-learned borrowing from Latin lig\u0101re, present active infinitive of lig\u014d, from Proto-Indo-European *ley\u01f5- (\u201cto bind\u201d). Compare the form  liar, which may have (Old) French influence, as well as the inherited Old Portuguese form legar.", "page_id": 744363, "pronunciations": ["(Portugal) IPA(key): /li.\u02c8\u0263a\u027e/"], "related": ["liga\u00e7\u00e3o, liga, ligado, ligadura, ligamentoso, obrigar, religar", "liga", "desligar", "ligamento", "l\u00edo", "liar"], "synonyms": ["(to link): juntar", "conectar", "unir", "acoplar", "(to associate): conectar", "associar", "relacionar", "(to call): discar para", "telefonar para", "(to care (about)): dar a m\u00ednima (para)", "importar-se (com)"], "url": "https://en.wiktionary.org/?curid=744363#Portuguese", "word": "ligar"}