{"conjugations": [{"group": "infinitive", "group_sort": 0, "sort": 0, "value": "calefaccionar"}, {"group": "gerund", "group_sort": 1, "sort": 0, "value": "calefaccionando"}, {"form": "masculine", "group": "pastparticiple/singular", "group_sort": 2, "sort": 0, "value": "calefaccionado"}, {"form": "feminine", "group": "pastparticiple/singular", "group_sort": 2, "sort": 1, "value": "calefaccionada"}, {"form": "masculine", "group": "pastparticiple/plural", "group_sort": 3, "sort": 0, "value": "calefaccionados"}, {"form": "feminine", "group": "pastparticiple/plural", "group_sort": 3, "sort": 1, "value": "calefaccionadas"}, {"form": "s1", "group": "indicative/present", "group_sort": 4, "sort": 0, "value": "calefacciono"}, {"form": "s2", "group": "indicative/present", "group_sort": 4, "sort": 1, "value": "calefaccionas (t\u00fa) - calefaccion\u00e1s (vos)"}, {"form": "s3", "group": "indicative/present", "group_sort": 4, "sort": 2, "value": "calefacciona"}, {"form": "p1", "group": "indicative/present", "group_sort": 4, "sort": 3, "value": "calefaccionamos"}, {"form": "p2", "group": "indicative/present", "group_sort": 4, "sort": 4, "value": "calefaccion\u00e1is"}, {"form": "p3", "group": "indicative/present", "group_sort": 4, "sort": 5, "value": "calefaccionan"}, {"form": "s1", "group": "indicative/imperfect", "group_sort": 5, "sort": 0, "value": "calefaccionaba"}, {"form": "s2", "group": "indicative/imperfect", "group_sort": 5, "sort": 1, "value": "calefaccionabas"}, {"form": "s3", "group": "indicative/imperfect", "group_sort": 5, "sort": 2, "value": "calefaccionaba"}, {"form": "p1", "group": "indicative/imperfect", "group_sort": 5, "sort": 3, "value": "calefaccion\u00e1bamos"}, {"form": "p2", "group": "indicative/imperfect", "group_sort": 5, "sort": 4, "value": "calefaccionabais"}, {"form": "p3", "group": "indicative/imperfect", "group_sort": 5, "sort": 5, "value": "calefaccionaban"}, {"form": "s1", "group": "indicative/preterite", "group_sort": 6, "sort": 0, "value": "calefaccion\u00e9"}, {"form": "s2", "group": "indicative/preterite", "group_sort": 6, "sort": 1, "value": "calefaccionaste"}, {"form": "s3", "group": "indicative/preterite", "group_sort": 6, "sort": 2, "value": "calefaccion\u00f3"}, {"form": "p1", "group": "indicative/preterite", "group_sort": 6, "sort": 3, "value": "calefaccionamos"}, {"form": "p2", "group": "indicative/preterite", "group_sort": 6, "sort": 4, "value": "calefaccionasteis"}, {"form": "p3", "group": "indicative/preterite", "group_sort": 6, "sort": 5, "value": "calefaccionaron"}, {"form": "s1", "group": "indicative/future", "group_sort": 7, "sort": 0, "value": "calefaccionar\u00e9"}, {"form": "s2", "group": "indicative/future", "group_sort": 7, "sort": 1, "value": "calefaccionar\u00e1s"}, {"form": "s3", "group": "indicative/future", "group_sort": 7, "sort": 2, "value": "calefaccionar\u00e1"}, {"form": "p1", "group": "indicative/future", "group_sort": 7, "sort": 3, "value": "calefaccionaremos"}, {"form": "p2", "group": "indicative/future", "group_sort": 7, "sort": 4, "value": "calefaccionar\u00e9is"}, {"form": "p3", "group": "indicative/future", "group_sort": 7, "sort": 5, "value": "calefaccionar\u00e1n"}, {"form": "s1", "group": "indicative/conditional", "group_sort": 8, "sort": 0, "value": "calefaccionar\u00eda"}, {"form": "s2", "group": "indicative/conditional", "group_sort": 8, "sort": 1, "value": "calefaccionar\u00edas"}, {"form": "s3", "group": "indicative/conditional", "group_sort": 8, "sort": 2, "value": "calefaccionar\u00eda"}, {"form": "p1", "group": "indicative/conditional", "group_sort": 8, "sort": 3, "value": "calefaccionar\u00edamos"}, {"form": "p2", "group": "indicative/conditional", "group_sort": 8, "sort": 4, "value": "calefaccionar\u00edais"}, {"form": "p3", "group": "indicative/conditional", "group_sort": 8, "sort": 5, "value": "calefaccionar\u00edan"}, {"form": "s1", "group": "subjunctive/present", "group_sort": 9, "sort": 0, "value": "calefaccione"}, {"form": "s2", "group": "subjunctive/present", "group_sort": 9, "sort": 1, "value": "calefacciones (t\u00fa) - calefaccion\u00e9s (vos)"}, {"form": "s3", "group": "subjunctive/present", "group_sort": 9, "sort": 2, "value": "calefaccione"}, {"form": "p1", "group": "subjunctive/present", "group_sort": 9, "sort": 3, "value": "calefaccionemos"}, {"form": "p2", "group": "subjunctive/present", "group_sort": 9, "sort": 4, "value": "calefaccion\u00e9is"}, {"form": "p3", "group": "subjunctive/present", "group_sort": 9, "sort": 5, "value": "calefaccionen"}, {"form": "s1", "group": "subjunctive/imperfect_ra", "group_sort": 10, "sort": 0, "value": "calefaccionara"}, {"form": "s2", "group": "subjunctive/imperfect_ra", "group_sort": 10, "sort": 1, "value": "calefaccionaras"}, {"form": "s3", "group": "subjunctive/imperfect_ra", "group_sort": 10, "sort": 2, "value": "calefaccionara"}, {"form": "p1", "group": "subjunctive/imperfect_ra", "group_sort": 10, "sort": 3, "value": "calefaccion\u00e1ramos"}, {"form": "p2", "group": "subjunctive/imperfect_ra", "group_sort": 10, "sort": 4, "value": "calefaccionarais"}, {"form": "p3", "group": "subjunctive/imperfect_ra", "group_sort": 10, "sort": 5, "value": "calefaccionaran"}, {"form": "s1", "group": "subjunctive/imperfect_se", "group_sort": 11, "sort": 0, "value": "calefaccionase"}, {"form": "s2", "group": "subjunctive/imperfect_se", "group_sort": 11, "sort": 1, "value": "calefaccionases"}, {"form": "s3", "group": "subjunctive/imperfect_se", "group_sort": 11, "sort": 2, "value": "calefaccionase"}, {"form": "p1", "group": "subjunctive/imperfect_se", "group_sort": 11, "sort": 3, "value": "calefaccion\u00e1semos"}, {"form": "p2", "group": "subjunctive/imperfect_se", "group_sort": 11, "sort": 4, "value": "calefaccionaseis"}, {"form": "p3", "group": "subjunctive/imperfect_se", "group_sort": 11, "sort": 5, "value": "calefaccionasen"}, {"form": "s1", "group": "subjunctive/future", "group_sort": 12, "sort": 0, "value": "calefaccionare"}, {"form": "s2", "group": "subjunctive/future", "group_sort": 12, "sort": 1, "value": "calefaccionares"}, {"form": "s3", "group": "subjunctive/future", "group_sort": 12, "sort": 2, "value": "calefaccionare"}, {"form": "p1", "group": "subjunctive/future", "group_sort": 12, "sort": 3, "value": "calefaccion\u00e1remos"}, {"form": "p2", "group": "subjunctive/future", "group_sort": 12, "sort": 4, "value": "calefaccionareis"}, {"form": "p3", "group": "subjunctive/future", "group_sort": 12, "sort": 5, "value": "calefaccionaren"}, {"form": "s1", "group": "imperative/affirmative", "group_sort": 13, "sort": 0, "value": ""}, {"form": "s2", "group": "imperative/affirmative", "group_sort": 13, "sort": 1, "value": "calefacciona (t\u00fa) - calefaccion\u00e1 (vos)"}, {"form": "s3", "group": "imperative/affirmative", "group_sort": 13, "sort": 2, "value": "calefaccione"}, {"form": "p1", "group": "imperative/affirmative", "group_sort": 13, "sort": 3, "value": "calefaccionemos"}, {"form": "p2", "group": "imperative/affirmative", "group_sort": 13, "sort": 4, "value": "calefaccionad"}, {"form": "p3", "group": "imperative/affirmative", "group_sort": 13, "sort": 5, "value": "calefaccionen"}, {"form": "s1", "group": "imperative/negative", "group_sort": 14, "sort": 0, "value": ""}, {"form": "s2", "group": "imperative/negative", "group_sort": 14, "sort": 1, "value": "no calefacciones"}, {"form": "s3", "group": "imperative/negative", "group_sort": 14, "sort": 2, "value": "no calefaccione"}, {"form": "p1", "group": "imperative/negative", "group_sort": 14, "sort": 3, "value": "no calefaccionemos"}, {"form": "p2", "group": "imperative/negative", "group_sort": 14, "sort": 4, "value": "no calefaccion\u00e9is"}, {"form": "p3", "group": "imperative/negative", "group_sort": 14, "sort": 5, "value": "no calefaccionen"}], "definitions": ["(Chile, Argentina, Uruguay, transitive) to heat"], "description": "calefaccionar (first-person singular present calefacciono, first-person singular preterite calefaccion\u00e9, past participle calefaccionado)", "etymology": null, "page_id": 218249, "pronunciations": [], "related": [], "synonyms": ["calentar"], "url": "https://en.wiktionary.org/?curid=218249#Spanish", "word": "calefaccionar"}