{"conjugations": {"gerund": "capacitando", "imperative": {"affirmative": ["", "capacita (t\u00fa) - capacit\u00e1 (vos)", "capacite", "capacitemos", "capacitad", "capaciten"], "negative": ["", "no capacites", "no capacite", "no capacitemos", "no capacit\u00e9is", "no capaciten"]}, "indicative": {"conditional": ["capacitar\u00eda", "capacitar\u00edas", "capacitar\u00eda", "capacitar\u00edamos", "capacitar\u00edais", "capacitar\u00edan"], "future": ["capacitar\u00e9", "capacitar\u00e1s", "capacitar\u00e1", "capacitaremos", "capacitar\u00e9is", "capacitar\u00e1n"], "imperfect": ["capacitaba", "capacitabas", "capacitaba", "capacit\u00e1bamos", "capacitabais", "capacitaban"], "present": ["capacito", "capacitas (t\u00fa) - capacit\u00e1s (vos)", "capacita", "capacitamos", "capacit\u00e1is", "capacitan"], "preterite": ["capacit\u00e9", "capacitaste", "capacit\u00f3", "capacitamos", "capacitasteis", "capacitaron"]}, "infinitive": "capacitar", "pastparticiple": {"plural": {"feminine": "capacitadas", "masculine": "capacitados"}, "singular": {"feminine": "capacitada", "masculine": "capacitado"}}, "subjunctive": {"future": ["capacitare", "capacitares", "capacitare", "capacit\u00e1remos", "capacitareis", "capacitaren"], "imperfect_ra": ["capacitara", "capacitaras", "capacitara", "capacit\u00e1ramos", "capacitarais", "capacitaran"], "imperfect_se": ["capacitase", "capacitases", "capacitase", "capacit\u00e1semos", "capacitaseis", "capacitasen"], "present": ["capacite", "capacites (t\u00fa) - capacit\u00e9s (vos)", "capacite", "capacitemos", "capacit\u00e9is", "capaciten"]}}, "definitions": ["to train"], "description": "capacitar (first-person singular present capacito, first-person singular preterite capacit\u00e9, past participle capacitado)", "etymology": null, "page_id": 344720, "pronunciations": [], "related": [], "synonyms": [], "url": "https://en.wiktionary.org/?curid=344720#Spanish", "word": "capacitar"}