{"conjugations": {"gerund": "careciendo", "imperative": {"affirmative": ["", "carece (t\u00fa) - carec\u00e9 (vos)", "carezca", "carezcamos", "careced", "carezcan"], "negative": ["", "no carezcas", "no carezca", "no carezcamos", "no carezc\u00e1is", "no carezcan"]}, "indicative": {"conditional": ["carecer\u00eda", "carecer\u00edas", "carecer\u00eda", "carecer\u00edamos", "carecer\u00edais", "carecer\u00edan"], "future": ["carecer\u00e9", "carecer\u00e1s", "carecer\u00e1", "careceremos", "carecer\u00e9is", "carecer\u00e1n"], "imperfect": ["carec\u00eda", "carec\u00edas", "carec\u00eda", "carec\u00edamos", "carec\u00edais", "carec\u00edan"], "present": ["carezco", "careces (t\u00fa) - carec\u00e9s (vos)", "carece", "carecemos", "carec\u00e9is", "carecen"], "preterite": ["carec\u00ed", "careciste", "careci\u00f3", "carecimos", "carecisteis", "carecieron"]}, "infinitive": "carecer", "pastparticiple": {"plural": {"feminine": "carecidas", "masculine": "carecidos"}, "singular": {"feminine": "carecida", "masculine": "carecido"}}, "subjunctive": {"future": ["careciere", "carecieres", "careciere", "careci\u00e9remos", "careciereis", "carecieren"], "imperfect_ra": ["careciera", "carecieras", "careciera", "careci\u00e9ramos", "carecierais", "carecieran"], "imperfect_se": ["careciese", "carecieses", "careciese", "careci\u00e9semos", "carecieseis", "careciesen"], "present": ["carezca", "carezcas", "carezca", "carezcamos", "carezc\u00e1is", "carezcan"]}}, "definitions": ["to lack, to be lacking (in)"], "description": "carecer (first-person singular present carezco, first-person singular preterite carec\u00ed, past participle carecido)", "etymology": "From Vulgar Latin *caresc\u014d, from Latin care\u014d (\u201cI lack\u201d).", "page_id": 560126, "pronunciations": ["(seseo merger) IPA(key): [k\u00e4\u027ee\u031e\u02c8se\u031e\u027e]"], "related": ["carencia", "carente", "carest\u00eda"], "synonyms": [], "url": "https://en.wiktionary.org/?curid=560126#Spanish", "word": "carecer"}