{"conjugations": [{"group": "infinitive", "group_sort": 0, "sort": 0, "value": "cariar\n"}, {"group": "gerund", "group_sort": 1, "sort": 0, "value": "cariando\n"}, {"form": "masculine", "group": "pastparticiple/singular", "group_sort": 2, "sort": 0, "value": "cariado\n"}, {"form": "feminine", "group": "pastparticiple/singular", "group_sort": 2, "sort": 1, "value": "cariada\n"}, {"form": "masculine", "group": "pastparticiple/plural", "group_sort": 3, "sort": 0, "value": "cariados\n"}, {"form": "feminine", "group": "pastparticiple/plural", "group_sort": 3, "sort": 1, "value": "cariadas\n"}, {"form": "s1", "group": "indicative/present", "group_sort": 4, "sort": 0, "value": "car\u00edo\n"}, {"form": "s2", "group": "indicative/present", "group_sort": 4, "sort": 1, "value": "car\u00edascari\u00e1s (t\u00fa) -  (vos)"}, {"form": "s3", "group": "indicative/present", "group_sort": 4, "sort": 2, "value": "car\u00eda\n"}, {"form": "p1", "group": "indicative/present", "group_sort": 4, "sort": 3, "value": "cariamos\n"}, {"form": "p2", "group": "indicative/present", "group_sort": 4, "sort": 4, "value": "cari\u00e1is\n"}, {"form": "p3", "group": "indicative/present", "group_sort": 4, "sort": 5, "value": "car\u00edan\n"}, {"form": "s1", "group": "indicative/imperfect", "group_sort": 5, "sort": 0, "value": "cariaba\n"}, {"form": "s2", "group": "indicative/imperfect", "group_sort": 5, "sort": 1, "value": "cariabas\n"}, {"form": "s3", "group": "indicative/imperfect", "group_sort": 5, "sort": 2, "value": "cariaba\n"}, {"form": "p1", "group": "indicative/imperfect", "group_sort": 5, "sort": 3, "value": "cari\u00e1bamos\n"}, {"form": "p2", "group": "indicative/imperfect", "group_sort": 5, "sort": 4, "value": "cariabais\n"}, {"form": "p3", "group": "indicative/imperfect", "group_sort": 5, "sort": 5, "value": "cariaban\n"}, {"form": "s1", "group": "indicative/preterite", "group_sort": 6, "sort": 0, "value": "cari\u00e9\n"}, {"form": "s2", "group": "indicative/preterite", "group_sort": 6, "sort": 1, "value": "cariaste\n"}, {"form": "s3", "group": "indicative/preterite", "group_sort": 6, "sort": 2, "value": "cari\u00f3\n"}, {"form": "p1", "group": "indicative/preterite", "group_sort": 6, "sort": 3, "value": "cariamos\n"}, {"form": "p2", "group": "indicative/preterite", "group_sort": 6, "sort": 4, "value": "cariasteis\n"}, {"form": "p3", "group": "indicative/preterite", "group_sort": 6, "sort": 5, "value": "cariaron\n"}, {"form": "s1", "group": "indicative/future", "group_sort": 7, "sort": 0, "value": "cariar\u00e9\n"}, {"form": "s2", "group": "indicative/future", "group_sort": 7, "sort": 1, "value": "cariar\u00e1s\n"}, {"form": "s3", "group": "indicative/future", "group_sort": 7, "sort": 2, "value": "cariar\u00e1\n"}, {"form": "p1", "group": "indicative/future", "group_sort": 7, "sort": 3, "value": "cariaremos\n"}, {"form": "p2", "group": "indicative/future", "group_sort": 7, "sort": 4, "value": "cariar\u00e9is\n"}, {"form": "p3", "group": "indicative/future", "group_sort": 7, "sort": 5, "value": "cariar\u00e1n\n"}, {"form": "s1", "group": "indicative/conditional", "group_sort": 8, "sort": 0, "value": "cariar\u00eda\n"}, {"form": "s2", "group": "indicative/conditional", "group_sort": 8, "sort": 1, "value": "cariar\u00edas\n"}, {"form": "s3", "group": "indicative/conditional", "group_sort": 8, "sort": 2, "value": "cariar\u00eda\n"}, {"form": "p1", "group": "indicative/conditional", "group_sort": 8, "sort": 3, "value": "cariar\u00edamos\n"}, {"form": "p2", "group": "indicative/conditional", "group_sort": 8, "sort": 4, "value": "cariar\u00edais\n"}, {"form": "p3", "group": "indicative/conditional", "group_sort": 8, "sort": 5, "value": "cariar\u00edan\n"}, {"form": "s1", "group": "subjunctive/present", "group_sort": 9, "sort": 0, "value": "car\u00ede\n"}, {"form": "s2", "group": "subjunctive/present", "group_sort": 9, "sort": 1, "value": "car\u00edescari\u00e9s (t\u00fa) -  (vos)"}, {"form": "s3", "group": "subjunctive/present", "group_sort": 9, "sort": 2, "value": "car\u00ede\n"}, {"form": "p1", "group": "subjunctive/present", "group_sort": 9, "sort": 3, "value": "cariemos\n"}, {"form": "p2", "group": "subjunctive/present", "group_sort": 9, "sort": 4, "value": "cari\u00e9is\n"}, {"form": "p3", "group": "subjunctive/present", "group_sort": 9, "sort": 5, "value": "car\u00eden\n"}, {"form": "s1", "group": "subjunctive/imperfect_ra", "group_sort": 10, "sort": 0, "value": "cariara\n"}, {"form": "s2", "group": "subjunctive/imperfect_ra", "group_sort": 10, "sort": 1, "value": "cariaras\n"}, {"form": "s3", "group": "subjunctive/imperfect_ra", "group_sort": 10, "sort": 2, "value": "cariara\n"}, {"form": "p1", "group": "subjunctive/imperfect_ra", "group_sort": 10, "sort": 3, "value": "cari\u00e1ramos\n"}, {"form": "p2", "group": "subjunctive/imperfect_ra", "group_sort": 10, "sort": 4, "value": "cariarais\n"}, {"form": "p3", "group": "subjunctive/imperfect_ra", "group_sort": 10, "sort": 5, "value": "cariaran\n"}, {"form": "s1", "group": "subjunctive/imperfect_se", "group_sort": 11, "sort": 0, "value": "cariase\n"}, {"form": "s2", "group": "subjunctive/imperfect_se", "group_sort": 11, "sort": 1, "value": "cariases\n"}, {"form": "s3", "group": "subjunctive/imperfect_se", "group_sort": 11, "sort": 2, "value": "cariase\n"}, {"form": "p1", "group": "subjunctive/imperfect_se", "group_sort": 11, "sort": 3, "value": "cari\u00e1semos\n"}, {"form": "p2", "group": "subjunctive/imperfect_se", "group_sort": 11, "sort": 4, "value": "cariaseis\n"}, {"form": "p3", "group": "subjunctive/imperfect_se", "group_sort": 11, "sort": 5, "value": "cariasen\n"}, {"form": "s1", "group": "subjunctive/future", "group_sort": 12, "sort": 0, "value": "cariare\n"}, {"form": "s2", "group": "subjunctive/future", "group_sort": 12, "sort": 1, "value": "cariares\n"}, {"form": "s3", "group": "subjunctive/future", "group_sort": 12, "sort": 2, "value": "cariare\n"}, {"form": "p1", "group": "subjunctive/future", "group_sort": 12, "sort": 3, "value": "cari\u00e1remos\n"}, {"form": "p2", "group": "subjunctive/future", "group_sort": 12, "sort": 4, "value": "cariareis\n"}, {"form": "p3", "group": "subjunctive/future", "group_sort": 12, "sort": 5, "value": "cariaren\n"}, {"form": "s1", "group": "imperative/affirmative", "group_sort": 13, "sort": 0, "value": "\n"}, {"form": "s2", "group": "imperative/affirmative", "group_sort": 13, "sort": 1, "value": "car\u00edacari\u00e1 (t\u00fa) -  (vos)"}, {"form": "s3", "group": "imperative/affirmative", "group_sort": 13, "sort": 2, "value": "car\u00ede\n"}, {"form": "p1", "group": "imperative/affirmative", "group_sort": 13, "sort": 3, "value": "cariemos\n"}, {"form": "p2", "group": "imperative/affirmative", "group_sort": 13, "sort": 4, "value": "cariad\n"}, {"form": "p3", "group": "imperative/affirmative", "group_sort": 13, "sort": 5, "value": "car\u00eden\n"}, {"form": "s1", "group": "imperative/negative", "group_sort": 14, "sort": 0, "value": "\n"}, {"form": "s2", "group": "imperative/negative", "group_sort": 14, "sort": 1, "value": "no car\u00edes\n"}, {"form": "s3", "group": "imperative/negative", "group_sort": 14, "sort": 2, "value": "no car\u00ede\n"}, {"form": "p1", "group": "imperative/negative", "group_sort": 14, "sort": 3, "value": "no cariemos\n"}, {"form": "p2", "group": "imperative/negative", "group_sort": 14, "sort": 4, "value": "no cari\u00e9is\n"}, {"form": "p3", "group": "imperative/negative", "group_sort": 14, "sort": 5, "value": "no car\u00eden\n"}], "definitions": ["to cause cavities, decay."], "description": "cariar (first-person singular present car\u00edo, first-person singular preterite cari\u00e9, past participle cariado)", "etymology": null, "page_id": 964824, "pronunciations": [], "related": [], "synonyms": [], "url": "https://en.wiktionary.org/?curid=964824#Spanish", "word": "cariar"}