{"conjugations": [{"group": "infinitive", "group_sort": 0, "sort": 0, "value": "colocar"}, {"group": "gerund", "group_sort": 1, "sort": 0, "value": "colocando"}, {"form": "masculine", "group": "pastparticiple/singular", "group_sort": 2, "sort": 0, "value": "colocado"}, {"form": "feminine", "group": "pastparticiple/singular", "group_sort": 2, "sort": 1, "value": "colocada"}, {"form": "masculine", "group": "pastparticiple/plural", "group_sort": 3, "sort": 0, "value": "colocados"}, {"form": "feminine", "group": "pastparticiple/plural", "group_sort": 3, "sort": 1, "value": "colocadas"}, {"form": "s1", "group": "indicative/present", "group_sort": 4, "sort": 0, "value": "coloco"}, {"form": "s2", "group": "indicative/present", "group_sort": 4, "sort": 1, "value": "colocas (t\u00fa) - coloc\u00e1s (vos)"}, {"form": "s3", "group": "indicative/present", "group_sort": 4, "sort": 2, "value": "coloca"}, {"form": "p1", "group": "indicative/present", "group_sort": 4, "sort": 3, "value": "colocamos"}, {"form": "p2", "group": "indicative/present", "group_sort": 4, "sort": 4, "value": "coloc\u00e1is"}, {"form": "p3", "group": "indicative/present", "group_sort": 4, "sort": 5, "value": "colocan"}, {"form": "s1", "group": "indicative/imperfect", "group_sort": 5, "sort": 0, "value": "colocaba"}, {"form": "s2", "group": "indicative/imperfect", "group_sort": 5, "sort": 1, "value": "colocabas"}, {"form": "s3", "group": "indicative/imperfect", "group_sort": 5, "sort": 2, "value": "colocaba"}, {"form": "p1", "group": "indicative/imperfect", "group_sort": 5, "sort": 3, "value": "coloc\u00e1bamos"}, {"form": "p2", "group": "indicative/imperfect", "group_sort": 5, "sort": 4, "value": "colocabais"}, {"form": "p3", "group": "indicative/imperfect", "group_sort": 5, "sort": 5, "value": "colocaban"}, {"form": "s1", "group": "indicative/preterite", "group_sort": 6, "sort": 0, "value": "coloqu\u00e9"}, {"form": "s2", "group": "indicative/preterite", "group_sort": 6, "sort": 1, "value": "colocaste"}, {"form": "s3", "group": "indicative/preterite", "group_sort": 6, "sort": 2, "value": "coloc\u00f3"}, {"form": "p1", "group": "indicative/preterite", "group_sort": 6, "sort": 3, "value": "colocamos"}, {"form": "p2", "group": "indicative/preterite", "group_sort": 6, "sort": 4, "value": "colocasteis"}, {"form": "p3", "group": "indicative/preterite", "group_sort": 6, "sort": 5, "value": "colocaron"}, {"form": "s1", "group": "indicative/future", "group_sort": 7, "sort": 0, "value": "colocar\u00e9"}, {"form": "s2", "group": "indicative/future", "group_sort": 7, "sort": 1, "value": "colocar\u00e1s"}, {"form": "s3", "group": "indicative/future", "group_sort": 7, "sort": 2, "value": "colocar\u00e1"}, {"form": "p1", "group": "indicative/future", "group_sort": 7, "sort": 3, "value": "colocaremos"}, {"form": "p2", "group": "indicative/future", "group_sort": 7, "sort": 4, "value": "colocar\u00e9is"}, {"form": "p3", "group": "indicative/future", "group_sort": 7, "sort": 5, "value": "colocar\u00e1n"}, {"form": "s1", "group": "indicative/conditional", "group_sort": 8, "sort": 0, "value": "colocar\u00eda"}, {"form": "s2", "group": "indicative/conditional", "group_sort": 8, "sort": 1, "value": "colocar\u00edas"}, {"form": "s3", "group": "indicative/conditional", "group_sort": 8, "sort": 2, "value": "colocar\u00eda"}, {"form": "p1", "group": "indicative/conditional", "group_sort": 8, "sort": 3, "value": "colocar\u00edamos"}, {"form": "p2", "group": "indicative/conditional", "group_sort": 8, "sort": 4, "value": "colocar\u00edais"}, {"form": "p3", "group": "indicative/conditional", "group_sort": 8, "sort": 5, "value": "colocar\u00edan"}, {"form": "s1", "group": "subjunctive/present", "group_sort": 9, "sort": 0, "value": "coloque"}, {"form": "s2", "group": "subjunctive/present", "group_sort": 9, "sort": 1, "value": "coloques (t\u00fa) - coloqu\u00e9s (vos)"}, {"form": "s3", "group": "subjunctive/present", "group_sort": 9, "sort": 2, "value": "coloque"}, {"form": "p1", "group": "subjunctive/present", "group_sort": 9, "sort": 3, "value": "coloquemos"}, {"form": "p2", "group": "subjunctive/present", "group_sort": 9, "sort": 4, "value": "coloqu\u00e9is"}, {"form": "p3", "group": "subjunctive/present", "group_sort": 9, "sort": 5, "value": "coloquen"}, {"form": "s1", "group": "subjunctive/imperfect_ra", "group_sort": 10, "sort": 0, "value": "colocara"}, {"form": "s2", "group": "subjunctive/imperfect_ra", "group_sort": 10, "sort": 1, "value": "colocaras"}, {"form": "s3", "group": "subjunctive/imperfect_ra", "group_sort": 10, "sort": 2, "value": "colocara"}, {"form": "p1", "group": "subjunctive/imperfect_ra", "group_sort": 10, "sort": 3, "value": "coloc\u00e1ramos"}, {"form": "p2", "group": "subjunctive/imperfect_ra", "group_sort": 10, "sort": 4, "value": "colocarais"}, {"form": "p3", "group": "subjunctive/imperfect_ra", "group_sort": 10, "sort": 5, "value": "colocaran"}, {"form": "s1", "group": "subjunctive/imperfect_se", "group_sort": 11, "sort": 0, "value": "colocase"}, {"form": "s2", "group": "subjunctive/imperfect_se", "group_sort": 11, "sort": 1, "value": "colocases"}, {"form": "s3", "group": "subjunctive/imperfect_se", "group_sort": 11, "sort": 2, "value": "colocase"}, {"form": "p1", "group": "subjunctive/imperfect_se", "group_sort": 11, "sort": 3, "value": "coloc\u00e1semos"}, {"form": "p2", "group": "subjunctive/imperfect_se", "group_sort": 11, "sort": 4, "value": "colocaseis"}, {"form": "p3", "group": "subjunctive/imperfect_se", "group_sort": 11, "sort": 5, "value": "colocasen"}, {"form": "s1", "group": "subjunctive/future", "group_sort": 12, "sort": 0, "value": "colocare"}, {"form": "s2", "group": "subjunctive/future", "group_sort": 12, "sort": 1, "value": "colocares"}, {"form": "s3", "group": "subjunctive/future", "group_sort": 12, "sort": 2, "value": "colocare"}, {"form": "p1", "group": "subjunctive/future", "group_sort": 12, "sort": 3, "value": "coloc\u00e1remos"}, {"form": "p2", "group": "subjunctive/future", "group_sort": 12, "sort": 4, "value": "colocareis"}, {"form": "p3", "group": "subjunctive/future", "group_sort": 12, "sort": 5, "value": "colocaren"}, {"form": "s1", "group": "imperative/affirmative", "group_sort": 13, "sort": 0, "value": ""}, {"form": "s2", "group": "imperative/affirmative", "group_sort": 13, "sort": 1, "value": "coloca (t\u00fa) - coloc\u00e1 (vos)"}, {"form": "s3", "group": "imperative/affirmative", "group_sort": 13, "sort": 2, "value": "coloque"}, {"form": "p1", "group": "imperative/affirmative", "group_sort": 13, "sort": 3, "value": "coloquemos"}, {"form": "p2", "group": "imperative/affirmative", "group_sort": 13, "sort": 4, "value": "colocad"}, {"form": "p3", "group": "imperative/affirmative", "group_sort": 13, "sort": 5, "value": "coloquen"}, {"form": "s1", "group": "imperative/negative", "group_sort": 14, "sort": 0, "value": ""}, {"form": "s2", "group": "imperative/negative", "group_sort": 14, "sort": 1, "value": "no coloques"}, {"form": "s3", "group": "imperative/negative", "group_sort": 14, "sort": 2, "value": "no coloque"}, {"form": "p1", "group": "imperative/negative", "group_sort": 14, "sort": 3, "value": "no coloquemos"}, {"form": "p2", "group": "imperative/negative", "group_sort": 14, "sort": 4, "value": "no coloqu\u00e9is"}, {"form": "p3", "group": "imperative/negative", "group_sort": 14, "sort": 5, "value": "no coloquen"}], "definitions": ["to place", "to put", "to get in\n\n\nNo pude colocar palabras.\n\nI couldn't get a word in edgeways.", "(reflexive, slang) to take drugs"], "description": "colocar (first-person singular present coloco, first-person singular preterite coloqu\u00e9, past participle colocado)", "etymology": "Borrowed from Latin collocare, present active infinitive of colloc\u014d (\u201cplace, put, assemble\u201d). Compare the inherited doublet  colgar.", "page_id": 270578, "pronunciations": ["IPA(key): /kolo\u02c8ka\u027e/"], "related": [], "synonyms": ["poner"], "url": "https://en.wiktionary.org/?curid=270578#Spanish", "word": "colocar"}