{"description": "compactar (first-person singular present compacto, first-person singular preterite compact\u00e9, past participle compactado)", "related": [], "word": "compactar", "definitions": ["to compress"], "page_id": 344847, "url": "https://en.wiktionary.org/?curid=344847#Spanish", "etymology": null, "conjugations": {"subjunctive": {"imperfect_ra": ["compactara", "compactaras", "compactara", "compact\u00e1ramos", "compactarais", "compactaran"], "present": ["compacte", "compactes (t\u00fa) - compact\u00e9s (vos)", "compacte", "compactemos", "compact\u00e9is", "compacten"], "future": ["compactare", "compactares", "compactare", "compact\u00e1remos", "compactareis", "compactaren"], "imperfect_se": ["compactase", "compactases", "compactase", "compact\u00e1semos", "compactaseis", "compactasen"]}, "imperative": {"negative": ["", "no compactes", "no compacte", "no compactemos", "no compact\u00e9is", "no compacten"], "affirmative": ["", "compacta (t\u00fa) - compact\u00e1 (vos)", "compacte", "compactemos", "compactad", "compacten"]}, "gerund": "compactando", "indicative": {"conditional": ["compactar\u00eda", "compactar\u00edas", "compactar\u00eda", "compactar\u00edamos", "compactar\u00edais", "compactar\u00edan"], "imperfect": ["compactaba", "compactabas", "compactaba", "compact\u00e1bamos", "compactabais", "compactaban"], "present": ["compacto", "compactas (t\u00fa) - compact\u00e1s (vos)", "compacta", "compactamos", "compact\u00e1is", "compactan"], "future": ["compactar\u00e9", "compactar\u00e1s", "compactar\u00e1", "compactaremos", "compactar\u00e9is", "compactar\u00e1n"], "preterite": ["compact\u00e9", "compactaste", "compact\u00f3", "compactamos", "compactasteis", "compactaron"]}, "infinitive": "compactar", "pastparticiple": {"singular": {"masculine": "compactado", "feminine": "compactada"}, "plural": {"masculine": "compactados", "feminine": "compactadas"}}}, "synonyms": [], "pronunciations": []}