{"description": "considerarse (first-person singular present me considero, first-person singular preterite me consider\u00e9, past participle considerado)", "related": [], "word": "considerarse", "definitions": ["(reflexive) to judge, to estimate"], "page_id": 1534603, "url": "https://en.wiktionary.org/?curid=1534603#Spanish", "etymology": null, "conjugations": {"subjunctive": {"imperfect_ra": ["me considerara", "te consideraras", "se considerara", "nos consider\u00e1ramos", "os considerarais", "se consideraran"], "present": ["me considere", "te consideres (t\u00fa) - se consider\u00e9s (vos)", "se considere", "nos consideremos", "os consider\u00e9is", "se consideren"], "future": ["me considerare", "te considerares", "se considerare", "nos consider\u00e1remos", "os considerareis", "se consideraren"], "imperfect_se": ["me considerase", "te considerases", "se considerase", "nos consider\u00e1semos", "os consideraseis", "se considerasen"]}, "imperative": {"negative": ["", "no te consideres", "no se considere", "no nos consideremos", "no os consider\u00e9is", "no se consideren"], "affirmative": ["", "consid\u00e9rate", "consid\u00e9rese", "consider\u00e9monos", "consideraos", "consid\u00e9rense"]}, "gerund": "consider\u00e1ndose", "indicative": {"conditional": ["me considerar\u00eda", "te considerar\u00edas", "se considerar\u00eda", "nos considerar\u00edamos", "os considerar\u00edais", "se considerar\u00edan"], "imperfect": ["me consideraba", "te considerabas", "se consideraba", "nos consider\u00e1bamos", "os considerabais", "se consideraban"], "present": ["me considero", "te consideras (t\u00fa) - se consider\u00e1s (vos)", "se considera", "nos consideramos", "os consider\u00e1is", "se consideran"], "future": ["me considerar\u00e9", "te considerar\u00e1s", "se considerar\u00e1", "nos consideraremos", "os considerar\u00e9is", "se considerar\u00e1n"], "preterite": ["me consider\u00e9", "te consideraste", "se consider\u00f3", "nos consideramos", "os considerasteis", "se consideraron"]}, "infinitive": "considerarse", "pastparticiple": {"singular": {"masculine": "considerado", "feminine": "considerada"}, "plural": {"masculine": "considerados", "feminine": "consideradas"}}}, "synonyms": [], "pronunciations": []}