{"conjugations": [{"group": "infinitive", "group_sort": 0, "sort": 0, "value": "contraer"}, {"group": "gerund", "group_sort": 1, "sort": 0, "value": "contrayendo"}, {"form": "masculine", "group": "pastparticiple/singular", "group_sort": 2, "sort": 0, "value": "contra\u00eddo"}, {"form": "feminine", "group": "pastparticiple/singular", "group_sort": 2, "sort": 1, "value": "contra\u00edda"}, {"form": "masculine", "group": "pastparticiple/plural", "group_sort": 3, "sort": 0, "value": "contra\u00eddos"}, {"form": "feminine", "group": "pastparticiple/plural", "group_sort": 3, "sort": 1, "value": "contra\u00eddas"}, {"form": "s1", "group": "indicative/present", "group_sort": 4, "sort": 0, "value": "contraigo"}, {"form": "s2", "group": "indicative/present", "group_sort": 4, "sort": 1, "value": "contraes (t\u00fa) - contra\u00e9s (vos)"}, {"form": "s3", "group": "indicative/present", "group_sort": 4, "sort": 2, "value": "contrae"}, {"form": "p1", "group": "indicative/present", "group_sort": 4, "sort": 3, "value": "contraemos"}, {"form": "p2", "group": "indicative/present", "group_sort": 4, "sort": 4, "value": "contra\u00e9is"}, {"form": "p3", "group": "indicative/present", "group_sort": 4, "sort": 5, "value": "contraen"}, {"form": "s1", "group": "indicative/imperfect", "group_sort": 5, "sort": 0, "value": "contra\u00eda"}, {"form": "s2", "group": "indicative/imperfect", "group_sort": 5, "sort": 1, "value": "contra\u00edas"}, {"form": "s3", "group": "indicative/imperfect", "group_sort": 5, "sort": 2, "value": "contra\u00eda"}, {"form": "p1", "group": "indicative/imperfect", "group_sort": 5, "sort": 3, "value": "contra\u00edamos"}, {"form": "p2", "group": "indicative/imperfect", "group_sort": 5, "sort": 4, "value": "contra\u00edais"}, {"form": "p3", "group": "indicative/imperfect", "group_sort": 5, "sort": 5, "value": "contra\u00edan"}, {"form": "s1", "group": "indicative/preterite", "group_sort": 6, "sort": 0, "value": "contraje"}, {"form": "s2", "group": "indicative/preterite", "group_sort": 6, "sort": 1, "value": "contrajiste"}, {"form": "s3", "group": "indicative/preterite", "group_sort": 6, "sort": 2, "value": "contrajo"}, {"form": "p1", "group": "indicative/preterite", "group_sort": 6, "sort": 3, "value": "contrajimos"}, {"form": "p2", "group": "indicative/preterite", "group_sort": 6, "sort": 4, "value": "contrajisteis"}, {"form": "p3", "group": "indicative/preterite", "group_sort": 6, "sort": 5, "value": "contrajeron"}, {"form": "s1", "group": "indicative/future", "group_sort": 7, "sort": 0, "value": "contraer\u00e9"}, {"form": "s2", "group": "indicative/future", "group_sort": 7, "sort": 1, "value": "contraer\u00e1s"}, {"form": "s3", "group": "indicative/future", "group_sort": 7, "sort": 2, "value": "contraer\u00e1"}, {"form": "p1", "group": "indicative/future", "group_sort": 7, "sort": 3, "value": "contraeremos"}, {"form": "p2", "group": "indicative/future", "group_sort": 7, "sort": 4, "value": "contraer\u00e9is"}, {"form": "p3", "group": "indicative/future", "group_sort": 7, "sort": 5, "value": "contraer\u00e1n"}, {"form": "s1", "group": "indicative/conditional", "group_sort": 8, "sort": 0, "value": "contraer\u00eda"}, {"form": "s2", "group": "indicative/conditional", "group_sort": 8, "sort": 1, "value": "contraer\u00edas"}, {"form": "s3", "group": "indicative/conditional", "group_sort": 8, "sort": 2, "value": "contraer\u00eda"}, {"form": "p1", "group": "indicative/conditional", "group_sort": 8, "sort": 3, "value": "contraer\u00edamos"}, {"form": "p2", "group": "indicative/conditional", "group_sort": 8, "sort": 4, "value": "contraer\u00edais"}, {"form": "p3", "group": "indicative/conditional", "group_sort": 8, "sort": 5, "value": "contraer\u00edan"}, {"form": "s1", "group": "subjunctive/present", "group_sort": 9, "sort": 0, "value": "contraiga"}, {"form": "s2", "group": "subjunctive/present", "group_sort": 9, "sort": 1, "value": "contraigas"}, {"form": "s3", "group": "subjunctive/present", "group_sort": 9, "sort": 2, "value": "contraiga"}, {"form": "p1", "group": "subjunctive/present", "group_sort": 9, "sort": 3, "value": "contraigamos"}, {"form": "p2", "group": "subjunctive/present", "group_sort": 9, "sort": 4, "value": "contraig\u00e1is"}, {"form": "p3", "group": "subjunctive/present", "group_sort": 9, "sort": 5, "value": "contraigan"}, {"form": "s1", "group": "subjunctive/imperfect_ra", "group_sort": 10, "sort": 0, "value": "contrajera"}, {"form": "s2", "group": "subjunctive/imperfect_ra", "group_sort": 10, "sort": 1, "value": "contrajeras"}, {"form": "s3", "group": "subjunctive/imperfect_ra", "group_sort": 10, "sort": 2, "value": "contrajera"}, {"form": "p1", "group": "subjunctive/imperfect_ra", "group_sort": 10, "sort": 3, "value": "contraj\u00e9ramos"}, {"form": "p2", "group": "subjunctive/imperfect_ra", "group_sort": 10, "sort": 4, "value": "contrajerais"}, {"form": "p3", "group": "subjunctive/imperfect_ra", "group_sort": 10, "sort": 5, "value": "contrajeran"}, {"form": "s1", "group": "subjunctive/imperfect_se", "group_sort": 11, "sort": 0, "value": "contrajese"}, {"form": "s2", "group": "subjunctive/imperfect_se", "group_sort": 11, "sort": 1, "value": "contrajeses"}, {"form": "s3", "group": "subjunctive/imperfect_se", "group_sort": 11, "sort": 2, "value": "contrajese"}, {"form": "p1", "group": "subjunctive/imperfect_se", "group_sort": 11, "sort": 3, "value": "contraj\u00e9semos"}, {"form": "p2", "group": "subjunctive/imperfect_se", "group_sort": 11, "sort": 4, "value": "contrajeseis"}, {"form": "p3", "group": "subjunctive/imperfect_se", "group_sort": 11, "sort": 5, "value": "contrajesen"}, {"form": "s1", "group": "subjunctive/future", "group_sort": 12, "sort": 0, "value": "contrajere"}, {"form": "s2", "group": "subjunctive/future", "group_sort": 12, "sort": 1, "value": "contrajeres"}, {"form": "s3", "group": "subjunctive/future", "group_sort": 12, "sort": 2, "value": "contrajere"}, {"form": "p1", "group": "subjunctive/future", "group_sort": 12, "sort": 3, "value": "contraj\u00e9remos"}, {"form": "p2", "group": "subjunctive/future", "group_sort": 12, "sort": 4, "value": "contrajereis"}, {"form": "p3", "group": "subjunctive/future", "group_sort": 12, "sort": 5, "value": "contrajeren"}, {"form": "s1", "group": "imperative/affirmative", "group_sort": 13, "sort": 0, "value": ""}, {"form": "s2", "group": "imperative/affirmative", "group_sort": 13, "sort": 1, "value": "contrae (t\u00fa) - contra\u00e9 (vos)"}, {"form": "s3", "group": "imperative/affirmative", "group_sort": 13, "sort": 2, "value": "contraiga"}, {"form": "p1", "group": "imperative/affirmative", "group_sort": 13, "sort": 3, "value": "contraigamos"}, {"form": "p2", "group": "imperative/affirmative", "group_sort": 13, "sort": 4, "value": "contraed"}, {"form": "p3", "group": "imperative/affirmative", "group_sort": 13, "sort": 5, "value": "contraigan"}, {"form": "s1", "group": "imperative/negative", "group_sort": 14, "sort": 0, "value": ""}, {"form": "s2", "group": "imperative/negative", "group_sort": 14, "sort": 1, "value": "no contraigas"}, {"form": "s3", "group": "imperative/negative", "group_sort": 14, "sort": 2, "value": "no contraiga"}, {"form": "p1", "group": "imperative/negative", "group_sort": 14, "sort": 3, "value": "no contraigamos"}, {"form": "p2", "group": "imperative/negative", "group_sort": 14, "sort": 4, "value": "no contraig\u00e1is"}, {"form": "p3", "group": "imperative/negative", "group_sort": 14, "sort": 5, "value": "no contraigan"}], "definitions": ["to contract"], "description": "contraer (first-person singular present contraigo, first-person singular preterite contraje, past participle contra\u00eddo)", "etymology": "From Latin contraho, contrahere.", "page_id": 216428, "pronunciations": [], "related": ["contracci\u00f3n", "contrato", "traer"], "synonyms": [], "url": "https://en.wiktionary.org/?curid=216428#Spanish", "word": "contraer"}