{"conjugations": [{"group": "infinitive", "group_sort": 0, "sort": 0, "value": "contraatacar"}, {"group": "gerund", "group_sort": 1, "sort": 0, "value": "contraatacando"}, {"form": "masculine", "group": "pastparticiple/singular", "group_sort": 2, "sort": 0, "value": "contraatacado"}, {"form": "feminine", "group": "pastparticiple/singular", "group_sort": 2, "sort": 1, "value": "contraatacada"}, {"form": "masculine", "group": "pastparticiple/plural", "group_sort": 3, "sort": 0, "value": "contraatacados"}, {"form": "feminine", "group": "pastparticiple/plural", "group_sort": 3, "sort": 1, "value": "contraatacadas"}, {"form": "s1", "group": "indicative/present", "group_sort": 4, "sort": 0, "value": "contraataco"}, {"form": "s2", "group": "indicative/present", "group_sort": 4, "sort": 1, "value": "contraatacas (t\u00fa) - contraatac\u00e1s (vos)"}, {"form": "s3", "group": "indicative/present", "group_sort": 4, "sort": 2, "value": "contraataca"}, {"form": "p1", "group": "indicative/present", "group_sort": 4, "sort": 3, "value": "contraatacamos"}, {"form": "p2", "group": "indicative/present", "group_sort": 4, "sort": 4, "value": "contraatac\u00e1is"}, {"form": "p3", "group": "indicative/present", "group_sort": 4, "sort": 5, "value": "contraatacan"}, {"form": "s1", "group": "indicative/imperfect", "group_sort": 5, "sort": 0, "value": "contraatacaba"}, {"form": "s2", "group": "indicative/imperfect", "group_sort": 5, "sort": 1, "value": "contraatacabas"}, {"form": "s3", "group": "indicative/imperfect", "group_sort": 5, "sort": 2, "value": "contraatacaba"}, {"form": "p1", "group": "indicative/imperfect", "group_sort": 5, "sort": 3, "value": "contraatac\u00e1bamos"}, {"form": "p2", "group": "indicative/imperfect", "group_sort": 5, "sort": 4, "value": "contraatacabais"}, {"form": "p3", "group": "indicative/imperfect", "group_sort": 5, "sort": 5, "value": "contraatacaban"}, {"form": "s1", "group": "indicative/preterite", "group_sort": 6, "sort": 0, "value": "contraataqu\u00e9"}, {"form": "s2", "group": "indicative/preterite", "group_sort": 6, "sort": 1, "value": "contraatacaste"}, {"form": "s3", "group": "indicative/preterite", "group_sort": 6, "sort": 2, "value": "contraatac\u00f3"}, {"form": "p1", "group": "indicative/preterite", "group_sort": 6, "sort": 3, "value": "contraatacamos"}, {"form": "p2", "group": "indicative/preterite", "group_sort": 6, "sort": 4, "value": "contraatacasteis"}, {"form": "p3", "group": "indicative/preterite", "group_sort": 6, "sort": 5, "value": "contraatacaron"}, {"form": "s1", "group": "indicative/future", "group_sort": 7, "sort": 0, "value": "contraatacar\u00e9"}, {"form": "s2", "group": "indicative/future", "group_sort": 7, "sort": 1, "value": "contraatacar\u00e1s"}, {"form": "s3", "group": "indicative/future", "group_sort": 7, "sort": 2, "value": "contraatacar\u00e1"}, {"form": "p1", "group": "indicative/future", "group_sort": 7, "sort": 3, "value": "contraatacaremos"}, {"form": "p2", "group": "indicative/future", "group_sort": 7, "sort": 4, "value": "contraatacar\u00e9is"}, {"form": "p3", "group": "indicative/future", "group_sort": 7, "sort": 5, "value": "contraatacar\u00e1n"}, {"form": "s1", "group": "indicative/conditional", "group_sort": 8, "sort": 0, "value": "contraatacar\u00eda"}, {"form": "s2", "group": "indicative/conditional", "group_sort": 8, "sort": 1, "value": "contraatacar\u00edas"}, {"form": "s3", "group": "indicative/conditional", "group_sort": 8, "sort": 2, "value": "contraatacar\u00eda"}, {"form": "p1", "group": "indicative/conditional", "group_sort": 8, "sort": 3, "value": "contraatacar\u00edamos"}, {"form": "p2", "group": "indicative/conditional", "group_sort": 8, "sort": 4, "value": "contraatacar\u00edais"}, {"form": "p3", "group": "indicative/conditional", "group_sort": 8, "sort": 5, "value": "contraatacar\u00edan"}, {"form": "s1", "group": "subjunctive/present", "group_sort": 9, "sort": 0, "value": "contraataque"}, {"form": "s2", "group": "subjunctive/present", "group_sort": 9, "sort": 1, "value": "contraataques (t\u00fa) - contraataqu\u00e9s (vos)"}, {"form": "s3", "group": "subjunctive/present", "group_sort": 9, "sort": 2, "value": "contraataque"}, {"form": "p1", "group": "subjunctive/present", "group_sort": 9, "sort": 3, "value": "contraataquemos"}, {"form": "p2", "group": "subjunctive/present", "group_sort": 9, "sort": 4, "value": "contraataqu\u00e9is"}, {"form": "p3", "group": "subjunctive/present", "group_sort": 9, "sort": 5, "value": "contraataquen"}, {"form": "s1", "group": "subjunctive/imperfect_ra", "group_sort": 10, "sort": 0, "value": "contraatacara"}, {"form": "s2", "group": "subjunctive/imperfect_ra", "group_sort": 10, "sort": 1, "value": "contraatacaras"}, {"form": "s3", "group": "subjunctive/imperfect_ra", "group_sort": 10, "sort": 2, "value": "contraatacara"}, {"form": "p1", "group": "subjunctive/imperfect_ra", "group_sort": 10, "sort": 3, "value": "contraatac\u00e1ramos"}, {"form": "p2", "group": "subjunctive/imperfect_ra", "group_sort": 10, "sort": 4, "value": "contraatacarais"}, {"form": "p3", "group": "subjunctive/imperfect_ra", "group_sort": 10, "sort": 5, "value": "contraatacaran"}, {"form": "s1", "group": "subjunctive/imperfect_se", "group_sort": 11, "sort": 0, "value": "contraatacase"}, {"form": "s2", "group": "subjunctive/imperfect_se", "group_sort": 11, "sort": 1, "value": "contraatacases"}, {"form": "s3", "group": "subjunctive/imperfect_se", "group_sort": 11, "sort": 2, "value": "contraatacase"}, {"form": "p1", "group": "subjunctive/imperfect_se", "group_sort": 11, "sort": 3, "value": "contraatac\u00e1semos"}, {"form": "p2", "group": "subjunctive/imperfect_se", "group_sort": 11, "sort": 4, "value": "contraatacaseis"}, {"form": "p3", "group": "subjunctive/imperfect_se", "group_sort": 11, "sort": 5, "value": "contraatacasen"}, {"form": "s1", "group": "subjunctive/future", "group_sort": 12, "sort": 0, "value": "contraatacare"}, {"form": "s2", "group": "subjunctive/future", "group_sort": 12, "sort": 1, "value": "contraatacares"}, {"form": "s3", "group": "subjunctive/future", "group_sort": 12, "sort": 2, "value": "contraatacare"}, {"form": "p1", "group": "subjunctive/future", "group_sort": 12, "sort": 3, "value": "contraatac\u00e1remos"}, {"form": "p2", "group": "subjunctive/future", "group_sort": 12, "sort": 4, "value": "contraatacareis"}, {"form": "p3", "group": "subjunctive/future", "group_sort": 12, "sort": 5, "value": "contraatacaren"}, {"form": "s1", "group": "imperative/affirmative", "group_sort": 13, "sort": 0, "value": ""}, {"form": "s2", "group": "imperative/affirmative", "group_sort": 13, "sort": 1, "value": "contraataca (t\u00fa) - contraatac\u00e1 (vos)"}, {"form": "s3", "group": "imperative/affirmative", "group_sort": 13, "sort": 2, "value": "contraataque"}, {"form": "p1", "group": "imperative/affirmative", "group_sort": 13, "sort": 3, "value": "contraataquemos"}, {"form": "p2", "group": "imperative/affirmative", "group_sort": 13, "sort": 4, "value": "contraatacad"}, {"form": "p3", "group": "imperative/affirmative", "group_sort": 13, "sort": 5, "value": "contraataquen"}, {"form": "s1", "group": "imperative/negative", "group_sort": 14, "sort": 0, "value": ""}, {"form": "s2", "group": "imperative/negative", "group_sort": 14, "sort": 1, "value": "no contraataques"}, {"form": "s3", "group": "imperative/negative", "group_sort": 14, "sort": 2, "value": "no contraataque"}, {"form": "p1", "group": "imperative/negative", "group_sort": 14, "sort": 3, "value": "no contraataquemos"}, {"form": "p2", "group": "imperative/negative", "group_sort": 14, "sort": 4, "value": "no contraataqu\u00e9is"}, {"form": "p3", "group": "imperative/negative", "group_sort": 14, "sort": 5, "value": "no contraataquen"}], "definitions": ["to counter-attack"], "description": "contraatacar (first-person singular present contraataco, first-person singular preterite contraataqu\u00e9, past participle contraatacado)", "etymology": "contra- +\u200e atacar", "page_id": 2329358, "pronunciations": [], "related": ["contraataque\u00a0m"], "synonyms": [], "url": "https://en.wiktionary.org/?curid=2329358#Spanish", "word": "contraatacar"}