{"description": "coordinar (first-person singular present coordino, first-person singular preterite coordin\u00e9, past participle coordinado)", "related": [], "word": "coordinar", "definitions": ["(transitive) to coordinate"], "page_id": 213662, "url": "https://en.wiktionary.org/?curid=213662#Spanish", "etymology": null, "conjugations": {"subjunctive": {"imperfect_ra": ["coordinara", "coordinaras", "coordinara", "coordin\u00e1ramos", "coordinarais", "coordinaran"], "present": ["coordine", "coordines (t\u00fa) - coordin\u00e9s (vos)", "coordine", "coordinemos", "coordin\u00e9is", "coordinen"], "future": ["coordinare", "coordinares", "coordinare", "coordin\u00e1remos", "coordinareis", "coordinaren"], "imperfect_se": ["coordinase", "coordinases", "coordinase", "coordin\u00e1semos", "coordinaseis", "coordinasen"]}, "imperative": {"negative": ["", "no coordines", "no coordine", "no coordinemos", "no coordin\u00e9is", "no coordinen"], "affirmative": ["", "coordina (t\u00fa) - coordin\u00e1 (vos)", "coordine", "coordinemos", "coordinad", "coordinen"]}, "gerund": "coordinando", "indicative": {"conditional": ["coordinar\u00eda", "coordinar\u00edas", "coordinar\u00eda", "coordinar\u00edamos", "coordinar\u00edais", "coordinar\u00edan"], "imperfect": ["coordinaba", "coordinabas", "coordinaba", "coordin\u00e1bamos", "coordinabais", "coordinaban"], "present": ["coordino", "coordinas (t\u00fa) - coordin\u00e1s (vos)", "coordina", "coordinamos", "coordin\u00e1is", "coordinan"], "future": ["coordinar\u00e9", "coordinar\u00e1s", "coordinar\u00e1", "coordinaremos", "coordinar\u00e9is", "coordinar\u00e1n"], "preterite": ["coordin\u00e9", "coordinaste", "coordin\u00f3", "coordinamos", "coordinasteis", "coordinaron"]}, "infinitive": "coordinar", "pastparticiple": {"singular": {"masculine": "coordinado", "feminine": "coordinada"}, "plural": {"masculine": "coordinados", "feminine": "coordinadas"}}}, "synonyms": [], "pronunciations": []}