{"conjugations": [{"group": "infinitive", "group_sort": 0, "sort": 0, "value": "secuenciar"}, {"group": "gerund", "group_sort": 1, "sort": 0, "value": "secuenciando"}, {"form": "masculine", "group": "pastparticiple/singular", "group_sort": 2, "sort": 0, "value": "secuenciado"}, {"form": "feminine", "group": "pastparticiple/singular", "group_sort": 2, "sort": 1, "value": "secuenciada"}, {"form": "masculine", "group": "pastparticiple/plural", "group_sort": 3, "sort": 0, "value": "secuenciados"}, {"form": "feminine", "group": "pastparticiple/plural", "group_sort": 3, "sort": 1, "value": "secuenciadas"}, {"form": "s1", "group": "indicative/present", "group_sort": 4, "sort": 0, "value": "secuencio"}, {"form": "s2", "group": "indicative/present", "group_sort": 4, "sort": 1, "value": "secuencias (t\u00fa) - secuenci\u00e1s (vos)"}, {"form": "s3", "group": "indicative/present", "group_sort": 4, "sort": 2, "value": "secuencia"}, {"form": "p1", "group": "indicative/present", "group_sort": 4, "sort": 3, "value": "secuenciamos"}, {"form": "p2", "group": "indicative/present", "group_sort": 4, "sort": 4, "value": "secuenci\u00e1is"}, {"form": "p3", "group": "indicative/present", "group_sort": 4, "sort": 5, "value": "secuencian"}, {"form": "s1", "group": "indicative/imperfect", "group_sort": 5, "sort": 0, "value": "secuenciaba"}, {"form": "s2", "group": "indicative/imperfect", "group_sort": 5, "sort": 1, "value": "secuenciabas"}, {"form": "s3", "group": "indicative/imperfect", "group_sort": 5, "sort": 2, "value": "secuenciaba"}, {"form": "p1", "group": "indicative/imperfect", "group_sort": 5, "sort": 3, "value": "secuenci\u00e1bamos"}, {"form": "p2", "group": "indicative/imperfect", "group_sort": 5, "sort": 4, "value": "secuenciabais"}, {"form": "p3", "group": "indicative/imperfect", "group_sort": 5, "sort": 5, "value": "secuenciaban"}, {"form": "s1", "group": "indicative/preterite", "group_sort": 6, "sort": 0, "value": "secuenci\u00e9"}, {"form": "s2", "group": "indicative/preterite", "group_sort": 6, "sort": 1, "value": "secuenciaste"}, {"form": "s3", "group": "indicative/preterite", "group_sort": 6, "sort": 2, "value": "secuenci\u00f3"}, {"form": "p1", "group": "indicative/preterite", "group_sort": 6, "sort": 3, "value": "secuenciamos"}, {"form": "p2", "group": "indicative/preterite", "group_sort": 6, "sort": 4, "value": "secuenciasteis"}, {"form": "p3", "group": "indicative/preterite", "group_sort": 6, "sort": 5, "value": "secuenciaron"}, {"form": "s1", "group": "indicative/future", "group_sort": 7, "sort": 0, "value": "secuenciar\u00e9"}, {"form": "s2", "group": "indicative/future", "group_sort": 7, "sort": 1, "value": "secuenciar\u00e1s"}, {"form": "s3", "group": "indicative/future", "group_sort": 7, "sort": 2, "value": "secuenciar\u00e1"}, {"form": "p1", "group": "indicative/future", "group_sort": 7, "sort": 3, "value": "secuenciaremos"}, {"form": "p2", "group": "indicative/future", "group_sort": 7, "sort": 4, "value": "secuenciar\u00e9is"}, {"form": "p3", "group": "indicative/future", "group_sort": 7, "sort": 5, "value": "secuenciar\u00e1n"}, {"form": "s1", "group": "indicative/conditional", "group_sort": 8, "sort": 0, "value": "secuenciar\u00eda"}, {"form": "s2", "group": "indicative/conditional", "group_sort": 8, "sort": 1, "value": "secuenciar\u00edas"}, {"form": "s3", "group": "indicative/conditional", "group_sort": 8, "sort": 2, "value": "secuenciar\u00eda"}, {"form": "p1", "group": "indicative/conditional", "group_sort": 8, "sort": 3, "value": "secuenciar\u00edamos"}, {"form": "p2", "group": "indicative/conditional", "group_sort": 8, "sort": 4, "value": "secuenciar\u00edais"}, {"form": "p3", "group": "indicative/conditional", "group_sort": 8, "sort": 5, "value": "secuenciar\u00edan"}, {"form": "s1", "group": "subjunctive/present", "group_sort": 9, "sort": 0, "value": "secuencie"}, {"form": "s2", "group": "subjunctive/present", "group_sort": 9, "sort": 1, "value": "secuencies (t\u00fa) - secuenci\u00e9s (vos)"}, {"form": "s3", "group": "subjunctive/present", "group_sort": 9, "sort": 2, "value": "secuencie"}, {"form": "p1", "group": "subjunctive/present", "group_sort": 9, "sort": 3, "value": "secuenciemos"}, {"form": "p2", "group": "subjunctive/present", "group_sort": 9, "sort": 4, "value": "secuenci\u00e9is"}, {"form": "p3", "group": "subjunctive/present", "group_sort": 9, "sort": 5, "value": "secuencien"}, {"form": "s1", "group": "subjunctive/imperfect_ra", "group_sort": 10, "sort": 0, "value": "secuenciara"}, {"form": "s2", "group": "subjunctive/imperfect_ra", "group_sort": 10, "sort": 1, "value": "secuenciaras"}, {"form": "s3", "group": "subjunctive/imperfect_ra", "group_sort": 10, "sort": 2, "value": "secuenciara"}, {"form": "p1", "group": "subjunctive/imperfect_ra", "group_sort": 10, "sort": 3, "value": "secuenci\u00e1ramos"}, {"form": "p2", "group": "subjunctive/imperfect_ra", "group_sort": 10, "sort": 4, "value": "secuenciarais"}, {"form": "p3", "group": "subjunctive/imperfect_ra", "group_sort": 10, "sort": 5, "value": "secuenciaran"}, {"form": "s1", "group": "subjunctive/imperfect_se", "group_sort": 11, "sort": 0, "value": "secuenciase"}, {"form": "s2", "group": "subjunctive/imperfect_se", "group_sort": 11, "sort": 1, "value": "secuenciases"}, {"form": "s3", "group": "subjunctive/imperfect_se", "group_sort": 11, "sort": 2, "value": "secuenciase"}, {"form": "p1", "group": "subjunctive/imperfect_se", "group_sort": 11, "sort": 3, "value": "secuenci\u00e1semos"}, {"form": "p2", "group": "subjunctive/imperfect_se", "group_sort": 11, "sort": 4, "value": "secuenciaseis"}, {"form": "p3", "group": "subjunctive/imperfect_se", "group_sort": 11, "sort": 5, "value": "secuenciasen"}, {"form": "s1", "group": "subjunctive/future", "group_sort": 12, "sort": 0, "value": "secuenciare"}, {"form": "s2", "group": "subjunctive/future", "group_sort": 12, "sort": 1, "value": "secuenciares"}, {"form": "s3", "group": "subjunctive/future", "group_sort": 12, "sort": 2, "value": "secuenciare"}, {"form": "p1", "group": "subjunctive/future", "group_sort": 12, "sort": 3, "value": "secuenci\u00e1remos"}, {"form": "p2", "group": "subjunctive/future", "group_sort": 12, "sort": 4, "value": "secuenciareis"}, {"form": "p3", "group": "subjunctive/future", "group_sort": 12, "sort": 5, "value": "secuenciaren"}, {"form": "s1", "group": "imperative/affirmative", "group_sort": 13, "sort": 0, "value": ""}, {"form": "s2", "group": "imperative/affirmative", "group_sort": 13, "sort": 1, "value": "secuencia (t\u00fa) - secuenci\u00e1 (vos)"}, {"form": "s3", "group": "imperative/affirmative", "group_sort": 13, "sort": 2, "value": "secuencie"}, {"form": "p1", "group": "imperative/affirmative", "group_sort": 13, "sort": 3, "value": "secuenciemos"}, {"form": "p2", "group": "imperative/affirmative", "group_sort": 13, "sort": 4, "value": "secuenciad"}, {"form": "p3", "group": "imperative/affirmative", "group_sort": 13, "sort": 5, "value": "secuencien"}, {"form": "s1", "group": "imperative/negative", "group_sort": 14, "sort": 0, "value": ""}, {"form": "s2", "group": "imperative/negative", "group_sort": 14, "sort": 1, "value": "no secuencies"}, {"form": "s3", "group": "imperative/negative", "group_sort": 14, "sort": 2, "value": "no secuencie"}, {"form": "p1", "group": "imperative/negative", "group_sort": 14, "sort": 3, "value": "no secuenciemos"}, {"form": "p2", "group": "imperative/negative", "group_sort": 14, "sort": 4, "value": "no secuenci\u00e9is"}, {"form": "p3", "group": "imperative/negative", "group_sort": 14, "sort": 5, "value": "no secuencien"}], "definitions": ["to sequence"], "description": "secuenciar (first-person singular present secuencio, first-person singular preterite secuenci\u00e9, past participle secuenciado)", "etymology": null, "page_id": 1515622, "pronunciations": [], "related": ["secuencia"], "synonyms": [], "url": "https://en.wiktionary.org/?curid=1515622#Spanish", "word": "secuenciar"}