{"conjugations": [{"group": "infinitive", "group_sort": 0, "sort": 0, "value": "subcontratar"}, {"group": "gerund", "group_sort": 1, "sort": 0, "value": "subcontratando"}, {"form": "masculine", "group": "pastparticiple/singular", "group_sort": 2, "sort": 0, "value": "subcontratado"}, {"form": "feminine", "group": "pastparticiple/singular", "group_sort": 2, "sort": 1, "value": "subcontratada"}, {"form": "masculine", "group": "pastparticiple/plural", "group_sort": 3, "sort": 0, "value": "subcontratados"}, {"form": "feminine", "group": "pastparticiple/plural", "group_sort": 3, "sort": 1, "value": "subcontratadas"}, {"form": "s1", "group": "indicative/present", "group_sort": 4, "sort": 0, "value": "subcontrato"}, {"form": "s2", "group": "indicative/present", "group_sort": 4, "sort": 1, "value": "subcontratas (t\u00fa) - subcontrat\u00e1s (vos)"}, {"form": "s3", "group": "indicative/present", "group_sort": 4, "sort": 2, "value": "subcontrata"}, {"form": "p1", "group": "indicative/present", "group_sort": 4, "sort": 3, "value": "subcontratamos"}, {"form": "p2", "group": "indicative/present", "group_sort": 4, "sort": 4, "value": "subcontrat\u00e1is"}, {"form": "p3", "group": "indicative/present", "group_sort": 4, "sort": 5, "value": "subcontratan"}, {"form": "s1", "group": "indicative/imperfect", "group_sort": 5, "sort": 0, "value": "subcontrataba"}, {"form": "s2", "group": "indicative/imperfect", "group_sort": 5, "sort": 1, "value": "subcontratabas"}, {"form": "s3", "group": "indicative/imperfect", "group_sort": 5, "sort": 2, "value": "subcontrataba"}, {"form": "p1", "group": "indicative/imperfect", "group_sort": 5, "sort": 3, "value": "subcontrat\u00e1bamos"}, {"form": "p2", "group": "indicative/imperfect", "group_sort": 5, "sort": 4, "value": "subcontratabais"}, {"form": "p3", "group": "indicative/imperfect", "group_sort": 5, "sort": 5, "value": "subcontrataban"}, {"form": "s1", "group": "indicative/preterite", "group_sort": 6, "sort": 0, "value": "subcontrat\u00e9"}, {"form": "s2", "group": "indicative/preterite", "group_sort": 6, "sort": 1, "value": "subcontrataste"}, {"form": "s3", "group": "indicative/preterite", "group_sort": 6, "sort": 2, "value": "subcontrat\u00f3"}, {"form": "p1", "group": "indicative/preterite", "group_sort": 6, "sort": 3, "value": "subcontratamos"}, {"form": "p2", "group": "indicative/preterite", "group_sort": 6, "sort": 4, "value": "subcontratasteis"}, {"form": "p3", "group": "indicative/preterite", "group_sort": 6, "sort": 5, "value": "subcontrataron"}, {"form": "s1", "group": "indicative/future", "group_sort": 7, "sort": 0, "value": "subcontratar\u00e9"}, {"form": "s2", "group": "indicative/future", "group_sort": 7, "sort": 1, "value": "subcontratar\u00e1s"}, {"form": "s3", "group": "indicative/future", "group_sort": 7, "sort": 2, "value": "subcontratar\u00e1"}, {"form": "p1", "group": "indicative/future", "group_sort": 7, "sort": 3, "value": "subcontrataremos"}, {"form": "p2", "group": "indicative/future", "group_sort": 7, "sort": 4, "value": "subcontratar\u00e9is"}, {"form": "p3", "group": "indicative/future", "group_sort": 7, "sort": 5, "value": "subcontratar\u00e1n"}, {"form": "s1", "group": "indicative/conditional", "group_sort": 8, "sort": 0, "value": "subcontratar\u00eda"}, {"form": "s2", "group": "indicative/conditional", "group_sort": 8, "sort": 1, "value": "subcontratar\u00edas"}, {"form": "s3", "group": "indicative/conditional", "group_sort": 8, "sort": 2, "value": "subcontratar\u00eda"}, {"form": "p1", "group": "indicative/conditional", "group_sort": 8, "sort": 3, "value": "subcontratar\u00edamos"}, {"form": "p2", "group": "indicative/conditional", "group_sort": 8, "sort": 4, "value": "subcontratar\u00edais"}, {"form": "p3", "group": "indicative/conditional", "group_sort": 8, "sort": 5, "value": "subcontratar\u00edan"}, {"form": "s1", "group": "subjunctive/present", "group_sort": 9, "sort": 0, "value": "subcontrate"}, {"form": "s2", "group": "subjunctive/present", "group_sort": 9, "sort": 1, "value": "subcontrates (t\u00fa) - subcontrat\u00e9s (vos)"}, {"form": "s3", "group": "subjunctive/present", "group_sort": 9, "sort": 2, "value": "subcontrate"}, {"form": "p1", "group": "subjunctive/present", "group_sort": 9, "sort": 3, "value": "subcontratemos"}, {"form": "p2", "group": "subjunctive/present", "group_sort": 9, "sort": 4, "value": "subcontrat\u00e9is"}, {"form": "p3", "group": "subjunctive/present", "group_sort": 9, "sort": 5, "value": "subcontraten"}, {"form": "s1", "group": "subjunctive/imperfect_ra", "group_sort": 10, "sort": 0, "value": "subcontratara"}, {"form": "s2", "group": "subjunctive/imperfect_ra", "group_sort": 10, "sort": 1, "value": "subcontrataras"}, {"form": "s3", "group": "subjunctive/imperfect_ra", "group_sort": 10, "sort": 2, "value": "subcontratara"}, {"form": "p1", "group": "subjunctive/imperfect_ra", "group_sort": 10, "sort": 3, "value": "subcontrat\u00e1ramos"}, {"form": "p2", "group": "subjunctive/imperfect_ra", "group_sort": 10, "sort": 4, "value": "subcontratarais"}, {"form": "p3", "group": "subjunctive/imperfect_ra", "group_sort": 10, "sort": 5, "value": "subcontrataran"}, {"form": "s1", "group": "subjunctive/imperfect_se", "group_sort": 11, "sort": 0, "value": "subcontratase"}, {"form": "s2", "group": "subjunctive/imperfect_se", "group_sort": 11, "sort": 1, "value": "subcontratases"}, {"form": "s3", "group": "subjunctive/imperfect_se", "group_sort": 11, "sort": 2, "value": "subcontratase"}, {"form": "p1", "group": "subjunctive/imperfect_se", "group_sort": 11, "sort": 3, "value": "subcontrat\u00e1semos"}, {"form": "p2", "group": "subjunctive/imperfect_se", "group_sort": 11, "sort": 4, "value": "subcontrataseis"}, {"form": "p3", "group": "subjunctive/imperfect_se", "group_sort": 11, "sort": 5, "value": "subcontratasen"}, {"form": "s1", "group": "subjunctive/future", "group_sort": 12, "sort": 0, "value": "subcontratare"}, {"form": "s2", "group": "subjunctive/future", "group_sort": 12, "sort": 1, "value": "subcontratares"}, {"form": "s3", "group": "subjunctive/future", "group_sort": 12, "sort": 2, "value": "subcontratare"}, {"form": "p1", "group": "subjunctive/future", "group_sort": 12, "sort": 3, "value": "subcontrat\u00e1remos"}, {"form": "p2", "group": "subjunctive/future", "group_sort": 12, "sort": 4, "value": "subcontratareis"}, {"form": "p3", "group": "subjunctive/future", "group_sort": 12, "sort": 5, "value": "subcontrataren"}, {"form": "s1", "group": "imperative/affirmative", "group_sort": 13, "sort": 0, "value": ""}, {"form": "s2", "group": "imperative/affirmative", "group_sort": 13, "sort": 1, "value": "subcontrata (t\u00fa) - subcontrat\u00e1 (vos)"}, {"form": "s3", "group": "imperative/affirmative", "group_sort": 13, "sort": 2, "value": "subcontrate"}, {"form": "p1", "group": "imperative/affirmative", "group_sort": 13, "sort": 3, "value": "subcontratemos"}, {"form": "p2", "group": "imperative/affirmative", "group_sort": 13, "sort": 4, "value": "subcontratad"}, {"form": "p3", "group": "imperative/affirmative", "group_sort": 13, "sort": 5, "value": "subcontraten"}, {"form": "s1", "group": "imperative/negative", "group_sort": 14, "sort": 0, "value": ""}, {"form": "s2", "group": "imperative/negative", "group_sort": 14, "sort": 1, "value": "no subcontrates"}, {"form": "s3", "group": "imperative/negative", "group_sort": 14, "sort": 2, "value": "no subcontrate"}, {"form": "p1", "group": "imperative/negative", "group_sort": 14, "sort": 3, "value": "no subcontratemos"}, {"form": "p2", "group": "imperative/negative", "group_sort": 14, "sort": 4, "value": "no subcontrat\u00e9is"}, {"form": "p3", "group": "imperative/negative", "group_sort": 14, "sort": 5, "value": "no subcontraten"}], "definitions": ["to subcontract"], "description": "subcontratar (first-person singular present subcontrato, first-person singular preterite subcontrat\u00e9, past participle subcontratado)", "etymology": "From sub- + contratar", "page_id": 412917, "pronunciations": [], "related": [], "synonyms": [], "url": "https://en.wiktionary.org/?curid=412917#Spanish", "word": "subcontratar"}