{"conjugations": [{"group": "infinitive/impersonal", "group_sort": 0, "sort": 0, "value": "parecer"}, {"form": "s1", "group": "infinitive/personal", "group_sort": 1, "sort": 0, "value": "parecer"}, {"form": "s2", "group": "infinitive/personal", "group_sort": 1, "sort": 1, "value": "pareceres"}, {"form": "s3", "group": "infinitive/personal", "group_sort": 1, "sort": 2, "value": "parecer"}, {"form": "p1", "group": "infinitive/personal", "group_sort": 1, "sort": 3, "value": "parecermos"}, {"form": "p2", "group": "infinitive/personal", "group_sort": 1, "sort": 4, "value": "parecerdes"}, {"form": "p3", "group": "infinitive/personal", "group_sort": 1, "sort": 5, "value": "parecerem"}, {"group": "gerund", "group_sort": 2, "sort": 0, "value": "parecendo"}, {"form": "s", "group": "pastparticiple/masculine", "group_sort": 3, "sort": 0, "value": "parecido"}, {"form": "p", "group": "pastparticiple/masculine", "group_sort": 3, "sort": 1, "value": "parecidos"}, {"form": "s", "group": "pastparticiple/feminine", "group_sort": 4, "sort": 0, "value": "parecida"}, {"form": "p", "group": "pastparticiple/feminine", "group_sort": 4, "sort": 1, "value": "parecidas"}, {"form": "s1", "group": "indicative/present", "group_sort": 5, "sort": 0, "value": "pare\u00e7o"}, {"form": "s2", "group": "indicative/present", "group_sort": 5, "sort": 1, "value": "pareces"}, {"form": "s3", "group": "indicative/present", "group_sort": 5, "sort": 2, "value": "parece"}, {"form": "p1", "group": "indicative/present", "group_sort": 5, "sort": 3, "value": "parecemos"}, {"form": "p2", "group": "indicative/present", "group_sort": 5, "sort": 4, "value": "pareceis"}, {"form": "p3", "group": "indicative/present", "group_sort": 5, "sort": 5, "value": "parecem"}, {"form": "s1", "group": "indicative/imperfect", "group_sort": 6, "sort": 0, "value": "parecia"}, {"form": "s2", "group": "indicative/imperfect", "group_sort": 6, "sort": 1, "value": "parecias"}, {"form": "s3", "group": "indicative/imperfect", "group_sort": 6, "sort": 2, "value": "parecia"}, {"form": "p1", "group": "indicative/imperfect", "group_sort": 6, "sort": 3, "value": "parec\u00edamos"}, {"form": "p2", "group": "indicative/imperfect", "group_sort": 6, "sort": 4, "value": "parec\u00edeis"}, {"form": "p3", "group": "indicative/imperfect", "group_sort": 6, "sort": 5, "value": "pareciam"}, {"form": "s1", "group": "indicative/preterite", "group_sort": 7, "sort": 0, "value": "pareci"}, {"form": "s2", "group": "indicative/preterite", "group_sort": 7, "sort": 1, "value": "pareceste"}, {"form": "s3", "group": "indicative/preterite", "group_sort": 7, "sort": 2, "value": "pareceu"}, {"form": "p1", "group": "indicative/preterite", "group_sort": 7, "sort": 3, "value": "parecemos"}, {"form": "p2", "group": "indicative/preterite", "group_sort": 7, "sort": 4, "value": "parecestes"}, {"form": "p3", "group": "indicative/preterite", "group_sort": 7, "sort": 5, "value": "pareceram"}, {"form": "s1", "group": "indicative/pluperfect", "group_sort": 8, "sort": 0, "value": "parecera"}, {"form": "s2", "group": "indicative/pluperfect", "group_sort": 8, "sort": 1, "value": "pareceras"}, {"form": "s3", "group": "indicative/pluperfect", "group_sort": 8, "sort": 2, "value": "parecera"}, {"form": "p1", "group": "indicative/pluperfect", "group_sort": 8, "sort": 3, "value": "parec\u00earamos"}, {"form": "p2", "group": "indicative/pluperfect", "group_sort": 8, "sort": 4, "value": "parec\u00eareis"}, {"form": "p3", "group": "indicative/pluperfect", "group_sort": 8, "sort": 5, "value": "pareceram"}, {"form": "s1", "group": "indicative/future", "group_sort": 9, "sort": 0, "value": "parecerei"}, {"form": "s2", "group": "indicative/future", "group_sort": 9, "sort": 1, "value": "parecer\u00e1s"}, {"form": "s3", "group": "indicative/future", "group_sort": 9, "sort": 2, "value": "parecer\u00e1"}, {"form": "p1", "group": "indicative/future", "group_sort": 9, "sort": 3, "value": "pareceremos"}, {"form": "p2", "group": "indicative/future", "group_sort": 9, "sort": 4, "value": "parecereis"}, {"form": "p3", "group": "indicative/future", "group_sort": 9, "sort": 5, "value": "parecer\u00e3o"}, {"form": "s1", "group": "conditional", "group_sort": 10, "sort": 0, "value": "pareceria"}, {"form": "s2", "group": "conditional", "group_sort": 10, "sort": 1, "value": "parecerias"}, {"form": "s3", "group": "conditional", "group_sort": 10, "sort": 2, "value": "pareceria"}, {"form": "p1", "group": "conditional", "group_sort": 10, "sort": 3, "value": "parecer\u00edamos"}, {"form": "p2", "group": "conditional", "group_sort": 10, "sort": 4, "value": "parecer\u00edeis"}, {"form": "p3", "group": "conditional", "group_sort": 10, "sort": 5, "value": "pareceriam"}, {"form": "s1", "group": "subjunctive/present", "group_sort": 11, "sort": 0, "value": "pare\u00e7a"}, {"form": "s2", "group": "subjunctive/present", "group_sort": 11, "sort": 1, "value": "pare\u00e7as"}, {"form": "s3", "group": "subjunctive/present", "group_sort": 11, "sort": 2, "value": "pare\u00e7a"}, {"form": "p1", "group": "subjunctive/present", "group_sort": 11, "sort": 3, "value": "pare\u00e7amos"}, {"form": "p2", "group": "subjunctive/present", "group_sort": 11, "sort": 4, "value": "pare\u00e7ais"}, {"form": "p3", "group": "subjunctive/present", "group_sort": 11, "sort": 5, "value": "pare\u00e7am"}, {"form": "s1", "group": "subjunctive/imperfect", "group_sort": 12, "sort": 0, "value": "parecesse"}, {"form": "s2", "group": "subjunctive/imperfect", "group_sort": 12, "sort": 1, "value": "parecesses"}, {"form": "s3", "group": "subjunctive/imperfect", "group_sort": 12, "sort": 2, "value": "parecesse"}, {"form": "p1", "group": "subjunctive/imperfect", "group_sort": 12, "sort": 3, "value": "parec\u00eassemos"}, {"form": "p2", "group": "subjunctive/imperfect", "group_sort": 12, "sort": 4, "value": "parec\u00easseis"}, {"form": "p3", "group": "subjunctive/imperfect", "group_sort": 12, "sort": 5, "value": "parecessem"}, {"form": "s1", "group": "subjunctive/preterite", "group_sort": 13, "sort": 0, "value": "parecer"}, {"form": "s2", "group": "subjunctive/preterite", "group_sort": 13, "sort": 1, "value": "pareceres"}, {"form": "s3", "group": "subjunctive/preterite", "group_sort": 13, "sort": 2, "value": "parecer"}, {"form": "p1", "group": "subjunctive/preterite", "group_sort": 13, "sort": 3, "value": "parecermos"}, {"form": "p2", "group": "subjunctive/preterite", "group_sort": 13, "sort": 4, "value": "parecerdes"}, {"form": "p3", "group": "subjunctive/preterite", "group_sort": 13, "sort": 5, "value": "parecerem"}, {"form": "s1", "group": "imperative/affirmative", "group_sort": 14, "sort": 0, "value": "-"}, {"form": "s2", "group": "imperative/affirmative", "group_sort": 14, "sort": 1, "value": "parece"}, {"form": "s3", "group": "imperative/affirmative", "group_sort": 14, "sort": 2, "value": "pare\u00e7a"}, {"form": "p1", "group": "imperative/affirmative", "group_sort": 14, "sort": 3, "value": "pare\u00e7amos"}, {"form": "p2", "group": "imperative/affirmative", "group_sort": 14, "sort": 4, "value": "parecei"}, {"form": "p3", "group": "imperative/affirmative", "group_sort": 14, "sort": 5, "value": "pare\u00e7am"}, {"form": "s1", "group": "imperative/negative", "group_sort": 15, "sort": 0, "value": "-"}, {"form": "s2", "group": "imperative/negative", "group_sort": 15, "sort": 1, "value": "pare\u00e7as"}, {"form": "s3", "group": "imperative/negative", "group_sort": 15, "sort": 2, "value": "pare\u00e7a"}, {"form": "p1", "group": "imperative/negative", "group_sort": 15, "sort": 3, "value": "pare\u00e7amos"}, {"form": "p2", "group": "imperative/negative", "group_sort": 15, "sort": 4, "value": "pare\u00e7ais"}, {"form": "p3", "group": "imperative/negative", "group_sort": 15, "sort": 5, "value": "pare\u00e7am"}], "definitions": ["(copulative or auxiliary) to seem\n\n\nJorge parece estar feliz. \u2015 George seems to be happy.", "(takes a reflexive pronoun, transitive with com) to resemble", "first-person singular (eu) personal infinitive of parecer", "third-person singular (ele and ela, also used with voc\u00ea and others) personal infinitive of parecer", "first-person singular (eu) future subjunctive of parecer", "third-person singular (ele and ela, also used with voc\u00ea and others) future subjunctive of parecer"], "description": "parecer (first-person singular present indicative pare\u00e7o, past participle parecido)", "etymology": "From Old Portuguese parecer, from Vulgar Latin *p\u0101rescere, from Latin par\u0113re, present active infinitive of p\u0101re\u014d, from Proto-Italic *p\u0101z\u0113\u014d, from Proto-Indo-European *peh\u2082-s- (\u201cwatch, see\u201d), s-present of *peh\u2082- (\u201cprotect\u201d).", "page_id": 270576, "pronunciations": ["(Portugal) IPA(key): /p\u0250.\u027e\u0268.\u02c8se\u027e/", "IPA(key): [pa\u027ee\u031e\u02c8\u03b8e\u031e\u027e] (Castilian)"], "related": ["parecido", "parecerse", "aparecer"], "synonyms": [], "url": "https://en.wiktionary.org/?curid=270576#Portuguese", "word": "parecer"}