{"conjugations": {"conditional": ["pensaria", "pensarias", "pensaria", "pensar\u00edamos", "pensar\u00edeis", "pensariam"], "gerund": ["pensando"], "imperative": {"affirmative": ["-", "pensa", "pense", "pensemos", "pensai", "pensem"], "negative": ["-", "penses", "pense", "pensemos", "penseis", "pensem"]}, "indicative": {"future": ["pensarei", "pensar\u00e1s", "pensar\u00e1", "pensaremos", "pensareis", "pensar\u00e3o"], "imperfect": ["pensava", "pensavas", "pensava", "pens\u00e1vamos", "pens\u00e1veis", "pensavam"], "pluperfect": ["pensara", "pensaras", "pensara", "pens\u00e1ramos", "pens\u00e1reis", "pensaram"], "present": ["penso", "pensas", "pensa", "pensamos", "pensais", "pensam"], "preterite": ["pensei", "pensaste", "pensou", "pensamos - pens\u00e1mos", "pensastes", "pensaram"]}, "infinitive": {"impersonal": ["pensar"], "personal": ["pensar", "pensares", "pensar", "pensarmos", "pensardes", "pensarem"]}, "pastparticiple": {"feminine]": ["pensada", "pensadas"], "masculine": ["pensado", "pensados"]}, "subjunctive": {"imperfect": ["pensasse", "pensasses", "pensasse", "pens\u00e1ssemos", "pens\u00e1sseis", "pensassem"], "present": ["pense", "penses", "pense", "pensemos", "penseis", "pensem"], "preterite": ["pensar", "pensares", "pensar", "pensarmos", "pensardes", "pensarem"]}}, "definitions": ["to think (communicate to oneself in one\u2019s mind)", "to conceive, intend\n\nAs lojas foram pensadas exclusivamente para turistas.\n\nThe shops have been conceived exclusively for tourists."], "description": "pensar (first-person singular present indicative penso, past participle pensado)", "etymology": "From Old Portuguese pensar, a borrowing from Latin p\u0113ns\u0101re, present active indicative of p\u0113ns\u014d. See also the doublet  pesar, inherited from the same source.", "page_id": 57294, "pronunciations": ["(Portugal) IPA(key): /p\u1ebd\u02c8sa\u027e/"], "related": ["pensamento", "pensamiento", "pensativo"], "synonyms": [], "url": "https://en.wiktionary.org/?curid=57294#Portuguese", "word": "pensar"}