{"conjugations": {"conditional": ["personificaria", "personificarias", "personificaria", "personificar\u00edamos", "personificar\u00edeis", "personificariam"], "gerund": ["personificando"], "imperative": {"affirmative": ["-", "personifica", "personifique", "personifiquemos", "personificai", "personifiquem"], "negative": ["-", "personifiques", "personifique", "personifiquemos", "personifiqueis", "personifiquem"]}, "indicative": {"future": ["personificarei", "personificar\u00e1s", "personificar\u00e1", "personificaremos", "personificareis", "personificar\u00e3o"], "imperfect": ["personificava", "personificavas", "personificava", "personific\u00e1vamos", "personific\u00e1veis", "personificavam"], "pluperfect": ["personificara", "personificaras", "personificara", "personific\u00e1ramos", "personific\u00e1reis", "personificaram"], "present": ["personifico", "personificas", "personifica", "personificamos", "personificais", "personificam"], "preterite": ["personifiquei", "personificaste", "personificou", "personificamos - personific\u00e1mos", "personificastes", "personificaram"]}, "infinitive": {"impersonal": ["personificar"], "personal": ["personificar", "personificares", "personificar", "personificarmos", "personificardes", "personificarem"]}, "pastparticiple": {"feminine]": ["personificada", "personificadas"], "masculine": ["personificado", "personificados"]}, "subjunctive": {"imperfect": ["personificasse", "personificasses", "personificasse", "personific\u00e1ssemos", "personific\u00e1sseis", "personificassem"], "present": ["personifique", "personifiques", "personifique", "personifiquemos", "personifiqueis", "personifiquem"], "preterite": ["personificar", "personificares", "personificar", "personificarmos", "personificardes", "personificarem"]}}, "definitions": ["to embody; to personify (to have all the attributes of)"], "description": "personificar (first-person singular present indicative personifico, past participle personificado)", "etymology": "From persona + -ificar.", "page_id": 1752346, "pronunciations": [], "related": ["Catalan words suffixed with -ificar", "Catalan lemmas", "Catalan verbs", "Catalan first conjugation verbs", "Portuguese lemmas", "Portuguese verbs", "Spanish words suffixed with -ificar", "Spanish lemmas", "Spanish verbs", "Spanish verbs ending in -ar", "Spanish verbs ending in -ar (conjugation -car)", "Spanish irregular verbs in the subjunctive present", "Spanish irregular verbs in the imperative", "Spanish irregular verbs in the indicative preterite"], "synonyms": ["encarnar"], "url": "https://en.wiktionary.org/?curid=1752346#Portuguese", "word": "personificar"}