{"conjugations": [{"group": "infinitive/impersonal", "group_sort": 0, "sort": 0, "value": "pertencer\n"}, {"form": "s1", "group": "infinitive/personal", "group_sort": 1, "sort": 0, "value": "pertencer\n"}, {"form": "s2", "group": "infinitive/personal", "group_sort": 1, "sort": 1, "value": "pertenceres\n"}, {"form": "s3", "group": "infinitive/personal", "group_sort": 1, "sort": 2, "value": "pertencer\n"}, {"form": "p1", "group": "infinitive/personal", "group_sort": 1, "sort": 3, "value": "pertencermos - "}, {"form": "p2", "group": "infinitive/personal", "group_sort": 1, "sort": 4, "value": "pertencerdes\n"}, {"form": "p3", "group": "infinitive/personal", "group_sort": 1, "sort": 5, "value": "pertencerem\n"}, {"group": "gerund", "group_sort": 2, "sort": 0, "value": "pertencendo\n"}, {"form": "s", "group": "pastparticiple/masculine", "group_sort": 3, "sort": 0, "value": "pertencido\n"}, {"form": "p", "group": "pastparticiple/masculine", "group_sort": 3, "sort": 1, "value": "pertencidos\n"}, {"form": "s", "group": "pastparticiple/feminine", "group_sort": 4, "sort": 0, "value": "pertencida\n"}, {"form": "p", "group": "pastparticiple/feminine", "group_sort": 4, "sort": 1, "value": "pertencidas\n"}, {"form": "s1", "group": "indicative/present", "group_sort": 5, "sort": 0, "value": "perten\u00e7o\n"}, {"form": "s2", "group": "indicative/present", "group_sort": 5, "sort": 1, "value": "pertences\n"}, {"form": "s3", "group": "indicative/present", "group_sort": 5, "sort": 2, "value": "pertence\n"}, {"form": "p1", "group": "indicative/present", "group_sort": 5, "sort": 3, "value": "pertencemos - "}, {"form": "p2", "group": "indicative/present", "group_sort": 5, "sort": 4, "value": "pertenceis\n"}, {"form": "p3", "group": "indicative/present", "group_sort": 5, "sort": 5, "value": "pertencem\n"}, {"form": "s1", "group": "indicative/imperfect", "group_sort": 6, "sort": 0, "value": "pertencia\n"}, {"form": "s2", "group": "indicative/imperfect", "group_sort": 6, "sort": 1, "value": "pertencias\n"}, {"form": "s3", "group": "indicative/imperfect", "group_sort": 6, "sort": 2, "value": "pertencia\n"}, {"form": "p1", "group": "indicative/imperfect", "group_sort": 6, "sort": 3, "value": "pertenc\u00edamos - "}, {"form": "p2", "group": "indicative/imperfect", "group_sort": 6, "sort": 4, "value": "pertenc\u00edeis\n"}, {"form": "p3", "group": "indicative/imperfect", "group_sort": 6, "sort": 5, "value": "pertenciam\n"}, {"form": "s1", "group": "indicative/preterite", "group_sort": 7, "sort": 0, "value": "pertenci\n"}, {"form": "s2", "group": "indicative/preterite", "group_sort": 7, "sort": 1, "value": "pertenceste\n"}, {"form": "s3", "group": "indicative/preterite", "group_sort": 7, "sort": 2, "value": "pertenceu\n"}, {"form": "p1", "group": "indicative/preterite", "group_sort": 7, "sort": 3, "value": "pertencemos - "}, {"form": "p2", "group": "indicative/preterite", "group_sort": 7, "sort": 4, "value": "pertencestes\n"}, {"form": "p3", "group": "indicative/preterite", "group_sort": 7, "sort": 5, "value": "pertenceram\n"}, {"form": "s1", "group": "indicative/pluperfect", "group_sort": 8, "sort": 0, "value": "pertencera\n"}, {"form": "s2", "group": "indicative/pluperfect", "group_sort": 8, "sort": 1, "value": "pertenceras\n"}, {"form": "s3", "group": "indicative/pluperfect", "group_sort": 8, "sort": 2, "value": "pertencera\n"}, {"form": "p1", "group": "indicative/pluperfect", "group_sort": 8, "sort": 3, "value": "pertenc\u00earamos - "}, {"form": "p2", "group": "indicative/pluperfect", "group_sort": 8, "sort": 4, "value": "pertenc\u00eareis\n"}, {"form": "p3", "group": "indicative/pluperfect", "group_sort": 8, "sort": 5, "value": "pertenceram\n"}, {"form": "s1", "group": "indicative/future", "group_sort": 9, "sort": 0, "value": "pertencerei\n"}, {"form": "s2", "group": "indicative/future", "group_sort": 9, "sort": 1, "value": "pertencer\u00e1s\n"}, {"form": "s3", "group": "indicative/future", "group_sort": 9, "sort": 2, "value": "pertencer\u00e1\n"}, {"form": "p1", "group": "indicative/future", "group_sort": 9, "sort": 3, "value": "pertenceremos - "}, {"form": "p2", "group": "indicative/future", "group_sort": 9, "sort": 4, "value": "pertencereis\n"}, {"form": "p3", "group": "indicative/future", "group_sort": 9, "sort": 5, "value": "pertencer\u00e3o\n"}, {"form": "s1", "group": "conditional", "group_sort": 10, "sort": 0, "value": "pertenceria\n"}, {"form": "s2", "group": "conditional", "group_sort": 10, "sort": 1, "value": "pertencerias\n"}, {"form": "s3", "group": "conditional", "group_sort": 10, "sort": 2, "value": "pertenceria\n"}, {"form": "p1", "group": "conditional", "group_sort": 10, "sort": 3, "value": "pertencer\u00edamos - "}, {"form": "p2", "group": "conditional", "group_sort": 10, "sort": 4, "value": "pertencer\u00edeis\n"}, {"form": "p3", "group": "conditional", "group_sort": 10, "sort": 5, "value": "pertenceriam\n"}, {"form": "s1", "group": "subjunctive/present", "group_sort": 11, "sort": 0, "value": "perten\u00e7a\n"}, {"form": "s2", "group": "subjunctive/present", "group_sort": 11, "sort": 1, "value": "perten\u00e7as\n"}, {"form": "s3", "group": "subjunctive/present", "group_sort": 11, "sort": 2, "value": "perten\u00e7a\n"}, {"form": "p1", "group": "subjunctive/present", "group_sort": 11, "sort": 3, "value": "perten\u00e7amos - "}, {"form": "p2", "group": "subjunctive/present", "group_sort": 11, "sort": 4, "value": "perten\u00e7ais\n"}, {"form": "p3", "group": "subjunctive/present", "group_sort": 11, "sort": 5, "value": "perten\u00e7am\n"}, {"form": "s1", "group": "subjunctive/imperfect", "group_sort": 12, "sort": 0, "value": "pertencesse\n"}, {"form": "s2", "group": "subjunctive/imperfect", "group_sort": 12, "sort": 1, "value": "pertencesses\n"}, {"form": "s3", "group": "subjunctive/imperfect", "group_sort": 12, "sort": 2, "value": "pertencesse\n"}, {"form": "p1", "group": "subjunctive/imperfect", "group_sort": 12, "sort": 3, "value": "pertenc\u00eassemos - "}, {"form": "p2", "group": "subjunctive/imperfect", "group_sort": 12, "sort": 4, "value": "pertenc\u00easseis\n"}, {"form": "p3", "group": "subjunctive/imperfect", "group_sort": 12, "sort": 5, "value": "pertencessem\n"}, {"form": "s1", "group": "subjunctive/preterite", "group_sort": 13, "sort": 0, "value": "pertencer\n"}, {"form": "s2", "group": "subjunctive/preterite", "group_sort": 13, "sort": 1, "value": "pertenceres\n"}, {"form": "s3", "group": "subjunctive/preterite", "group_sort": 13, "sort": 2, "value": "pertencer\n"}, {"form": "p1", "group": "subjunctive/preterite", "group_sort": 13, "sort": 3, "value": "pertencermos - "}, {"form": "p2", "group": "subjunctive/preterite", "group_sort": 13, "sort": 4, "value": "pertencerdes\n"}, {"form": "p3", "group": "subjunctive/preterite", "group_sort": 13, "sort": 5, "value": "pertencerem\n"}, {"form": "s1", "group": "imperative/affirmative", "group_sort": 14, "sort": 0, "value": "-\n"}, {"form": "s2", "group": "imperative/affirmative", "group_sort": 14, "sort": 1, "value": "pertence\n"}, {"form": "s3", "group": "imperative/affirmative", "group_sort": 14, "sort": 2, "value": "perten\u00e7a\n"}, {"form": "p1", "group": "imperative/affirmative", "group_sort": 14, "sort": 3, "value": "perten\u00e7amos - "}, {"form": "p2", "group": "imperative/affirmative", "group_sort": 14, "sort": 4, "value": "pertencei\n"}, {"form": "p3", "group": "imperative/affirmative", "group_sort": 14, "sort": 5, "value": "perten\u00e7am\n"}, {"form": "s1", "group": "imperative/negative", "group_sort": 15, "sort": 0, "value": "-\n"}, {"form": "s2", "group": "imperative/negative", "group_sort": 15, "sort": 1, "value": "perten\u00e7as\n"}, {"form": "s3", "group": "imperative/negative", "group_sort": 15, "sort": 2, "value": "perten\u00e7a\n"}, {"form": "p1", "group": "imperative/negative", "group_sort": 15, "sort": 3, "value": "perten\u00e7amos - "}, {"form": "p2", "group": "imperative/negative", "group_sort": 15, "sort": 4, "value": "perten\u00e7ais\n"}, {"form": "p3", "group": "imperative/negative", "group_sort": 15, "sort": 5, "value": "perten\u00e7am\n"}], "definitions": ["(transitive with a) to belong to (to be property of; to be owned by)\nEsse livro pertence a mim. This book belongs to me.", "(transitive with a) to belong to (to be a part of)", "(set theory, transitive with a) to belong to (to be an element of a set)"], "description": "pertencer (first-person singular present indicative perten\u00e7o, past participle pertencido)", "etymology": "From Old Portuguese pert\u1ebdecer, from Vulgar Latin *pertin\u0113sc\u0113re, from Latin pertine\u014d, pertin\u0113re, from per (\u201cthrough\u201d) + tene\u014d (\u201cI hold\u201d). Compare Spanish pertenecer.", "page_id": 3967818, "pronunciations": ["(Portugal) IPA(key): /p\u0268\u027e.t\u1ebd.\u02c8se\u027e/"], "related": ["pertinente"], "synonyms": [], "url": "https://en.wiktionary.org/?curid=3967818#Portuguese", "word": "pertencer"}