{"conjugations": [{"group": "infinitive/impersonal", "group_sort": 0, "sort": 0, "value": "prejudicar"}, {"form": "s1", "group": "infinitive/personal", "group_sort": 1, "sort": 0, "value": "prejudicar"}, {"form": "s2", "group": "infinitive/personal", "group_sort": 1, "sort": 1, "value": "prejudicares"}, {"form": "s3", "group": "infinitive/personal", "group_sort": 1, "sort": 2, "value": "prejudicar"}, {"form": "p1", "group": "infinitive/personal", "group_sort": 1, "sort": 3, "value": "prejudicarmos"}, {"form": "p2", "group": "infinitive/personal", "group_sort": 1, "sort": 4, "value": "prejudicardes"}, {"form": "p3", "group": "infinitive/personal", "group_sort": 1, "sort": 5, "value": "prejudicarem"}, {"group": "gerund", "group_sort": 2, "sort": 0, "value": "prejudicando"}, {"form": "s", "group": "pastparticiple/masculine", "group_sort": 3, "sort": 0, "value": "prejudicado"}, {"form": "p", "group": "pastparticiple/masculine", "group_sort": 3, "sort": 1, "value": "prejudicados"}, {"form": "s", "group": "pastparticiple/feminine", "group_sort": 4, "sort": 0, "value": "prejudicada"}, {"form": "p", "group": "pastparticiple/feminine", "group_sort": 4, "sort": 1, "value": "prejudicadas"}, {"form": "s1", "group": "indicative/present", "group_sort": 5, "sort": 0, "value": "prejudico"}, {"form": "s2", "group": "indicative/present", "group_sort": 5, "sort": 1, "value": "prejudicas"}, {"form": "s3", "group": "indicative/present", "group_sort": 5, "sort": 2, "value": "prejudica"}, {"form": "p1", "group": "indicative/present", "group_sort": 5, "sort": 3, "value": "prejudicamos"}, {"form": "p2", "group": "indicative/present", "group_sort": 5, "sort": 4, "value": "prejudicais"}, {"form": "p3", "group": "indicative/present", "group_sort": 5, "sort": 5, "value": "prejudicam"}, {"form": "s1", "group": "indicative/imperfect", "group_sort": 6, "sort": 0, "value": "prejudicava"}, {"form": "s2", "group": "indicative/imperfect", "group_sort": 6, "sort": 1, "value": "prejudicavas"}, {"form": "s3", "group": "indicative/imperfect", "group_sort": 6, "sort": 2, "value": "prejudicava"}, {"form": "p1", "group": "indicative/imperfect", "group_sort": 6, "sort": 3, "value": "prejudic\u00e1vamos"}, {"form": "p2", "group": "indicative/imperfect", "group_sort": 6, "sort": 4, "value": "prejudic\u00e1veis"}, {"form": "p3", "group": "indicative/imperfect", "group_sort": 6, "sort": 5, "value": "prejudicavam"}, {"form": "s1", "group": "indicative/preterite", "group_sort": 7, "sort": 0, "value": "prejudiquei"}, {"form": "s2", "group": "indicative/preterite", "group_sort": 7, "sort": 1, "value": "prejudicaste"}, {"form": "s3", "group": "indicative/preterite", "group_sort": 7, "sort": 2, "value": "prejudicou"}, {"form": "p1", "group": "indicative/preterite", "group_sort": 7, "sort": 3, "value": "prejudicamos - prejudic\u00e1mos"}, {"form": "p2", "group": "indicative/preterite", "group_sort": 7, "sort": 4, "value": "prejudicastes"}, {"form": "p3", "group": "indicative/preterite", "group_sort": 7, "sort": 5, "value": "prejudicaram"}, {"form": "s1", "group": "indicative/pluperfect", "group_sort": 8, "sort": 0, "value": "prejudicara"}, {"form": "s2", "group": "indicative/pluperfect", "group_sort": 8, "sort": 1, "value": "prejudicaras"}, {"form": "s3", "group": "indicative/pluperfect", "group_sort": 8, "sort": 2, "value": "prejudicara"}, {"form": "p1", "group": "indicative/pluperfect", "group_sort": 8, "sort": 3, "value": "prejudic\u00e1ramos"}, {"form": "p2", "group": "indicative/pluperfect", "group_sort": 8, "sort": 4, "value": "prejudic\u00e1reis"}, {"form": "p3", "group": "indicative/pluperfect", "group_sort": 8, "sort": 5, "value": "prejudicaram"}, {"form": "s1", "group": "indicative/future", "group_sort": 9, "sort": 0, "value": "prejudicarei"}, {"form": "s2", "group": "indicative/future", "group_sort": 9, "sort": 1, "value": "prejudicar\u00e1s"}, {"form": "s3", "group": "indicative/future", "group_sort": 9, "sort": 2, "value": "prejudicar\u00e1"}, {"form": "p1", "group": "indicative/future", "group_sort": 9, "sort": 3, "value": "prejudicaremos"}, {"form": "p2", "group": "indicative/future", "group_sort": 9, "sort": 4, "value": "prejudicareis"}, {"form": "p3", "group": "indicative/future", "group_sort": 9, "sort": 5, "value": "prejudicar\u00e3o"}, {"form": "s1", "group": "conditional", "group_sort": 10, "sort": 0, "value": "prejudicaria"}, {"form": "s2", "group": "conditional", "group_sort": 10, "sort": 1, "value": "prejudicarias"}, {"form": "s3", "group": "conditional", "group_sort": 10, "sort": 2, "value": "prejudicaria"}, {"form": "p1", "group": "conditional", "group_sort": 10, "sort": 3, "value": "prejudicar\u00edamos"}, {"form": "p2", "group": "conditional", "group_sort": 10, "sort": 4, "value": "prejudicar\u00edeis"}, {"form": "p3", "group": "conditional", "group_sort": 10, "sort": 5, "value": "prejudicariam"}, {"form": "s1", "group": "subjunctive/present", "group_sort": 11, "sort": 0, "value": "prejudique"}, {"form": "s2", "group": "subjunctive/present", "group_sort": 11, "sort": 1, "value": "prejudiques"}, {"form": "s3", "group": "subjunctive/present", "group_sort": 11, "sort": 2, "value": "prejudique"}, {"form": "p1", "group": "subjunctive/present", "group_sort": 11, "sort": 3, "value": "prejudiquemos"}, {"form": "p2", "group": "subjunctive/present", "group_sort": 11, "sort": 4, "value": "prejudiqueis"}, {"form": "p3", "group": "subjunctive/present", "group_sort": 11, "sort": 5, "value": "prejudiquem"}, {"form": "s1", "group": "subjunctive/imperfect", "group_sort": 12, "sort": 0, "value": "prejudicasse"}, {"form": "s2", "group": "subjunctive/imperfect", "group_sort": 12, "sort": 1, "value": "prejudicasses"}, {"form": "s3", "group": "subjunctive/imperfect", "group_sort": 12, "sort": 2, "value": "prejudicasse"}, {"form": "p1", "group": "subjunctive/imperfect", "group_sort": 12, "sort": 3, "value": "prejudic\u00e1ssemos"}, {"form": "p2", "group": "subjunctive/imperfect", "group_sort": 12, "sort": 4, "value": "prejudic\u00e1sseis"}, {"form": "p3", "group": "subjunctive/imperfect", "group_sort": 12, "sort": 5, "value": "prejudicassem"}, {"form": "s1", "group": "subjunctive/preterite", "group_sort": 13, "sort": 0, "value": "prejudicar"}, {"form": "s2", "group": "subjunctive/preterite", "group_sort": 13, "sort": 1, "value": "prejudicares"}, {"form": "s3", "group": "subjunctive/preterite", "group_sort": 13, "sort": 2, "value": "prejudicar"}, {"form": "p1", "group": "subjunctive/preterite", "group_sort": 13, "sort": 3, "value": "prejudicarmos"}, {"form": "p2", "group": "subjunctive/preterite", "group_sort": 13, "sort": 4, "value": "prejudicardes"}, {"form": "p3", "group": "subjunctive/preterite", "group_sort": 13, "sort": 5, "value": "prejudicarem"}, {"form": "s1", "group": "imperative/affirmative", "group_sort": 14, "sort": 0, "value": "-"}, {"form": "s2", "group": "imperative/affirmative", "group_sort": 14, "sort": 1, "value": "prejudica"}, {"form": "s3", "group": "imperative/affirmative", "group_sort": 14, "sort": 2, "value": "prejudique"}, {"form": "p1", "group": "imperative/affirmative", "group_sort": 14, "sort": 3, "value": "prejudiquemos"}, {"form": "p2", "group": "imperative/affirmative", "group_sort": 14, "sort": 4, "value": "prejudicai"}, {"form": "p3", "group": "imperative/affirmative", "group_sort": 14, "sort": 5, "value": "prejudiquem"}, {"form": "s1", "group": "imperative/negative", "group_sort": 15, "sort": 0, "value": "-"}, {"form": "s2", "group": "imperative/negative", "group_sort": 15, "sort": 1, "value": "prejudiques"}, {"form": "s3", "group": "imperative/negative", "group_sort": 15, "sort": 2, "value": "prejudique"}, {"form": "p1", "group": "imperative/negative", "group_sort": 15, "sort": 3, "value": "prejudiquemos"}, {"form": "p2", "group": "imperative/negative", "group_sort": 15, "sort": 4, "value": "prejudiqueis"}, {"form": "p3", "group": "imperative/negative", "group_sort": 15, "sort": 5, "value": "prejudiquem"}], "definitions": ["to harm, damage", "to embarrass", "to prejudice"], "description": "prejudicar (first-person singular present indicative prejudico, past participle prejudicado)", "etymology": "Borrowed from Latin praei\u016bdic\u0101re, present active infinitive of praei\u016bdic\u014d.", "page_id": 3967924, "pronunciations": ["(Portugal) IPA(key): /p\u027e\u0268\u0292u\u00f0i\u02c8ka\u027e/"], "related": ["preju\u00edzo", "julgar"], "synonyms": [], "url": "https://en.wiktionary.org/?curid=3967924#Portuguese", "word": "prejudicar"}