{"conjugations": [{"group": "infinitive/impersonal", "group_sort": 0, "sort": 0, "value": "preocupar"}, {"form": "s1", "group": "infinitive/personal", "group_sort": 1, "sort": 0, "value": "preocupar"}, {"form": "s2", "group": "infinitive/personal", "group_sort": 1, "sort": 1, "value": "preocupares"}, {"form": "s3", "group": "infinitive/personal", "group_sort": 1, "sort": 2, "value": "preocupar"}, {"form": "p1", "group": "infinitive/personal", "group_sort": 1, "sort": 3, "value": "preocuparmos"}, {"form": "p2", "group": "infinitive/personal", "group_sort": 1, "sort": 4, "value": "preocupardes"}, {"form": "p3", "group": "infinitive/personal", "group_sort": 1, "sort": 5, "value": "preocuparem"}, {"group": "gerund", "group_sort": 2, "sort": 0, "value": "preocupando"}, {"form": "s", "group": "pastparticiple/masculine", "group_sort": 3, "sort": 0, "value": "preocupado"}, {"form": "p", "group": "pastparticiple/masculine", "group_sort": 3, "sort": 1, "value": "preocupados"}, {"form": "s", "group": "pastparticiple/feminine", "group_sort": 4, "sort": 0, "value": "preocupada"}, {"form": "p", "group": "pastparticiple/feminine", "group_sort": 4, "sort": 1, "value": "preocupadas"}, {"form": "s1", "group": "indicative/present", "group_sort": 5, "sort": 0, "value": "preocupo"}, {"form": "s2", "group": "indicative/present", "group_sort": 5, "sort": 1, "value": "preocupas"}, {"form": "s3", "group": "indicative/present", "group_sort": 5, "sort": 2, "value": "preocupa"}, {"form": "p1", "group": "indicative/present", "group_sort": 5, "sort": 3, "value": "preocupamos"}, {"form": "p2", "group": "indicative/present", "group_sort": 5, "sort": 4, "value": "preocupais"}, {"form": "p3", "group": "indicative/present", "group_sort": 5, "sort": 5, "value": "preocupam"}, {"form": "s1", "group": "indicative/imperfect", "group_sort": 6, "sort": 0, "value": "preocupava"}, {"form": "s2", "group": "indicative/imperfect", "group_sort": 6, "sort": 1, "value": "preocupavas"}, {"form": "s3", "group": "indicative/imperfect", "group_sort": 6, "sort": 2, "value": "preocupava"}, {"form": "p1", "group": "indicative/imperfect", "group_sort": 6, "sort": 3, "value": "preocup\u00e1vamos"}, {"form": "p2", "group": "indicative/imperfect", "group_sort": 6, "sort": 4, "value": "preocup\u00e1veis"}, {"form": "p3", "group": "indicative/imperfect", "group_sort": 6, "sort": 5, "value": "preocupavam"}, {"form": "s1", "group": "indicative/preterite", "group_sort": 7, "sort": 0, "value": "preocupei"}, {"form": "s2", "group": "indicative/preterite", "group_sort": 7, "sort": 1, "value": "preocupaste"}, {"form": "s3", "group": "indicative/preterite", "group_sort": 7, "sort": 2, "value": "preocupou"}, {"form": "p1", "group": "indicative/preterite", "group_sort": 7, "sort": 3, "value": "preocupamos - preocup\u00e1mos"}, {"form": "p2", "group": "indicative/preterite", "group_sort": 7, "sort": 4, "value": "preocupastes"}, {"form": "p3", "group": "indicative/preterite", "group_sort": 7, "sort": 5, "value": "preocuparam"}, {"form": "s1", "group": "indicative/pluperfect", "group_sort": 8, "sort": 0, "value": "preocupara"}, {"form": "s2", "group": "indicative/pluperfect", "group_sort": 8, "sort": 1, "value": "preocuparas"}, {"form": "s3", "group": "indicative/pluperfect", "group_sort": 8, "sort": 2, "value": "preocupara"}, {"form": "p1", "group": "indicative/pluperfect", "group_sort": 8, "sort": 3, "value": "preocup\u00e1ramos"}, {"form": "p2", "group": "indicative/pluperfect", "group_sort": 8, "sort": 4, "value": "preocup\u00e1reis"}, {"form": "p3", "group": "indicative/pluperfect", "group_sort": 8, "sort": 5, "value": "preocuparam"}, {"form": "s1", "group": "indicative/future", "group_sort": 9, "sort": 0, "value": "preocuparei"}, {"form": "s2", "group": "indicative/future", "group_sort": 9, "sort": 1, "value": "preocupar\u00e1s"}, {"form": "s3", "group": "indicative/future", "group_sort": 9, "sort": 2, "value": "preocupar\u00e1"}, {"form": "p1", "group": "indicative/future", "group_sort": 9, "sort": 3, "value": "preocuparemos"}, {"form": "p2", "group": "indicative/future", "group_sort": 9, "sort": 4, "value": "preocupareis"}, {"form": "p3", "group": "indicative/future", "group_sort": 9, "sort": 5, "value": "preocupar\u00e3o"}, {"form": "s1", "group": "conditional", "group_sort": 10, "sort": 0, "value": "preocuparia"}, {"form": "s2", "group": "conditional", "group_sort": 10, "sort": 1, "value": "preocuparias"}, {"form": "s3", "group": "conditional", "group_sort": 10, "sort": 2, "value": "preocuparia"}, {"form": "p1", "group": "conditional", "group_sort": 10, "sort": 3, "value": "preocupar\u00edamos"}, {"form": "p2", "group": "conditional", "group_sort": 10, "sort": 4, "value": "preocupar\u00edeis"}, {"form": "p3", "group": "conditional", "group_sort": 10, "sort": 5, "value": "preocupariam"}, {"form": "s1", "group": "subjunctive/present", "group_sort": 11, "sort": 0, "value": "preocupe"}, {"form": "s2", "group": "subjunctive/present", "group_sort": 11, "sort": 1, "value": "preocupes"}, {"form": "s3", "group": "subjunctive/present", "group_sort": 11, "sort": 2, "value": "preocupe"}, {"form": "p1", "group": "subjunctive/present", "group_sort": 11, "sort": 3, "value": "preocupemos"}, {"form": "p2", "group": "subjunctive/present", "group_sort": 11, "sort": 4, "value": "preocupeis"}, {"form": "p3", "group": "subjunctive/present", "group_sort": 11, "sort": 5, "value": "preocupem"}, {"form": "s1", "group": "subjunctive/imperfect", "group_sort": 12, "sort": 0, "value": "preocupasse"}, {"form": "s2", "group": "subjunctive/imperfect", "group_sort": 12, "sort": 1, "value": "preocupasses"}, {"form": "s3", "group": "subjunctive/imperfect", "group_sort": 12, "sort": 2, "value": "preocupasse"}, {"form": "p1", "group": "subjunctive/imperfect", "group_sort": 12, "sort": 3, "value": "preocup\u00e1ssemos"}, {"form": "p2", "group": "subjunctive/imperfect", "group_sort": 12, "sort": 4, "value": "preocup\u00e1sseis"}, {"form": "p3", "group": "subjunctive/imperfect", "group_sort": 12, "sort": 5, "value": "preocupassem"}, {"form": "s1", "group": "subjunctive/preterite", "group_sort": 13, "sort": 0, "value": "preocupar"}, {"form": "s2", "group": "subjunctive/preterite", "group_sort": 13, "sort": 1, "value": "preocupares"}, {"form": "s3", "group": "subjunctive/preterite", "group_sort": 13, "sort": 2, "value": "preocupar"}, {"form": "p1", "group": "subjunctive/preterite", "group_sort": 13, "sort": 3, "value": "preocuparmos"}, {"form": "p2", "group": "subjunctive/preterite", "group_sort": 13, "sort": 4, "value": "preocupardes"}, {"form": "p3", "group": "subjunctive/preterite", "group_sort": 13, "sort": 5, "value": "preocuparem"}, {"form": "s1", "group": "imperative/affirmative", "group_sort": 14, "sort": 0, "value": "-"}, {"form": "s2", "group": "imperative/affirmative", "group_sort": 14, "sort": 1, "value": "preocupa"}, {"form": "s3", "group": "imperative/affirmative", "group_sort": 14, "sort": 2, "value": "preocupe"}, {"form": "p1", "group": "imperative/affirmative", "group_sort": 14, "sort": 3, "value": "preocupemos"}, {"form": "p2", "group": "imperative/affirmative", "group_sort": 14, "sort": 4, "value": "preocupai"}, {"form": "p3", "group": "imperative/affirmative", "group_sort": 14, "sort": 5, "value": "preocupem"}, {"form": "s1", "group": "imperative/negative", "group_sort": 15, "sort": 0, "value": "-"}, {"form": "s2", "group": "imperative/negative", "group_sort": 15, "sort": 1, "value": "preocupes"}, {"form": "s3", "group": "imperative/negative", "group_sort": 15, "sort": 2, "value": "preocupe"}, {"form": "p1", "group": "imperative/negative", "group_sort": 15, "sort": 3, "value": "preocupemos"}, {"form": "p2", "group": "imperative/negative", "group_sort": 15, "sort": 4, "value": "preocupeis"}, {"form": "p3", "group": "imperative/negative", "group_sort": 15, "sort": 5, "value": "preocupem"}], "definitions": ["(intransitive) to worry; to concern (to cause someone, or people in general, to feel worried)\n\n\nAs taxas de homic\u00eddio daqui preocupam.\n\nThe homicide rates in this place are concerning.", "(takes a reflexive pronoun, intransitive, or transitive with com) to worry (about)\n\n\nN\u00e3o se preocupe com o que seus inimigos dizem.\n\nDon\u2019t worry about what your enemies say."], "description": "preocupar (first-person singular present indicative preocupo, past participle preocupado)", "etymology": "Borrowed from Latin praeoccup\u014d, praeoccup\u0101re (\u201cto preoccupy\u201d).", "page_id": 345296, "pronunciations": ["(Portugal) IPA(key): /p\u027ej\u0254ku\u02c8pa\u027e/"], "related": ["ocupar", "preocupa\u00e7\u00e3o", "preocupado", "preocupante", "ocupar", "preocupaci\u00f3n", "preocupado"], "synonyms": [], "url": "https://en.wiktionary.org/?curid=345296#Portuguese", "word": "preocupar"}