{"conjugations": [{"group": "infinitive/impersonal", "group_sort": 0, "sort": 0, "value": "pronunciar"}, {"form": "s1", "group": "infinitive/personal", "group_sort": 1, "sort": 0, "value": "pronunciar"}, {"form": "s2", "group": "infinitive/personal", "group_sort": 1, "sort": 1, "value": "pronunciares"}, {"form": "s3", "group": "infinitive/personal", "group_sort": 1, "sort": 2, "value": "pronunciar"}, {"form": "p1", "group": "infinitive/personal", "group_sort": 1, "sort": 3, "value": "pronunciarmos"}, {"form": "p2", "group": "infinitive/personal", "group_sort": 1, "sort": 4, "value": "pronunciardes"}, {"form": "p3", "group": "infinitive/personal", "group_sort": 1, "sort": 5, "value": "pronunciarem"}, {"group": "gerund", "group_sort": 2, "sort": 0, "value": "pronunciando"}, {"form": "s", "group": "pastparticiple/masculine", "group_sort": 3, "sort": 0, "value": "pronunciado"}, {"form": "p", "group": "pastparticiple/masculine", "group_sort": 3, "sort": 1, "value": "pronunciados"}, {"form": "s", "group": "pastparticiple/feminine", "group_sort": 4, "sort": 0, "value": "pronunciada"}, {"form": "p", "group": "pastparticiple/feminine", "group_sort": 4, "sort": 1, "value": "pronunciadas"}, {"form": "s1", "group": "indicative/present", "group_sort": 5, "sort": 0, "value": "pronuncio"}, {"form": "s2", "group": "indicative/present", "group_sort": 5, "sort": 1, "value": "pronuncias"}, {"form": "s3", "group": "indicative/present", "group_sort": 5, "sort": 2, "value": "pronuncia"}, {"form": "p1", "group": "indicative/present", "group_sort": 5, "sort": 3, "value": "pronunciamos"}, {"form": "p2", "group": "indicative/present", "group_sort": 5, "sort": 4, "value": "pronunciais"}, {"form": "p3", "group": "indicative/present", "group_sort": 5, "sort": 5, "value": "pronunciam"}, {"form": "s1", "group": "indicative/imperfect", "group_sort": 6, "sort": 0, "value": "pronunciava"}, {"form": "s2", "group": "indicative/imperfect", "group_sort": 6, "sort": 1, "value": "pronunciavas"}, {"form": "s3", "group": "indicative/imperfect", "group_sort": 6, "sort": 2, "value": "pronunciava"}, {"form": "p1", "group": "indicative/imperfect", "group_sort": 6, "sort": 3, "value": "pronunci\u00e1vamos"}, {"form": "p2", "group": "indicative/imperfect", "group_sort": 6, "sort": 4, "value": "pronunci\u00e1veis"}, {"form": "p3", "group": "indicative/imperfect", "group_sort": 6, "sort": 5, "value": "pronunciavam"}, {"form": "s1", "group": "indicative/preterite", "group_sort": 7, "sort": 0, "value": "pronunciei"}, {"form": "s2", "group": "indicative/preterite", "group_sort": 7, "sort": 1, "value": "pronunciaste"}, {"form": "s3", "group": "indicative/preterite", "group_sort": 7, "sort": 2, "value": "pronunciou"}, {"form": "p1", "group": "indicative/preterite", "group_sort": 7, "sort": 3, "value": "pronunciamos - pronunci\u00e1mos"}, {"form": "p2", "group": "indicative/preterite", "group_sort": 7, "sort": 4, "value": "pronunciastes"}, {"form": "p3", "group": "indicative/preterite", "group_sort": 7, "sort": 5, "value": "pronunciaram"}, {"form": "s1", "group": "indicative/pluperfect", "group_sort": 8, "sort": 0, "value": "pronunciara"}, {"form": "s2", "group": "indicative/pluperfect", "group_sort": 8, "sort": 1, "value": "pronunciaras"}, {"form": "s3", "group": "indicative/pluperfect", "group_sort": 8, "sort": 2, "value": "pronunciara"}, {"form": "p1", "group": "indicative/pluperfect", "group_sort": 8, "sort": 3, "value": "pronunci\u00e1ramos"}, {"form": "p2", "group": "indicative/pluperfect", "group_sort": 8, "sort": 4, "value": "pronunci\u00e1reis"}, {"form": "p3", "group": "indicative/pluperfect", "group_sort": 8, "sort": 5, "value": "pronunciaram"}, {"form": "s1", "group": "indicative/future", "group_sort": 9, "sort": 0, "value": "pronunciarei"}, {"form": "s2", "group": "indicative/future", "group_sort": 9, "sort": 1, "value": "pronunciar\u00e1s"}, {"form": "s3", "group": "indicative/future", "group_sort": 9, "sort": 2, "value": "pronunciar\u00e1"}, {"form": "p1", "group": "indicative/future", "group_sort": 9, "sort": 3, "value": "pronunciaremos"}, {"form": "p2", "group": "indicative/future", "group_sort": 9, "sort": 4, "value": "pronunciareis"}, {"form": "p3", "group": "indicative/future", "group_sort": 9, "sort": 5, "value": "pronunciar\u00e3o"}, {"form": "s1", "group": "conditional", "group_sort": 10, "sort": 0, "value": "pronunciaria"}, {"form": "s2", "group": "conditional", "group_sort": 10, "sort": 1, "value": "pronunciarias"}, {"form": "s3", "group": "conditional", "group_sort": 10, "sort": 2, "value": "pronunciaria"}, {"form": "p1", "group": "conditional", "group_sort": 10, "sort": 3, "value": "pronunciar\u00edamos"}, {"form": "p2", "group": "conditional", "group_sort": 10, "sort": 4, "value": "pronunciar\u00edeis"}, {"form": "p3", "group": "conditional", "group_sort": 10, "sort": 5, "value": "pronunciariam"}, {"form": "s1", "group": "subjunctive/present", "group_sort": 11, "sort": 0, "value": "pronuncie"}, {"form": "s2", "group": "subjunctive/present", "group_sort": 11, "sort": 1, "value": "pronuncies"}, {"form": "s3", "group": "subjunctive/present", "group_sort": 11, "sort": 2, "value": "pronuncie"}, {"form": "p1", "group": "subjunctive/present", "group_sort": 11, "sort": 3, "value": "pronunciemos"}, {"form": "p2", "group": "subjunctive/present", "group_sort": 11, "sort": 4, "value": "pronuncieis"}, {"form": "p3", "group": "subjunctive/present", "group_sort": 11, "sort": 5, "value": "pronunciem"}, {"form": "s1", "group": "subjunctive/imperfect", "group_sort": 12, "sort": 0, "value": "pronunciasse"}, {"form": "s2", "group": "subjunctive/imperfect", "group_sort": 12, "sort": 1, "value": "pronunciasses"}, {"form": "s3", "group": "subjunctive/imperfect", "group_sort": 12, "sort": 2, "value": "pronunciasse"}, {"form": "p1", "group": "subjunctive/imperfect", "group_sort": 12, "sort": 3, "value": "pronunci\u00e1ssemos"}, {"form": "p2", "group": "subjunctive/imperfect", "group_sort": 12, "sort": 4, "value": "pronunci\u00e1sseis"}, {"form": "p3", "group": "subjunctive/imperfect", "group_sort": 12, "sort": 5, "value": "pronunciassem"}, {"form": "s1", "group": "subjunctive/preterite", "group_sort": 13, "sort": 0, "value": "pronunciar"}, {"form": "s2", "group": "subjunctive/preterite", "group_sort": 13, "sort": 1, "value": "pronunciares"}, {"form": "s3", "group": "subjunctive/preterite", "group_sort": 13, "sort": 2, "value": "pronunciar"}, {"form": "p1", "group": "subjunctive/preterite", "group_sort": 13, "sort": 3, "value": "pronunciarmos"}, {"form": "p2", "group": "subjunctive/preterite", "group_sort": 13, "sort": 4, "value": "pronunciardes"}, {"form": "p3", "group": "subjunctive/preterite", "group_sort": 13, "sort": 5, "value": "pronunciarem"}, {"form": "s1", "group": "imperative/affirmative", "group_sort": 14, "sort": 0, "value": "-"}, {"form": "s2", "group": "imperative/affirmative", "group_sort": 14, "sort": 1, "value": "pronuncia"}, {"form": "s3", "group": "imperative/affirmative", "group_sort": 14, "sort": 2, "value": "pronuncie"}, {"form": "p1", "group": "imperative/affirmative", "group_sort": 14, "sort": 3, "value": "pronunciemos"}, {"form": "p2", "group": "imperative/affirmative", "group_sort": 14, "sort": 4, "value": "pronunciai"}, {"form": "p3", "group": "imperative/affirmative", "group_sort": 14, "sort": 5, "value": "pronunciem"}, {"form": "s1", "group": "imperative/negative", "group_sort": 15, "sort": 0, "value": "-"}, {"form": "s2", "group": "imperative/negative", "group_sort": 15, "sort": 1, "value": "pronuncies"}, {"form": "s3", "group": "imperative/negative", "group_sort": 15, "sort": 2, "value": "pronuncie"}, {"form": "p1", "group": "imperative/negative", "group_sort": 15, "sort": 3, "value": "pronunciemos"}, {"form": "p2", "group": "imperative/negative", "group_sort": 15, "sort": 4, "value": "pronuncieis"}, {"form": "p3", "group": "imperative/negative", "group_sort": 15, "sort": 5, "value": "pronunciem"}], "definitions": ["to pronounce"], "description": "pronunciar (first-person singular present indicative pronuncio, past participle pronunciado)", "etymology": null, "page_id": 175285, "pronunciations": ["IPA(key): /p\u027eun\u0169\u02c8sja\u027e/, /p\u027eon\u0169\u02c8sja\u0281/,", "(Castilian) IPA(key): /p\u027eonun\u02c8\u03b8ja\u027e/, [p\u027eon\u0169n\u031f\u02c8\u03b8ja\u027e]"], "related": ["pron\u00fancia", "pronuncia\u00e7\u00e3o", "pronunciado, pronunciada", "pronunciamento", "pronunci\u00e1vel", "pronunciar-se", "pronunciable", "pronunciaci\u00f3n", "pronunciador, pronunciadora", "pronunciamiento", "pronuncio"], "synonyms": [], "url": "https://en.wiktionary.org/?curid=175285#Portuguese", "word": "pronunciar"}