{"conjugations": [{"group": "infinitive/impersonal", "group_sort": 0, "sort": 0, "value": "proteger"}, {"form": "s1", "group": "infinitive/personal", "group_sort": 1, "sort": 0, "value": "proteger"}, {"form": "s2", "group": "infinitive/personal", "group_sort": 1, "sort": 1, "value": "protegeres"}, {"form": "s3", "group": "infinitive/personal", "group_sort": 1, "sort": 2, "value": "proteger"}, {"form": "p1", "group": "infinitive/personal", "group_sort": 1, "sort": 3, "value": "protegermos"}, {"form": "p2", "group": "infinitive/personal", "group_sort": 1, "sort": 4, "value": "protegerdes"}, {"form": "p3", "group": "infinitive/personal", "group_sort": 1, "sort": 5, "value": "protegerem"}, {"group": "gerund", "group_sort": 2, "sort": 0, "value": "protegendo"}, {"form": "s", "group": "pastparticiple/masculine", "group_sort": 3, "sort": 0, "value": "protegido"}, {"form": "p", "group": "pastparticiple/masculine", "group_sort": 3, "sort": 1, "value": "protegidos"}, {"form": "s", "group": "pastparticiple/feminine", "group_sort": 4, "sort": 0, "value": "protegida"}, {"form": "p", "group": "pastparticiple/feminine", "group_sort": 4, "sort": 1, "value": "protegidas"}, {"form": "s1", "group": "indicative/present", "group_sort": 5, "sort": 0, "value": "protejo"}, {"form": "s2", "group": "indicative/present", "group_sort": 5, "sort": 1, "value": "proteges"}, {"form": "s3", "group": "indicative/present", "group_sort": 5, "sort": 2, "value": "protege"}, {"form": "p1", "group": "indicative/present", "group_sort": 5, "sort": 3, "value": "protegemos"}, {"form": "p2", "group": "indicative/present", "group_sort": 5, "sort": 4, "value": "protegeis"}, {"form": "p3", "group": "indicative/present", "group_sort": 5, "sort": 5, "value": "protegem"}, {"form": "s1", "group": "indicative/imperfect", "group_sort": 6, "sort": 0, "value": "protegia"}, {"form": "s2", "group": "indicative/imperfect", "group_sort": 6, "sort": 1, "value": "protegias"}, {"form": "s3", "group": "indicative/imperfect", "group_sort": 6, "sort": 2, "value": "protegia"}, {"form": "p1", "group": "indicative/imperfect", "group_sort": 6, "sort": 3, "value": "proteg\u00edamos"}, {"form": "p2", "group": "indicative/imperfect", "group_sort": 6, "sort": 4, "value": "proteg\u00edeis"}, {"form": "p3", "group": "indicative/imperfect", "group_sort": 6, "sort": 5, "value": "protegiam"}, {"form": "s1", "group": "indicative/preterite", "group_sort": 7, "sort": 0, "value": "protegi"}, {"form": "s2", "group": "indicative/preterite", "group_sort": 7, "sort": 1, "value": "protegeste"}, {"form": "s3", "group": "indicative/preterite", "group_sort": 7, "sort": 2, "value": "protegeu"}, {"form": "p1", "group": "indicative/preterite", "group_sort": 7, "sort": 3, "value": "protegemos"}, {"form": "p2", "group": "indicative/preterite", "group_sort": 7, "sort": 4, "value": "protegestes"}, {"form": "p3", "group": "indicative/preterite", "group_sort": 7, "sort": 5, "value": "protegeram"}, {"form": "s1", "group": "indicative/pluperfect", "group_sort": 8, "sort": 0, "value": "protegera"}, {"form": "s2", "group": "indicative/pluperfect", "group_sort": 8, "sort": 1, "value": "protegeras"}, {"form": "s3", "group": "indicative/pluperfect", "group_sort": 8, "sort": 2, "value": "protegera"}, {"form": "p1", "group": "indicative/pluperfect", "group_sort": 8, "sort": 3, "value": "proteg\u00earamos"}, {"form": "p2", "group": "indicative/pluperfect", "group_sort": 8, "sort": 4, "value": "proteg\u00eareis"}, {"form": "p3", "group": "indicative/pluperfect", "group_sort": 8, "sort": 5, "value": "protegeram"}, {"form": "s1", "group": "indicative/future", "group_sort": 9, "sort": 0, "value": "protegerei"}, {"form": "s2", "group": "indicative/future", "group_sort": 9, "sort": 1, "value": "proteger\u00e1s"}, {"form": "s3", "group": "indicative/future", "group_sort": 9, "sort": 2, "value": "proteger\u00e1"}, {"form": "p1", "group": "indicative/future", "group_sort": 9, "sort": 3, "value": "protegeremos"}, {"form": "p2", "group": "indicative/future", "group_sort": 9, "sort": 4, "value": "protegereis"}, {"form": "p3", "group": "indicative/future", "group_sort": 9, "sort": 5, "value": "proteger\u00e3o"}, {"form": "s1", "group": "conditional", "group_sort": 10, "sort": 0, "value": "protegeria"}, {"form": "s2", "group": "conditional", "group_sort": 10, "sort": 1, "value": "protegerias"}, {"form": "s3", "group": "conditional", "group_sort": 10, "sort": 2, "value": "protegeria"}, {"form": "p1", "group": "conditional", "group_sort": 10, "sort": 3, "value": "proteger\u00edamos"}, {"form": "p2", "group": "conditional", "group_sort": 10, "sort": 4, "value": "proteger\u00edeis"}, {"form": "p3", "group": "conditional", "group_sort": 10, "sort": 5, "value": "protegeriam"}, {"form": "s1", "group": "subjunctive/present", "group_sort": 11, "sort": 0, "value": "proteja"}, {"form": "s2", "group": "subjunctive/present", "group_sort": 11, "sort": 1, "value": "protejas"}, {"form": "s3", "group": "subjunctive/present", "group_sort": 11, "sort": 2, "value": "proteja"}, {"form": "p1", "group": "subjunctive/present", "group_sort": 11, "sort": 3, "value": "protejamos"}, {"form": "p2", "group": "subjunctive/present", "group_sort": 11, "sort": 4, "value": "protejais"}, {"form": "p3", "group": "subjunctive/present", "group_sort": 11, "sort": 5, "value": "protejam"}, {"form": "s1", "group": "subjunctive/imperfect", "group_sort": 12, "sort": 0, "value": "protegesse"}, {"form": "s2", "group": "subjunctive/imperfect", "group_sort": 12, "sort": 1, "value": "protegesses"}, {"form": "s3", "group": "subjunctive/imperfect", "group_sort": 12, "sort": 2, "value": "protegesse"}, {"form": "p1", "group": "subjunctive/imperfect", "group_sort": 12, "sort": 3, "value": "proteg\u00eassemos"}, {"form": "p2", "group": "subjunctive/imperfect", "group_sort": 12, "sort": 4, "value": "proteg\u00easseis"}, {"form": "p3", "group": "subjunctive/imperfect", "group_sort": 12, "sort": 5, "value": "protegessem"}, {"form": "s1", "group": "subjunctive/preterite", "group_sort": 13, "sort": 0, "value": "proteger"}, {"form": "s2", "group": "subjunctive/preterite", "group_sort": 13, "sort": 1, "value": "protegeres"}, {"form": "s3", "group": "subjunctive/preterite", "group_sort": 13, "sort": 2, "value": "proteger"}, {"form": "p1", "group": "subjunctive/preterite", "group_sort": 13, "sort": 3, "value": "protegermos"}, {"form": "p2", "group": "subjunctive/preterite", "group_sort": 13, "sort": 4, "value": "protegerdes"}, {"form": "p3", "group": "subjunctive/preterite", "group_sort": 13, "sort": 5, "value": "protegerem"}, {"form": "s1", "group": "imperative/affirmative", "group_sort": 14, "sort": 0, "value": "-"}, {"form": "s2", "group": "imperative/affirmative", "group_sort": 14, "sort": 1, "value": "protege"}, {"form": "s3", "group": "imperative/affirmative", "group_sort": 14, "sort": 2, "value": "proteja"}, {"form": "p1", "group": "imperative/affirmative", "group_sort": 14, "sort": 3, "value": "protejamos"}, {"form": "p2", "group": "imperative/affirmative", "group_sort": 14, "sort": 4, "value": "protegei"}, {"form": "p3", "group": "imperative/affirmative", "group_sort": 14, "sort": 5, "value": "protejam"}, {"form": "s1", "group": "imperative/negative", "group_sort": 15, "sort": 0, "value": "-"}, {"form": "s2", "group": "imperative/negative", "group_sort": 15, "sort": 1, "value": "protejas"}, {"form": "s3", "group": "imperative/negative", "group_sort": 15, "sort": 2, "value": "proteja"}, {"form": "p1", "group": "imperative/negative", "group_sort": 15, "sort": 3, "value": "protejamos"}, {"form": "p2", "group": "imperative/negative", "group_sort": 15, "sort": 4, "value": "protejais"}, {"form": "p3", "group": "imperative/negative", "group_sort": 15, "sort": 5, "value": "protejam"}], "definitions": ["to protect", "to support"], "description": "proteger (first-person singular present indicative protejo, past participle protegido)", "etymology": "Latin protegere.", "page_id": 175585, "pronunciations": ["(Portugal) IPA(key): /p\u027eu.t\u0268.\u02c8\u0292e\u027e/", "(Latin America) IPA(key): /p\u027eo.te\u02c8he\u027e/"], "related": ["protec\u00e7\u00e3o, prote\u00e7\u00e3o", "protector, protetor", "protectoral, protetoral", "protect\u00f3rio, protet\u00f3rio", "protegido", "protecci\u00f3n", "protector", "protector\u00eda", "protectorio"], "synonyms": [], "url": "https://en.wiktionary.org/?curid=175585#Portuguese", "word": "proteger"}