{"conjugations": [{"group": "infinitive", "group_sort": 0, "sort": 0, "value": "vigilar\n"}, {"group": "gerund", "group_sort": 1, "sort": 0, "value": "vigilando\n"}, {"form": "masculine", "group": "pastparticiple/singular", "group_sort": 2, "sort": 0, "value": "vigilado\n"}, {"form": "feminine", "group": "pastparticiple/singular", "group_sort": 2, "sort": 1, "value": "vigilada\n"}, {"form": "masculine", "group": "pastparticiple/plural", "group_sort": 3, "sort": 0, "value": "vigilados\n"}, {"form": "feminine", "group": "pastparticiple/plural", "group_sort": 3, "sort": 1, "value": "vigiladas\n"}, {"form": "s1", "group": "indicative/present", "group_sort": 4, "sort": 0, "value": "vigilo\n"}, {"form": "s2", "group": "indicative/present", "group_sort": 4, "sort": 1, "value": "vigilasvigil\u00e1s (t\u00fa) -  (vos)"}, {"form": "s3", "group": "indicative/present", "group_sort": 4, "sort": 2, "value": "vigila\n"}, {"form": "p1", "group": "indicative/present", "group_sort": 4, "sort": 3, "value": "vigilamos\n"}, {"form": "p2", "group": "indicative/present", "group_sort": 4, "sort": 4, "value": "vigil\u00e1is\n"}, {"form": "p3", "group": "indicative/present", "group_sort": 4, "sort": 5, "value": "vigilan\n"}, {"form": "s1", "group": "indicative/imperfect", "group_sort": 5, "sort": 0, "value": "vigilaba\n"}, {"form": "s2", "group": "indicative/imperfect", "group_sort": 5, "sort": 1, "value": "vigilabas\n"}, {"form": "s3", "group": "indicative/imperfect", "group_sort": 5, "sort": 2, "value": "vigilaba\n"}, {"form": "p1", "group": "indicative/imperfect", "group_sort": 5, "sort": 3, "value": "vigil\u00e1bamos\n"}, {"form": "p2", "group": "indicative/imperfect", "group_sort": 5, "sort": 4, "value": "vigilabais\n"}, {"form": "p3", "group": "indicative/imperfect", "group_sort": 5, "sort": 5, "value": "vigilaban\n"}, {"form": "s1", "group": "indicative/preterite", "group_sort": 6, "sort": 0, "value": "vigil\u00e9\n"}, {"form": "s2", "group": "indicative/preterite", "group_sort": 6, "sort": 1, "value": "vigilaste\n"}, {"form": "s3", "group": "indicative/preterite", "group_sort": 6, "sort": 2, "value": "vigil\u00f3\n"}, {"form": "p1", "group": "indicative/preterite", "group_sort": 6, "sort": 3, "value": "vigilamos\n"}, {"form": "p2", "group": "indicative/preterite", "group_sort": 6, "sort": 4, "value": "vigilasteis\n"}, {"form": "p3", "group": "indicative/preterite", "group_sort": 6, "sort": 5, "value": "vigilaron\n"}, {"form": "s1", "group": "indicative/future", "group_sort": 7, "sort": 0, "value": "vigilar\u00e9\n"}, {"form": "s2", "group": "indicative/future", "group_sort": 7, "sort": 1, "value": "vigilar\u00e1s\n"}, {"form": "s3", "group": "indicative/future", "group_sort": 7, "sort": 2, "value": "vigilar\u00e1\n"}, {"form": "p1", "group": "indicative/future", "group_sort": 7, "sort": 3, "value": "vigilaremos\n"}, {"form": "p2", "group": "indicative/future", "group_sort": 7, "sort": 4, "value": "vigilar\u00e9is\n"}, {"form": "p3", "group": "indicative/future", "group_sort": 7, "sort": 5, "value": "vigilar\u00e1n\n"}, {"form": "s1", "group": "indicative/conditional", "group_sort": 8, "sort": 0, "value": "vigilar\u00eda\n"}, {"form": "s2", "group": "indicative/conditional", "group_sort": 8, "sort": 1, "value": "vigilar\u00edas\n"}, {"form": "s3", "group": "indicative/conditional", "group_sort": 8, "sort": 2, "value": "vigilar\u00eda\n"}, {"form": "p1", "group": "indicative/conditional", "group_sort": 8, "sort": 3, "value": "vigilar\u00edamos\n"}, {"form": "p2", "group": "indicative/conditional", "group_sort": 8, "sort": 4, "value": "vigilar\u00edais\n"}, {"form": "p3", "group": "indicative/conditional", "group_sort": 8, "sort": 5, "value": "vigilar\u00edan\n"}, {"form": "s1", "group": "subjunctive/present", "group_sort": 9, "sort": 0, "value": "vigile\n"}, {"form": "s2", "group": "subjunctive/present", "group_sort": 9, "sort": 1, "value": "vigilesvigil\u00e9s (t\u00fa) -  (vos)"}, {"form": "s3", "group": "subjunctive/present", "group_sort": 9, "sort": 2, "value": "vigile\n"}, {"form": "p1", "group": "subjunctive/present", "group_sort": 9, "sort": 3, "value": "vigilemos\n"}, {"form": "p2", "group": "subjunctive/present", "group_sort": 9, "sort": 4, "value": "vigil\u00e9is\n"}, {"form": "p3", "group": "subjunctive/present", "group_sort": 9, "sort": 5, "value": "vigilen\n"}, {"form": "s1", "group": "subjunctive/imperfect_ra", "group_sort": 10, "sort": 0, "value": "vigilara\n"}, {"form": "s2", "group": "subjunctive/imperfect_ra", "group_sort": 10, "sort": 1, "value": "vigilaras\n"}, {"form": "s3", "group": "subjunctive/imperfect_ra", "group_sort": 10, "sort": 2, "value": "vigilara\n"}, {"form": "p1", "group": "subjunctive/imperfect_ra", "group_sort": 10, "sort": 3, "value": "vigil\u00e1ramos\n"}, {"form": "p2", "group": "subjunctive/imperfect_ra", "group_sort": 10, "sort": 4, "value": "vigilarais\n"}, {"form": "p3", "group": "subjunctive/imperfect_ra", "group_sort": 10, "sort": 5, "value": "vigilaran\n"}, {"form": "s1", "group": "subjunctive/imperfect_se", "group_sort": 11, "sort": 0, "value": "vigilase\n"}, {"form": "s2", "group": "subjunctive/imperfect_se", "group_sort": 11, "sort": 1, "value": "vigilases\n"}, {"form": "s3", "group": "subjunctive/imperfect_se", "group_sort": 11, "sort": 2, "value": "vigilase\n"}, {"form": "p1", "group": "subjunctive/imperfect_se", "group_sort": 11, "sort": 3, "value": "vigil\u00e1semos\n"}, {"form": "p2", "group": "subjunctive/imperfect_se", "group_sort": 11, "sort": 4, "value": "vigilaseis\n"}, {"form": "p3", "group": "subjunctive/imperfect_se", "group_sort": 11, "sort": 5, "value": "vigilasen\n"}, {"form": "s1", "group": "subjunctive/future", "group_sort": 12, "sort": 0, "value": "vigilare\n"}, {"form": "s2", "group": "subjunctive/future", "group_sort": 12, "sort": 1, "value": "vigilares\n"}, {"form": "s3", "group": "subjunctive/future", "group_sort": 12, "sort": 2, "value": "vigilare\n"}, {"form": "p1", "group": "subjunctive/future", "group_sort": 12, "sort": 3, "value": "vigil\u00e1remos\n"}, {"form": "p2", "group": "subjunctive/future", "group_sort": 12, "sort": 4, "value": "vigilareis\n"}, {"form": "p3", "group": "subjunctive/future", "group_sort": 12, "sort": 5, "value": "vigilaren\n"}, {"form": "s1", "group": "imperative/affirmative", "group_sort": 13, "sort": 0, "value": "\n"}, {"form": "s2", "group": "imperative/affirmative", "group_sort": 13, "sort": 1, "value": "vigilavigil\u00e1 (t\u00fa) -  (vos)"}, {"form": "s3", "group": "imperative/affirmative", "group_sort": 13, "sort": 2, "value": "vigile\n"}, {"form": "p1", "group": "imperative/affirmative", "group_sort": 13, "sort": 3, "value": "vigilemos\n"}, {"form": "p2", "group": "imperative/affirmative", "group_sort": 13, "sort": 4, "value": "vigilad\n"}, {"form": "p3", "group": "imperative/affirmative", "group_sort": 13, "sort": 5, "value": "vigilen\n"}, {"form": "s1", "group": "imperative/negative", "group_sort": 14, "sort": 0, "value": "\n"}, {"form": "s2", "group": "imperative/negative", "group_sort": 14, "sort": 1, "value": "no vigiles\n"}, {"form": "s3", "group": "imperative/negative", "group_sort": 14, "sort": 2, "value": "no vigile\n"}, {"form": "p1", "group": "imperative/negative", "group_sort": 14, "sort": 3, "value": "no vigilemos\n"}, {"form": "p2", "group": "imperative/negative", "group_sort": 14, "sort": 4, "value": "no vigil\u00e9is\n"}, {"form": "p3", "group": "imperative/negative", "group_sort": 14, "sort": 5, "value": "no vigilen\n"}], "definitions": ["to watch over"], "description": "vigilar (first-person singular present vigilo, first-person singular preterite vigil\u00e9, past participle vigilado)", "etymology": "Borrowed from Latin vigil\u0101re, present active infinitive of vigil\u014d. See the doublet velar.", "page_id": 342492, "pronunciations": [], "related": ["vigilancia", "vigilante"], "synonyms": [], "url": "https://en.wiktionary.org/?curid=342492#Spanish", "word": "vigilar"}