{"conjugations": [{"group": "infinitive", "group_sort": 0, "sort": 0, "value": "politiquear"}, {"group": "gerund", "group_sort": 1, "sort": 0, "value": "politiqueando"}, {"form": "masculine", "group": "pastparticiple/singular", "group_sort": 2, "sort": 0, "value": "politiqueado"}, {"form": "feminine", "group": "pastparticiple/singular", "group_sort": 2, "sort": 1, "value": "politiqueada"}, {"form": "masculine", "group": "pastparticiple/plural", "group_sort": 3, "sort": 0, "value": "politiqueados"}, {"form": "feminine", "group": "pastparticiple/plural", "group_sort": 3, "sort": 1, "value": "politiqueadas"}, {"form": "s1", "group": "indicative/present", "group_sort": 4, "sort": 0, "value": "politiqueo"}, {"form": "s2", "group": "indicative/present", "group_sort": 4, "sort": 1, "value": "politiqueas (t\u00fa) - politique\u00e1s (vos)"}, {"form": "s3", "group": "indicative/present", "group_sort": 4, "sort": 2, "value": "politiquea"}, {"form": "p1", "group": "indicative/present", "group_sort": 4, "sort": 3, "value": "politiqueamos"}, {"form": "p2", "group": "indicative/present", "group_sort": 4, "sort": 4, "value": "politique\u00e1is"}, {"form": "p3", "group": "indicative/present", "group_sort": 4, "sort": 5, "value": "politiquean"}, {"form": "s1", "group": "indicative/imperfect", "group_sort": 5, "sort": 0, "value": "politiqueaba"}, {"form": "s2", "group": "indicative/imperfect", "group_sort": 5, "sort": 1, "value": "politiqueabas"}, {"form": "s3", "group": "indicative/imperfect", "group_sort": 5, "sort": 2, "value": "politiqueaba"}, {"form": "p1", "group": "indicative/imperfect", "group_sort": 5, "sort": 3, "value": "politique\u00e1bamos"}, {"form": "p2", "group": "indicative/imperfect", "group_sort": 5, "sort": 4, "value": "politiqueabais"}, {"form": "p3", "group": "indicative/imperfect", "group_sort": 5, "sort": 5, "value": "politiqueaban"}, {"form": "s1", "group": "indicative/preterite", "group_sort": 6, "sort": 0, "value": "politique\u00e9"}, {"form": "s2", "group": "indicative/preterite", "group_sort": 6, "sort": 1, "value": "politiqueaste"}, {"form": "s3", "group": "indicative/preterite", "group_sort": 6, "sort": 2, "value": "politique\u00f3"}, {"form": "p1", "group": "indicative/preterite", "group_sort": 6, "sort": 3, "value": "politiqueamos"}, {"form": "p2", "group": "indicative/preterite", "group_sort": 6, "sort": 4, "value": "politiqueasteis"}, {"form": "p3", "group": "indicative/preterite", "group_sort": 6, "sort": 5, "value": "politiquearon"}, {"form": "s1", "group": "indicative/future", "group_sort": 7, "sort": 0, "value": "politiquear\u00e9"}, {"form": "s2", "group": "indicative/future", "group_sort": 7, "sort": 1, "value": "politiquear\u00e1s"}, {"form": "s3", "group": "indicative/future", "group_sort": 7, "sort": 2, "value": "politiquear\u00e1"}, {"form": "p1", "group": "indicative/future", "group_sort": 7, "sort": 3, "value": "politiquearemos"}, {"form": "p2", "group": "indicative/future", "group_sort": 7, "sort": 4, "value": "politiquear\u00e9is"}, {"form": "p3", "group": "indicative/future", "group_sort": 7, "sort": 5, "value": "politiquear\u00e1n"}, {"form": "s1", "group": "indicative/conditional", "group_sort": 8, "sort": 0, "value": "politiquear\u00eda"}, {"form": "s2", "group": "indicative/conditional", "group_sort": 8, "sort": 1, "value": "politiquear\u00edas"}, {"form": "s3", "group": "indicative/conditional", "group_sort": 8, "sort": 2, "value": "politiquear\u00eda"}, {"form": "p1", "group": "indicative/conditional", "group_sort": 8, "sort": 3, "value": "politiquear\u00edamos"}, {"form": "p2", "group": "indicative/conditional", "group_sort": 8, "sort": 4, "value": "politiquear\u00edais"}, {"form": "p3", "group": "indicative/conditional", "group_sort": 8, "sort": 5, "value": "politiquear\u00edan"}, {"form": "s1", "group": "subjunctive/present", "group_sort": 9, "sort": 0, "value": "politiquee"}, {"form": "s2", "group": "subjunctive/present", "group_sort": 9, "sort": 1, "value": "politiquees (t\u00fa) - politique\u00e9s (vos)"}, {"form": "s3", "group": "subjunctive/present", "group_sort": 9, "sort": 2, "value": "politiquee"}, {"form": "p1", "group": "subjunctive/present", "group_sort": 9, "sort": 3, "value": "politiqueemos"}, {"form": "p2", "group": "subjunctive/present", "group_sort": 9, "sort": 4, "value": "politique\u00e9is"}, {"form": "p3", "group": "subjunctive/present", "group_sort": 9, "sort": 5, "value": "politiqueen"}, {"form": "s1", "group": "subjunctive/imperfect_ra", "group_sort": 10, "sort": 0, "value": "politiqueara"}, {"form": "s2", "group": "subjunctive/imperfect_ra", "group_sort": 10, "sort": 1, "value": "politiquearas"}, {"form": "s3", "group": "subjunctive/imperfect_ra", "group_sort": 10, "sort": 2, "value": "politiqueara"}, {"form": "p1", "group": "subjunctive/imperfect_ra", "group_sort": 10, "sort": 3, "value": "politique\u00e1ramos"}, {"form": "p2", "group": "subjunctive/imperfect_ra", "group_sort": 10, "sort": 4, "value": "politiquearais"}, {"form": "p3", "group": "subjunctive/imperfect_ra", "group_sort": 10, "sort": 5, "value": "politiquearan"}, {"form": "s1", "group": "subjunctive/imperfect_se", "group_sort": 11, "sort": 0, "value": "politiquease"}, {"form": "s2", "group": "subjunctive/imperfect_se", "group_sort": 11, "sort": 1, "value": "politiqueases"}, {"form": "s3", "group": "subjunctive/imperfect_se", "group_sort": 11, "sort": 2, "value": "politiquease"}, {"form": "p1", "group": "subjunctive/imperfect_se", "group_sort": 11, "sort": 3, "value": "politique\u00e1semos"}, {"form": "p2", "group": "subjunctive/imperfect_se", "group_sort": 11, "sort": 4, "value": "politiqueaseis"}, {"form": "p3", "group": "subjunctive/imperfect_se", "group_sort": 11, "sort": 5, "value": "politiqueasen"}, {"form": "s1", "group": "subjunctive/future", "group_sort": 12, "sort": 0, "value": "politiqueare"}, {"form": "s2", "group": "subjunctive/future", "group_sort": 12, "sort": 1, "value": "politiqueares"}, {"form": "s3", "group": "subjunctive/future", "group_sort": 12, "sort": 2, "value": "politiqueare"}, {"form": "p1", "group": "subjunctive/future", "group_sort": 12, "sort": 3, "value": "politique\u00e1remos"}, {"form": "p2", "group": "subjunctive/future", "group_sort": 12, "sort": 4, "value": "politiqueareis"}, {"form": "p3", "group": "subjunctive/future", "group_sort": 12, "sort": 5, "value": "politiquearen"}, {"form": "s1", "group": "imperative/affirmative", "group_sort": 13, "sort": 0, "value": ""}, {"form": "s2", "group": "imperative/affirmative", "group_sort": 13, "sort": 1, "value": "politiquea (t\u00fa) - politique\u00e1 (vos)"}, {"form": "s3", "group": "imperative/affirmative", "group_sort": 13, "sort": 2, "value": "politiquee"}, {"form": "p1", "group": "imperative/affirmative", "group_sort": 13, "sort": 3, "value": "politiqueemos"}, {"form": "p2", "group": "imperative/affirmative", "group_sort": 13, "sort": 4, "value": "politiquead"}, {"form": "p3", "group": "imperative/affirmative", "group_sort": 13, "sort": 5, "value": "politiqueen"}, {"form": "s1", "group": "imperative/negative", "group_sort": 14, "sort": 0, "value": ""}, {"form": "s2", "group": "imperative/negative", "group_sort": 14, "sort": 1, "value": "no politiquees"}, {"form": "s3", "group": "imperative/negative", "group_sort": 14, "sort": 2, "value": "no politiquee"}, {"form": "p1", "group": "imperative/negative", "group_sort": 14, "sort": 3, "value": "no politiqueemos"}, {"form": "p2", "group": "imperative/negative", "group_sort": 14, "sort": 4, "value": "no politique\u00e9is"}, {"form": "p3", "group": "imperative/negative", "group_sort": 14, "sort": 5, "value": "no politiqueen"}], "definitions": ["To waffle on about politics; to drone on about politics"], "description": "politiquear", "etymology": null, "page_id": 6804729, "pronunciations": ["IPA(key): /politike\u02c8a\u027e/, [polit\u032aike\u02c8a\u027e]"], "related": [], "synonyms": [], "url": "https://en.wiktionary.org/?curid=6804729#Spanish", "word": "politiquear"}