{"conjugations": [{"group": "infinitive", "group_sort": 0, "sort": 0, "value": "proclamar"}, {"group": "gerund", "group_sort": 1, "sort": 0, "value": "proclamando"}, {"form": "masculine", "group": "pastparticiple/singular", "group_sort": 2, "sort": 0, "value": "proclamado"}, {"form": "feminine", "group": "pastparticiple/singular", "group_sort": 2, "sort": 1, "value": "proclamada"}, {"form": "masculine", "group": "pastparticiple/plural", "group_sort": 3, "sort": 0, "value": "proclamados"}, {"form": "feminine", "group": "pastparticiple/plural", "group_sort": 3, "sort": 1, "value": "proclamadas"}, {"form": "s1", "group": "indicative/present", "group_sort": 4, "sort": 0, "value": "proclamo"}, {"form": "s2", "group": "indicative/present", "group_sort": 4, "sort": 1, "value": "proclamas (t\u00fa) - proclam\u00e1s (vos)"}, {"form": "s3", "group": "indicative/present", "group_sort": 4, "sort": 2, "value": "proclama"}, {"form": "p1", "group": "indicative/present", "group_sort": 4, "sort": 3, "value": "proclamamos"}, {"form": "p2", "group": "indicative/present", "group_sort": 4, "sort": 4, "value": "proclam\u00e1is"}, {"form": "p3", "group": "indicative/present", "group_sort": 4, "sort": 5, "value": "proclaman"}, {"form": "s1", "group": "indicative/imperfect", "group_sort": 5, "sort": 0, "value": "proclamaba"}, {"form": "s2", "group": "indicative/imperfect", "group_sort": 5, "sort": 1, "value": "proclamabas"}, {"form": "s3", "group": "indicative/imperfect", "group_sort": 5, "sort": 2, "value": "proclamaba"}, {"form": "p1", "group": "indicative/imperfect", "group_sort": 5, "sort": 3, "value": "proclam\u00e1bamos"}, {"form": "p2", "group": "indicative/imperfect", "group_sort": 5, "sort": 4, "value": "proclamabais"}, {"form": "p3", "group": "indicative/imperfect", "group_sort": 5, "sort": 5, "value": "proclamaban"}, {"form": "s1", "group": "indicative/preterite", "group_sort": 6, "sort": 0, "value": "proclam\u00e9"}, {"form": "s2", "group": "indicative/preterite", "group_sort": 6, "sort": 1, "value": "proclamaste"}, {"form": "s3", "group": "indicative/preterite", "group_sort": 6, "sort": 2, "value": "proclam\u00f3"}, {"form": "p1", "group": "indicative/preterite", "group_sort": 6, "sort": 3, "value": "proclamamos"}, {"form": "p2", "group": "indicative/preterite", "group_sort": 6, "sort": 4, "value": "proclamasteis"}, {"form": "p3", "group": "indicative/preterite", "group_sort": 6, "sort": 5, "value": "proclamaron"}, {"form": "s1", "group": "indicative/future", "group_sort": 7, "sort": 0, "value": "proclamar\u00e9"}, {"form": "s2", "group": "indicative/future", "group_sort": 7, "sort": 1, "value": "proclamar\u00e1s"}, {"form": "s3", "group": "indicative/future", "group_sort": 7, "sort": 2, "value": "proclamar\u00e1"}, {"form": "p1", "group": "indicative/future", "group_sort": 7, "sort": 3, "value": "proclamaremos"}, {"form": "p2", "group": "indicative/future", "group_sort": 7, "sort": 4, "value": "proclamar\u00e9is"}, {"form": "p3", "group": "indicative/future", "group_sort": 7, "sort": 5, "value": "proclamar\u00e1n"}, {"form": "s1", "group": "indicative/conditional", "group_sort": 8, "sort": 0, "value": "proclamar\u00eda"}, {"form": "s2", "group": "indicative/conditional", "group_sort": 8, "sort": 1, "value": "proclamar\u00edas"}, {"form": "s3", "group": "indicative/conditional", "group_sort": 8, "sort": 2, "value": "proclamar\u00eda"}, {"form": "p1", "group": "indicative/conditional", "group_sort": 8, "sort": 3, "value": "proclamar\u00edamos"}, {"form": "p2", "group": "indicative/conditional", "group_sort": 8, "sort": 4, "value": "proclamar\u00edais"}, {"form": "p3", "group": "indicative/conditional", "group_sort": 8, "sort": 5, "value": "proclamar\u00edan"}, {"form": "s1", "group": "subjunctive/present", "group_sort": 9, "sort": 0, "value": "proclame"}, {"form": "s2", "group": "subjunctive/present", "group_sort": 9, "sort": 1, "value": "proclames (t\u00fa) - proclam\u00e9s (vos)"}, {"form": "s3", "group": "subjunctive/present", "group_sort": 9, "sort": 2, "value": "proclame"}, {"form": "p1", "group": "subjunctive/present", "group_sort": 9, "sort": 3, "value": "proclamemos"}, {"form": "p2", "group": "subjunctive/present", "group_sort": 9, "sort": 4, "value": "proclam\u00e9is"}, {"form": "p3", "group": "subjunctive/present", "group_sort": 9, "sort": 5, "value": "proclamen"}, {"form": "s1", "group": "subjunctive/imperfect_ra", "group_sort": 10, "sort": 0, "value": "proclamara"}, {"form": "s2", "group": "subjunctive/imperfect_ra", "group_sort": 10, "sort": 1, "value": "proclamaras"}, {"form": "s3", "group": "subjunctive/imperfect_ra", "group_sort": 10, "sort": 2, "value": "proclamara"}, {"form": "p1", "group": "subjunctive/imperfect_ra", "group_sort": 10, "sort": 3, "value": "proclam\u00e1ramos"}, {"form": "p2", "group": "subjunctive/imperfect_ra", "group_sort": 10, "sort": 4, "value": "proclamarais"}, {"form": "p3", "group": "subjunctive/imperfect_ra", "group_sort": 10, "sort": 5, "value": "proclamaran"}, {"form": "s1", "group": "subjunctive/imperfect_se", "group_sort": 11, "sort": 0, "value": "proclamase"}, {"form": "s2", "group": "subjunctive/imperfect_se", "group_sort": 11, "sort": 1, "value": "proclamases"}, {"form": "s3", "group": "subjunctive/imperfect_se", "group_sort": 11, "sort": 2, "value": "proclamase"}, {"form": "p1", "group": "subjunctive/imperfect_se", "group_sort": 11, "sort": 3, "value": "proclam\u00e1semos"}, {"form": "p2", "group": "subjunctive/imperfect_se", "group_sort": 11, "sort": 4, "value": "proclamaseis"}, {"form": "p3", "group": "subjunctive/imperfect_se", "group_sort": 11, "sort": 5, "value": "proclamasen"}, {"form": "s1", "group": "subjunctive/future", "group_sort": 12, "sort": 0, "value": "proclamare"}, {"form": "s2", "group": "subjunctive/future", "group_sort": 12, "sort": 1, "value": "proclamares"}, {"form": "s3", "group": "subjunctive/future", "group_sort": 12, "sort": 2, "value": "proclamare"}, {"form": "p1", "group": "subjunctive/future", "group_sort": 12, "sort": 3, "value": "proclam\u00e1remos"}, {"form": "p2", "group": "subjunctive/future", "group_sort": 12, "sort": 4, "value": "proclamareis"}, {"form": "p3", "group": "subjunctive/future", "group_sort": 12, "sort": 5, "value": "proclamaren"}, {"form": "s1", "group": "imperative/affirmative", "group_sort": 13, "sort": 0, "value": ""}, {"form": "s2", "group": "imperative/affirmative", "group_sort": 13, "sort": 1, "value": "proclama (t\u00fa) - proclam\u00e1 (vos)"}, {"form": "s3", "group": "imperative/affirmative", "group_sort": 13, "sort": 2, "value": "proclame"}, {"form": "p1", "group": "imperative/affirmative", "group_sort": 13, "sort": 3, "value": "proclamemos"}, {"form": "p2", "group": "imperative/affirmative", "group_sort": 13, "sort": 4, "value": "proclamad"}, {"form": "p3", "group": "imperative/affirmative", "group_sort": 13, "sort": 5, "value": "proclamen"}, {"form": "s1", "group": "imperative/negative", "group_sort": 14, "sort": 0, "value": ""}, {"form": "s2", "group": "imperative/negative", "group_sort": 14, "sort": 1, "value": "no proclames"}, {"form": "s3", "group": "imperative/negative", "group_sort": 14, "sort": 2, "value": "no proclame"}, {"form": "p1", "group": "imperative/negative", "group_sort": 14, "sort": 3, "value": "no proclamemos"}, {"form": "p2", "group": "imperative/negative", "group_sort": 14, "sort": 4, "value": "no proclam\u00e9is"}, {"form": "p3", "group": "imperative/negative", "group_sort": 14, "sort": 5, "value": "no proclamen"}], "definitions": ["to proclaim"], "description": "proclamar (first-person singular present proclamo, first-person singular preterite proclam\u00e9, past participle proclamado)", "etymology": "Borrowed from Latin pr\u014dcl\u0101m\u014d, pr\u014dcl\u0101m\u0101re.", "page_id": 345303, "pronunciations": [], "related": ["proclamaci\u00f3", "clamar"], "synonyms": [], "url": "https://en.wiktionary.org/?curid=345303#Spanish", "word": "proclamar"}