{"conjugations": [{"group": "infinitive", "group_sort": 0, "sort": 0, "value": "proferir"}, {"group": "gerund", "group_sort": 1, "sort": 0, "value": "profiriendo"}, {"form": "masculine", "group": "pastparticiple/singular", "group_sort": 2, "sort": 0, "value": "proferido"}, {"form": "feminine", "group": "pastparticiple/singular", "group_sort": 2, "sort": 1, "value": "proferida"}, {"form": "masculine", "group": "pastparticiple/plural", "group_sort": 3, "sort": 0, "value": "proferidos"}, {"form": "feminine", "group": "pastparticiple/plural", "group_sort": 3, "sort": 1, "value": "proferidas"}, {"form": "s1", "group": "indicative/present", "group_sort": 4, "sort": 0, "value": "profiero"}, {"form": "s2", "group": "indicative/present", "group_sort": 4, "sort": 1, "value": "profieres (t\u00fa) - profer\u00eds (vos)"}, {"form": "s3", "group": "indicative/present", "group_sort": 4, "sort": 2, "value": "profiere"}, {"form": "p1", "group": "indicative/present", "group_sort": 4, "sort": 3, "value": "proferimos"}, {"form": "p2", "group": "indicative/present", "group_sort": 4, "sort": 4, "value": "profer\u00eds"}, {"form": "p3", "group": "indicative/present", "group_sort": 4, "sort": 5, "value": "profieren"}, {"form": "s1", "group": "indicative/imperfect", "group_sort": 5, "sort": 0, "value": "profer\u00eda"}, {"form": "s2", "group": "indicative/imperfect", "group_sort": 5, "sort": 1, "value": "profer\u00edas"}, {"form": "s3", "group": "indicative/imperfect", "group_sort": 5, "sort": 2, "value": "profer\u00eda"}, {"form": "p1", "group": "indicative/imperfect", "group_sort": 5, "sort": 3, "value": "profer\u00edamos"}, {"form": "p2", "group": "indicative/imperfect", "group_sort": 5, "sort": 4, "value": "profer\u00edais"}, {"form": "p3", "group": "indicative/imperfect", "group_sort": 5, "sort": 5, "value": "profer\u00edan"}, {"form": "s1", "group": "indicative/preterite", "group_sort": 6, "sort": 0, "value": "profer\u00ed"}, {"form": "s2", "group": "indicative/preterite", "group_sort": 6, "sort": 1, "value": "proferiste"}, {"form": "s3", "group": "indicative/preterite", "group_sort": 6, "sort": 2, "value": "profiri\u00f3"}, {"form": "p1", "group": "indicative/preterite", "group_sort": 6, "sort": 3, "value": "proferimos"}, {"form": "p2", "group": "indicative/preterite", "group_sort": 6, "sort": 4, "value": "proferisteis"}, {"form": "p3", "group": "indicative/preterite", "group_sort": 6, "sort": 5, "value": "profirieron"}, {"form": "s1", "group": "indicative/future", "group_sort": 7, "sort": 0, "value": "proferir\u00e9"}, {"form": "s2", "group": "indicative/future", "group_sort": 7, "sort": 1, "value": "proferir\u00e1s"}, {"form": "s3", "group": "indicative/future", "group_sort": 7, "sort": 2, "value": "proferir\u00e1"}, {"form": "p1", "group": "indicative/future", "group_sort": 7, "sort": 3, "value": "proferiremos"}, {"form": "p2", "group": "indicative/future", "group_sort": 7, "sort": 4, "value": "proferir\u00e9is"}, {"form": "p3", "group": "indicative/future", "group_sort": 7, "sort": 5, "value": "proferir\u00e1n"}, {"form": "s1", "group": "indicative/conditional", "group_sort": 8, "sort": 0, "value": "proferir\u00eda"}, {"form": "s2", "group": "indicative/conditional", "group_sort": 8, "sort": 1, "value": "proferir\u00edas"}, {"form": "s3", "group": "indicative/conditional", "group_sort": 8, "sort": 2, "value": "proferir\u00eda"}, {"form": "p1", "group": "indicative/conditional", "group_sort": 8, "sort": 3, "value": "proferir\u00edamos"}, {"form": "p2", "group": "indicative/conditional", "group_sort": 8, "sort": 4, "value": "proferir\u00edais"}, {"form": "p3", "group": "indicative/conditional", "group_sort": 8, "sort": 5, "value": "proferir\u00edan"}, {"form": "s1", "group": "subjunctive/present", "group_sort": 9, "sort": 0, "value": "profiera"}, {"form": "s2", "group": "subjunctive/present", "group_sort": 9, "sort": 1, "value": "profieras"}, {"form": "s3", "group": "subjunctive/present", "group_sort": 9, "sort": 2, "value": "profiera"}, {"form": "p1", "group": "subjunctive/present", "group_sort": 9, "sort": 3, "value": "profiramos"}, {"form": "p2", "group": "subjunctive/present", "group_sort": 9, "sort": 4, "value": "profir\u00e1is"}, {"form": "p3", "group": "subjunctive/present", "group_sort": 9, "sort": 5, "value": "profieran"}, {"form": "s1", "group": "subjunctive/imperfect_ra", "group_sort": 10, "sort": 0, "value": "profiriera"}, {"form": "s2", "group": "subjunctive/imperfect_ra", "group_sort": 10, "sort": 1, "value": "profirieras"}, {"form": "s3", "group": "subjunctive/imperfect_ra", "group_sort": 10, "sort": 2, "value": "profiriera"}, {"form": "p1", "group": "subjunctive/imperfect_ra", "group_sort": 10, "sort": 3, "value": "profiri\u00e9ramos"}, {"form": "p2", "group": "subjunctive/imperfect_ra", "group_sort": 10, "sort": 4, "value": "profirierais"}, {"form": "p3", "group": "subjunctive/imperfect_ra", "group_sort": 10, "sort": 5, "value": "profirieran"}, {"form": "s1", "group": "subjunctive/imperfect_se", "group_sort": 11, "sort": 0, "value": "profiriese"}, {"form": "s2", "group": "subjunctive/imperfect_se", "group_sort": 11, "sort": 1, "value": "profirieses"}, {"form": "s3", "group": "subjunctive/imperfect_se", "group_sort": 11, "sort": 2, "value": "profiriese"}, {"form": "p1", "group": "subjunctive/imperfect_se", "group_sort": 11, "sort": 3, "value": "profiri\u00e9semos"}, {"form": "p2", "group": "subjunctive/imperfect_se", "group_sort": 11, "sort": 4, "value": "profirieseis"}, {"form": "p3", "group": "subjunctive/imperfect_se", "group_sort": 11, "sort": 5, "value": "profiriesen"}, {"form": "s1", "group": "subjunctive/future", "group_sort": 12, "sort": 0, "value": "profiriere"}, {"form": "s2", "group": "subjunctive/future", "group_sort": 12, "sort": 1, "value": "profirieres"}, {"form": "s3", "group": "subjunctive/future", "group_sort": 12, "sort": 2, "value": "profiriere"}, {"form": "p1", "group": "subjunctive/future", "group_sort": 12, "sort": 3, "value": "profiri\u00e9remos"}, {"form": "p2", "group": "subjunctive/future", "group_sort": 12, "sort": 4, "value": "profiriereis"}, {"form": "p3", "group": "subjunctive/future", "group_sort": 12, "sort": 5, "value": "profirieren"}, {"form": "s1", "group": "imperative/affirmative", "group_sort": 13, "sort": 0, "value": ""}, {"form": "s2", "group": "imperative/affirmative", "group_sort": 13, "sort": 1, "value": "profiere (t\u00fa) - profer\u00ed (vos)"}, {"form": "s3", "group": "imperative/affirmative", "group_sort": 13, "sort": 2, "value": "profiera"}, {"form": "p1", "group": "imperative/affirmative", "group_sort": 13, "sort": 3, "value": "profiramos"}, {"form": "p2", "group": "imperative/affirmative", "group_sort": 13, "sort": 4, "value": "proferid"}, {"form": "p3", "group": "imperative/affirmative", "group_sort": 13, "sort": 5, "value": "profieran"}, {"form": "s1", "group": "imperative/negative", "group_sort": 14, "sort": 0, "value": ""}, {"form": "s2", "group": "imperative/negative", "group_sort": 14, "sort": 1, "value": "no profieras"}, {"form": "s3", "group": "imperative/negative", "group_sort": 14, "sort": 2, "value": "no profiera"}, {"form": "p1", "group": "imperative/negative", "group_sort": 14, "sort": 3, "value": "no profiramos"}, {"form": "p2", "group": "imperative/negative", "group_sort": 14, "sort": 4, "value": "no profir\u00e1is"}, {"form": "p3", "group": "imperative/negative", "group_sort": 14, "sort": 5, "value": "no profieran"}], "definitions": ["(transitive) to utter, let out (especially an insult, curse, sigh or exclamation)", "(transitive, dated) to proffer, propose"], "description": "proferir (first-person singular present profiero, first-person singular preterite profer\u00ed, past participle proferido)", "etymology": "From Latin pr\u014dferre, present active infinitive of pr\u014dfer\u014d", "page_id": 2580374, "pronunciations": [], "related": [], "synonyms": [], "url": "https://en.wiktionary.org/?curid=2580374#Spanish", "word": "proferir"}