{"conjugations": [{"group": "infinitive", "group_sort": 0, "sort": 0, "value": "provocar"}, {"group": "gerund", "group_sort": 1, "sort": 0, "value": "provocando"}, {"form": "masculine", "group": "pastparticiple/singular", "group_sort": 2, "sort": 0, "value": "provocado"}, {"form": "feminine", "group": "pastparticiple/singular", "group_sort": 2, "sort": 1, "value": "provocada"}, {"form": "masculine", "group": "pastparticiple/plural", "group_sort": 3, "sort": 0, "value": "provocados"}, {"form": "feminine", "group": "pastparticiple/plural", "group_sort": 3, "sort": 1, "value": "provocadas"}, {"form": "s1", "group": "indicative/present", "group_sort": 4, "sort": 0, "value": "provoco"}, {"form": "s2", "group": "indicative/present", "group_sort": 4, "sort": 1, "value": "provocas (t\u00fa) - provoc\u00e1s (vos)"}, {"form": "s3", "group": "indicative/present", "group_sort": 4, "sort": 2, "value": "provoca"}, {"form": "p1", "group": "indicative/present", "group_sort": 4, "sort": 3, "value": "provocamos"}, {"form": "p2", "group": "indicative/present", "group_sort": 4, "sort": 4, "value": "provoc\u00e1is"}, {"form": "p3", "group": "indicative/present", "group_sort": 4, "sort": 5, "value": "provocan"}, {"form": "s1", "group": "indicative/imperfect", "group_sort": 5, "sort": 0, "value": "provocaba"}, {"form": "s2", "group": "indicative/imperfect", "group_sort": 5, "sort": 1, "value": "provocabas"}, {"form": "s3", "group": "indicative/imperfect", "group_sort": 5, "sort": 2, "value": "provocaba"}, {"form": "p1", "group": "indicative/imperfect", "group_sort": 5, "sort": 3, "value": "provoc\u00e1bamos"}, {"form": "p2", "group": "indicative/imperfect", "group_sort": 5, "sort": 4, "value": "provocabais"}, {"form": "p3", "group": "indicative/imperfect", "group_sort": 5, "sort": 5, "value": "provocaban"}, {"form": "s1", "group": "indicative/preterite", "group_sort": 6, "sort": 0, "value": "provoqu\u00e9"}, {"form": "s2", "group": "indicative/preterite", "group_sort": 6, "sort": 1, "value": "provocaste"}, {"form": "s3", "group": "indicative/preterite", "group_sort": 6, "sort": 2, "value": "provoc\u00f3"}, {"form": "p1", "group": "indicative/preterite", "group_sort": 6, "sort": 3, "value": "provocamos"}, {"form": "p2", "group": "indicative/preterite", "group_sort": 6, "sort": 4, "value": "provocasteis"}, {"form": "p3", "group": "indicative/preterite", "group_sort": 6, "sort": 5, "value": "provocaron"}, {"form": "s1", "group": "indicative/future", "group_sort": 7, "sort": 0, "value": "provocar\u00e9"}, {"form": "s2", "group": "indicative/future", "group_sort": 7, "sort": 1, "value": "provocar\u00e1s"}, {"form": "s3", "group": "indicative/future", "group_sort": 7, "sort": 2, "value": "provocar\u00e1"}, {"form": "p1", "group": "indicative/future", "group_sort": 7, "sort": 3, "value": "provocaremos"}, {"form": "p2", "group": "indicative/future", "group_sort": 7, "sort": 4, "value": "provocar\u00e9is"}, {"form": "p3", "group": "indicative/future", "group_sort": 7, "sort": 5, "value": "provocar\u00e1n"}, {"form": "s1", "group": "indicative/conditional", "group_sort": 8, "sort": 0, "value": "provocar\u00eda"}, {"form": "s2", "group": "indicative/conditional", "group_sort": 8, "sort": 1, "value": "provocar\u00edas"}, {"form": "s3", "group": "indicative/conditional", "group_sort": 8, "sort": 2, "value": "provocar\u00eda"}, {"form": "p1", "group": "indicative/conditional", "group_sort": 8, "sort": 3, "value": "provocar\u00edamos"}, {"form": "p2", "group": "indicative/conditional", "group_sort": 8, "sort": 4, "value": "provocar\u00edais"}, {"form": "p3", "group": "indicative/conditional", "group_sort": 8, "sort": 5, "value": "provocar\u00edan"}, {"form": "s1", "group": "subjunctive/present", "group_sort": 9, "sort": 0, "value": "provoque"}, {"form": "s2", "group": "subjunctive/present", "group_sort": 9, "sort": 1, "value": "provoques (t\u00fa) - provoqu\u00e9s (vos)"}, {"form": "s3", "group": "subjunctive/present", "group_sort": 9, "sort": 2, "value": "provoque"}, {"form": "p1", "group": "subjunctive/present", "group_sort": 9, "sort": 3, "value": "provoquemos"}, {"form": "p2", "group": "subjunctive/present", "group_sort": 9, "sort": 4, "value": "provoqu\u00e9is"}, {"form": "p3", "group": "subjunctive/present", "group_sort": 9, "sort": 5, "value": "provoquen"}, {"form": "s1", "group": "subjunctive/imperfect_ra", "group_sort": 10, "sort": 0, "value": "provocara"}, {"form": "s2", "group": "subjunctive/imperfect_ra", "group_sort": 10, "sort": 1, "value": "provocaras"}, {"form": "s3", "group": "subjunctive/imperfect_ra", "group_sort": 10, "sort": 2, "value": "provocara"}, {"form": "p1", "group": "subjunctive/imperfect_ra", "group_sort": 10, "sort": 3, "value": "provoc\u00e1ramos"}, {"form": "p2", "group": "subjunctive/imperfect_ra", "group_sort": 10, "sort": 4, "value": "provocarais"}, {"form": "p3", "group": "subjunctive/imperfect_ra", "group_sort": 10, "sort": 5, "value": "provocaran"}, {"form": "s1", "group": "subjunctive/imperfect_se", "group_sort": 11, "sort": 0, "value": "provocase"}, {"form": "s2", "group": "subjunctive/imperfect_se", "group_sort": 11, "sort": 1, "value": "provocases"}, {"form": "s3", "group": "subjunctive/imperfect_se", "group_sort": 11, "sort": 2, "value": "provocase"}, {"form": "p1", "group": "subjunctive/imperfect_se", "group_sort": 11, "sort": 3, "value": "provoc\u00e1semos"}, {"form": "p2", "group": "subjunctive/imperfect_se", "group_sort": 11, "sort": 4, "value": "provocaseis"}, {"form": "p3", "group": "subjunctive/imperfect_se", "group_sort": 11, "sort": 5, "value": "provocasen"}, {"form": "s1", "group": "subjunctive/future", "group_sort": 12, "sort": 0, "value": "provocare"}, {"form": "s2", "group": "subjunctive/future", "group_sort": 12, "sort": 1, "value": "provocares"}, {"form": "s3", "group": "subjunctive/future", "group_sort": 12, "sort": 2, "value": "provocare"}, {"form": "p1", "group": "subjunctive/future", "group_sort": 12, "sort": 3, "value": "provoc\u00e1remos"}, {"form": "p2", "group": "subjunctive/future", "group_sort": 12, "sort": 4, "value": "provocareis"}, {"form": "p3", "group": "subjunctive/future", "group_sort": 12, "sort": 5, "value": "provocaren"}, {"form": "s1", "group": "imperative/affirmative", "group_sort": 13, "sort": 0, "value": ""}, {"form": "s2", "group": "imperative/affirmative", "group_sort": 13, "sort": 1, "value": "provoca (t\u00fa) - provoc\u00e1 (vos)"}, {"form": "s3", "group": "imperative/affirmative", "group_sort": 13, "sort": 2, "value": "provoque"}, {"form": "p1", "group": "imperative/affirmative", "group_sort": 13, "sort": 3, "value": "provoquemos"}, {"form": "p2", "group": "imperative/affirmative", "group_sort": 13, "sort": 4, "value": "provocad"}, {"form": "p3", "group": "imperative/affirmative", "group_sort": 13, "sort": 5, "value": "provoquen"}, {"form": "s1", "group": "imperative/negative", "group_sort": 14, "sort": 0, "value": ""}, {"form": "s2", "group": "imperative/negative", "group_sort": 14, "sort": 1, "value": "no provoques"}, {"form": "s3", "group": "imperative/negative", "group_sort": 14, "sort": 2, "value": "no provoque"}, {"form": "p1", "group": "imperative/negative", "group_sort": 14, "sort": 3, "value": "no provoquemos"}, {"form": "p2", "group": "imperative/negative", "group_sort": 14, "sort": 4, "value": "no provoqu\u00e9is"}, {"form": "p3", "group": "imperative/negative", "group_sort": 14, "sort": 5, "value": "no provoquen"}], "definitions": ["to cause or provoke", "(Colombia, Ecuador, Peru, Venezuela, takes a reflexive pronoun) to fancy, would like\n\u00bfTe provoca caf\u00e9?\nWould you like coffee?"], "description": "provocar (first-person singular present provoco, first-person singular preterite provoqu\u00e9, past participle provocado)", "etymology": "Borrowed from Latin provoco, provocare.", "page_id": 215863, "pronunciations": [], "related": ["provocaci\u00f3n", "provocador", "provocativo", "abogar"], "synonyms": ["(would like): antojar", "apetecer", "gustar", "tener ganas de", "tincar"], "url": "https://en.wiktionary.org/?curid=215863#Spanish", "word": "provocar"}