{"conjugations": [{"group": "infinitive", "group_sort": 0, "sort": 0, "value": "proyectar"}, {"group": "gerund", "group_sort": 1, "sort": 0, "value": "proyectando"}, {"form": "masculine", "group": "pastparticiple/singular", "group_sort": 2, "sort": 0, "value": "proyectado"}, {"form": "feminine", "group": "pastparticiple/singular", "group_sort": 2, "sort": 1, "value": "proyectada"}, {"form": "masculine", "group": "pastparticiple/plural", "group_sort": 3, "sort": 0, "value": "proyectados"}, {"form": "feminine", "group": "pastparticiple/plural", "group_sort": 3, "sort": 1, "value": "proyectadas"}, {"form": "s1", "group": "indicative/present", "group_sort": 4, "sort": 0, "value": "proyecto"}, {"form": "s2", "group": "indicative/present", "group_sort": 4, "sort": 1, "value": "proyectas (t\u00fa) - proyect\u00e1s (vos)"}, {"form": "s3", "group": "indicative/present", "group_sort": 4, "sort": 2, "value": "proyecta"}, {"form": "p1", "group": "indicative/present", "group_sort": 4, "sort": 3, "value": "proyectamos"}, {"form": "p2", "group": "indicative/present", "group_sort": 4, "sort": 4, "value": "proyect\u00e1is"}, {"form": "p3", "group": "indicative/present", "group_sort": 4, "sort": 5, "value": "proyectan"}, {"form": "s1", "group": "indicative/imperfect", "group_sort": 5, "sort": 0, "value": "proyectaba"}, {"form": "s2", "group": "indicative/imperfect", "group_sort": 5, "sort": 1, "value": "proyectabas"}, {"form": "s3", "group": "indicative/imperfect", "group_sort": 5, "sort": 2, "value": "proyectaba"}, {"form": "p1", "group": "indicative/imperfect", "group_sort": 5, "sort": 3, "value": "proyect\u00e1bamos"}, {"form": "p2", "group": "indicative/imperfect", "group_sort": 5, "sort": 4, "value": "proyectabais"}, {"form": "p3", "group": "indicative/imperfect", "group_sort": 5, "sort": 5, "value": "proyectaban"}, {"form": "s1", "group": "indicative/preterite", "group_sort": 6, "sort": 0, "value": "proyect\u00e9"}, {"form": "s2", "group": "indicative/preterite", "group_sort": 6, "sort": 1, "value": "proyectaste"}, {"form": "s3", "group": "indicative/preterite", "group_sort": 6, "sort": 2, "value": "proyect\u00f3"}, {"form": "p1", "group": "indicative/preterite", "group_sort": 6, "sort": 3, "value": "proyectamos"}, {"form": "p2", "group": "indicative/preterite", "group_sort": 6, "sort": 4, "value": "proyectasteis"}, {"form": "p3", "group": "indicative/preterite", "group_sort": 6, "sort": 5, "value": "proyectaron"}, {"form": "s1", "group": "indicative/future", "group_sort": 7, "sort": 0, "value": "proyectar\u00e9"}, {"form": "s2", "group": "indicative/future", "group_sort": 7, "sort": 1, "value": "proyectar\u00e1s"}, {"form": "s3", "group": "indicative/future", "group_sort": 7, "sort": 2, "value": "proyectar\u00e1"}, {"form": "p1", "group": "indicative/future", "group_sort": 7, "sort": 3, "value": "proyectaremos"}, {"form": "p2", "group": "indicative/future", "group_sort": 7, "sort": 4, "value": "proyectar\u00e9is"}, {"form": "p3", "group": "indicative/future", "group_sort": 7, "sort": 5, "value": "proyectar\u00e1n"}, {"form": "s1", "group": "indicative/conditional", "group_sort": 8, "sort": 0, "value": "proyectar\u00eda"}, {"form": "s2", "group": "indicative/conditional", "group_sort": 8, "sort": 1, "value": "proyectar\u00edas"}, {"form": "s3", "group": "indicative/conditional", "group_sort": 8, "sort": 2, "value": "proyectar\u00eda"}, {"form": "p1", "group": "indicative/conditional", "group_sort": 8, "sort": 3, "value": "proyectar\u00edamos"}, {"form": "p2", "group": "indicative/conditional", "group_sort": 8, "sort": 4, "value": "proyectar\u00edais"}, {"form": "p3", "group": "indicative/conditional", "group_sort": 8, "sort": 5, "value": "proyectar\u00edan"}, {"form": "s1", "group": "subjunctive/present", "group_sort": 9, "sort": 0, "value": "proyecte"}, {"form": "s2", "group": "subjunctive/present", "group_sort": 9, "sort": 1, "value": "proyectes (t\u00fa) - proyect\u00e9s (vos)"}, {"form": "s3", "group": "subjunctive/present", "group_sort": 9, "sort": 2, "value": "proyecte"}, {"form": "p1", "group": "subjunctive/present", "group_sort": 9, "sort": 3, "value": "proyectemos"}, {"form": "p2", "group": "subjunctive/present", "group_sort": 9, "sort": 4, "value": "proyect\u00e9is"}, {"form": "p3", "group": "subjunctive/present", "group_sort": 9, "sort": 5, "value": "proyecten"}, {"form": "s1", "group": "subjunctive/imperfect_ra", "group_sort": 10, "sort": 0, "value": "proyectara"}, {"form": "s2", "group": "subjunctive/imperfect_ra", "group_sort": 10, "sort": 1, "value": "proyectaras"}, {"form": "s3", "group": "subjunctive/imperfect_ra", "group_sort": 10, "sort": 2, "value": "proyectara"}, {"form": "p1", "group": "subjunctive/imperfect_ra", "group_sort": 10, "sort": 3, "value": "proyect\u00e1ramos"}, {"form": "p2", "group": "subjunctive/imperfect_ra", "group_sort": 10, "sort": 4, "value": "proyectarais"}, {"form": "p3", "group": "subjunctive/imperfect_ra", "group_sort": 10, "sort": 5, "value": "proyectaran"}, {"form": "s1", "group": "subjunctive/imperfect_se", "group_sort": 11, "sort": 0, "value": "proyectase"}, {"form": "s2", "group": "subjunctive/imperfect_se", "group_sort": 11, "sort": 1, "value": "proyectases"}, {"form": "s3", "group": "subjunctive/imperfect_se", "group_sort": 11, "sort": 2, "value": "proyectase"}, {"form": "p1", "group": "subjunctive/imperfect_se", "group_sort": 11, "sort": 3, "value": "proyect\u00e1semos"}, {"form": "p2", "group": "subjunctive/imperfect_se", "group_sort": 11, "sort": 4, "value": "proyectaseis"}, {"form": "p3", "group": "subjunctive/imperfect_se", "group_sort": 11, "sort": 5, "value": "proyectasen"}, {"form": "s1", "group": "subjunctive/future", "group_sort": 12, "sort": 0, "value": "proyectare"}, {"form": "s2", "group": "subjunctive/future", "group_sort": 12, "sort": 1, "value": "proyectares"}, {"form": "s3", "group": "subjunctive/future", "group_sort": 12, "sort": 2, "value": "proyectare"}, {"form": "p1", "group": "subjunctive/future", "group_sort": 12, "sort": 3, "value": "proyect\u00e1remos"}, {"form": "p2", "group": "subjunctive/future", "group_sort": 12, "sort": 4, "value": "proyectareis"}, {"form": "p3", "group": "subjunctive/future", "group_sort": 12, "sort": 5, "value": "proyectaren"}, {"form": "s1", "group": "imperative/affirmative", "group_sort": 13, "sort": 0, "value": ""}, {"form": "s2", "group": "imperative/affirmative", "group_sort": 13, "sort": 1, "value": "proyecta (t\u00fa) - proyect\u00e1 (vos)"}, {"form": "s3", "group": "imperative/affirmative", "group_sort": 13, "sort": 2, "value": "proyecte"}, {"form": "p1", "group": "imperative/affirmative", "group_sort": 13, "sort": 3, "value": "proyectemos"}, {"form": "p2", "group": "imperative/affirmative", "group_sort": 13, "sort": 4, "value": "proyectad"}, {"form": "p3", "group": "imperative/affirmative", "group_sort": 13, "sort": 5, "value": "proyecten"}, {"form": "s1", "group": "imperative/negative", "group_sort": 14, "sort": 0, "value": ""}, {"form": "s2", "group": "imperative/negative", "group_sort": 14, "sort": 1, "value": "no proyectes"}, {"form": "s3", "group": "imperative/negative", "group_sort": 14, "sort": 2, "value": "no proyecte"}, {"form": "p1", "group": "imperative/negative", "group_sort": 14, "sort": 3, "value": "no proyectemos"}, {"form": "p2", "group": "imperative/negative", "group_sort": 14, "sort": 4, "value": "no proyect\u00e9is"}, {"form": "p3", "group": "imperative/negative", "group_sort": 14, "sort": 5, "value": "no proyecten"}], "definitions": ["to project, to plan", "to shoot, to discharge"], "description": "proyectar (first-person singular present proyecto, first-person singular preterite proyect\u00e9, past participle proyectado)", "etymology": "Latin pr\u014diect\u0101re, present active infinitive of pr\u014diect\u014d, from pr\u014dici\u014d (\u201cthrust out\u201d).", "page_id": 183303, "pronunciations": ["IPA(key): /p\u027eo\u025f\u0361\u029de\u0261\u02c8ta\u027e/, [p\u027eo\u029de\u0263\u02c8t\u032aa\u027e]"], "related": ["proyecci\u00f3n", "proyectil", "proyecto", "proyector/proyectora"], "synonyms": ["lanzar"], "url": "https://en.wiktionary.org/?curid=183303#Spanish", "word": "proyectar"}