{"conjugations": [{"group": "infinitive/impersonal", "group_sort": 0, "sort": 0, "value": "ocupar"}, {"form": "s1", "group": "infinitive/personal", "group_sort": 1, "sort": 0, "value": "ocupar"}, {"form": "s2", "group": "infinitive/personal", "group_sort": 1, "sort": 1, "value": "ocupares"}, {"form": "s3", "group": "infinitive/personal", "group_sort": 1, "sort": 2, "value": "ocupar"}, {"form": "p1", "group": "infinitive/personal", "group_sort": 1, "sort": 3, "value": "ocuparmos"}, {"form": "p2", "group": "infinitive/personal", "group_sort": 1, "sort": 4, "value": "ocupardes"}, {"form": "p3", "group": "infinitive/personal", "group_sort": 1, "sort": 5, "value": "ocuparem"}, {"group": "gerund", "group_sort": 2, "sort": 0, "value": "ocupando"}, {"form": "s", "group": "pastparticiple/masculine", "group_sort": 3, "sort": 0, "value": "ocupado"}, {"form": "p", "group": "pastparticiple/masculine", "group_sort": 3, "sort": 1, "value": "ocupados"}, {"form": "s", "group": "pastparticiple/feminine", "group_sort": 4, "sort": 0, "value": "ocupada"}, {"form": "p", "group": "pastparticiple/feminine", "group_sort": 4, "sort": 1, "value": "ocupadas"}, {"form": "s1", "group": "indicative/present", "group_sort": 5, "sort": 0, "value": "ocupo"}, {"form": "s2", "group": "indicative/present", "group_sort": 5, "sort": 1, "value": "ocupas"}, {"form": "s3", "group": "indicative/present", "group_sort": 5, "sort": 2, "value": "ocupa"}, {"form": "p1", "group": "indicative/present", "group_sort": 5, "sort": 3, "value": "ocupamos"}, {"form": "p2", "group": "indicative/present", "group_sort": 5, "sort": 4, "value": "ocupais"}, {"form": "p3", "group": "indicative/present", "group_sort": 5, "sort": 5, "value": "ocupam"}, {"form": "s1", "group": "indicative/imperfect", "group_sort": 6, "sort": 0, "value": "ocupava"}, {"form": "s2", "group": "indicative/imperfect", "group_sort": 6, "sort": 1, "value": "ocupavas"}, {"form": "s3", "group": "indicative/imperfect", "group_sort": 6, "sort": 2, "value": "ocupava"}, {"form": "p1", "group": "indicative/imperfect", "group_sort": 6, "sort": 3, "value": "ocup\u00e1vamos"}, {"form": "p2", "group": "indicative/imperfect", "group_sort": 6, "sort": 4, "value": "ocup\u00e1veis"}, {"form": "p3", "group": "indicative/imperfect", "group_sort": 6, "sort": 5, "value": "ocupavam"}, {"form": "s1", "group": "indicative/preterite", "group_sort": 7, "sort": 0, "value": "ocupei"}, {"form": "s2", "group": "indicative/preterite", "group_sort": 7, "sort": 1, "value": "ocupaste"}, {"form": "s3", "group": "indicative/preterite", "group_sort": 7, "sort": 2, "value": "ocupou"}, {"form": "p1", "group": "indicative/preterite", "group_sort": 7, "sort": 3, "value": "ocupamos - ocup\u00e1mos"}, {"form": "p2", "group": "indicative/preterite", "group_sort": 7, "sort": 4, "value": "ocupastes"}, {"form": "p3", "group": "indicative/preterite", "group_sort": 7, "sort": 5, "value": "ocuparam"}, {"form": "s1", "group": "indicative/pluperfect", "group_sort": 8, "sort": 0, "value": "ocupara"}, {"form": "s2", "group": "indicative/pluperfect", "group_sort": 8, "sort": 1, "value": "ocuparas"}, {"form": "s3", "group": "indicative/pluperfect", "group_sort": 8, "sort": 2, "value": "ocupara"}, {"form": "p1", "group": "indicative/pluperfect", "group_sort": 8, "sort": 3, "value": "ocup\u00e1ramos"}, {"form": "p2", "group": "indicative/pluperfect", "group_sort": 8, "sort": 4, "value": "ocup\u00e1reis"}, {"form": "p3", "group": "indicative/pluperfect", "group_sort": 8, "sort": 5, "value": "ocuparam"}, {"form": "s1", "group": "indicative/future", "group_sort": 9, "sort": 0, "value": "ocuparei"}, {"form": "s2", "group": "indicative/future", "group_sort": 9, "sort": 1, "value": "ocupar\u00e1s"}, {"form": "s3", "group": "indicative/future", "group_sort": 9, "sort": 2, "value": "ocupar\u00e1"}, {"form": "p1", "group": "indicative/future", "group_sort": 9, "sort": 3, "value": "ocuparemos"}, {"form": "p2", "group": "indicative/future", "group_sort": 9, "sort": 4, "value": "ocupareis"}, {"form": "p3", "group": "indicative/future", "group_sort": 9, "sort": 5, "value": "ocupar\u00e3o"}, {"form": "s1", "group": "conditional", "group_sort": 10, "sort": 0, "value": "ocuparia"}, {"form": "s2", "group": "conditional", "group_sort": 10, "sort": 1, "value": "ocuparias"}, {"form": "s3", "group": "conditional", "group_sort": 10, "sort": 2, "value": "ocuparia"}, {"form": "p1", "group": "conditional", "group_sort": 10, "sort": 3, "value": "ocupar\u00edamos"}, {"form": "p2", "group": "conditional", "group_sort": 10, "sort": 4, "value": "ocupar\u00edeis"}, {"form": "p3", "group": "conditional", "group_sort": 10, "sort": 5, "value": "ocupariam"}, {"form": "s1", "group": "subjunctive/present", "group_sort": 11, "sort": 0, "value": "ocupe"}, {"form": "s2", "group": "subjunctive/present", "group_sort": 11, "sort": 1, "value": "ocupes"}, {"form": "s3", "group": "subjunctive/present", "group_sort": 11, "sort": 2, "value": "ocupe"}, {"form": "p1", "group": "subjunctive/present", "group_sort": 11, "sort": 3, "value": "ocupemos"}, {"form": "p2", "group": "subjunctive/present", "group_sort": 11, "sort": 4, "value": "ocupeis"}, {"form": "p3", "group": "subjunctive/present", "group_sort": 11, "sort": 5, "value": "ocupem"}, {"form": "s1", "group": "subjunctive/imperfect", "group_sort": 12, "sort": 0, "value": "ocupasse"}, {"form": "s2", "group": "subjunctive/imperfect", "group_sort": 12, "sort": 1, "value": "ocupasses"}, {"form": "s3", "group": "subjunctive/imperfect", "group_sort": 12, "sort": 2, "value": "ocupasse"}, {"form": "p1", "group": "subjunctive/imperfect", "group_sort": 12, "sort": 3, "value": "ocup\u00e1ssemos"}, {"form": "p2", "group": "subjunctive/imperfect", "group_sort": 12, "sort": 4, "value": "ocup\u00e1sseis"}, {"form": "p3", "group": "subjunctive/imperfect", "group_sort": 12, "sort": 5, "value": "ocupassem"}, {"form": "s1", "group": "subjunctive/preterite", "group_sort": 13, "sort": 0, "value": "ocupar"}, {"form": "s2", "group": "subjunctive/preterite", "group_sort": 13, "sort": 1, "value": "ocupares"}, {"form": "s3", "group": "subjunctive/preterite", "group_sort": 13, "sort": 2, "value": "ocupar"}, {"form": "p1", "group": "subjunctive/preterite", "group_sort": 13, "sort": 3, "value": "ocuparmos"}, {"form": "p2", "group": "subjunctive/preterite", "group_sort": 13, "sort": 4, "value": "ocupardes"}, {"form": "p3", "group": "subjunctive/preterite", "group_sort": 13, "sort": 5, "value": "ocuparem"}, {"form": "s1", "group": "imperative/affirmative", "group_sort": 14, "sort": 0, "value": "-"}, {"form": "s2", "group": "imperative/affirmative", "group_sort": 14, "sort": 1, "value": "ocupa"}, {"form": "s3", "group": "imperative/affirmative", "group_sort": 14, "sort": 2, "value": "ocupe"}, {"form": "p1", "group": "imperative/affirmative", "group_sort": 14, "sort": 3, "value": "ocupemos"}, {"form": "p2", "group": "imperative/affirmative", "group_sort": 14, "sort": 4, "value": "ocupai"}, {"form": "p3", "group": "imperative/affirmative", "group_sort": 14, "sort": 5, "value": "ocupem"}, {"form": "s1", "group": "imperative/negative", "group_sort": 15, "sort": 0, "value": "-"}, {"form": "s2", "group": "imperative/negative", "group_sort": 15, "sort": 1, "value": "ocupes"}, {"form": "s3", "group": "imperative/negative", "group_sort": 15, "sort": 2, "value": "ocupe"}, {"form": "p1", "group": "imperative/negative", "group_sort": 15, "sort": 3, "value": "ocupemos"}, {"form": "p2", "group": "imperative/negative", "group_sort": 15, "sort": 4, "value": "ocupeis"}, {"form": "p3", "group": "imperative/negative", "group_sort": 15, "sort": 5, "value": "ocupem"}], "definitions": ["to occupy (all senses)"], "description": "ocupar (first-person singular present indicative ocupo, past participle ocupado)", "etymology": "Borrowed from Latin occup\u0101re, present active infinitive of occup\u014d.", "page_id": 215332, "pronunciations": [], "related": ["ocupa\u00e7\u00e3o", "ocupaci\u00f3n", "ocupante", "ocupa"], "synonyms": [], "url": "https://en.wiktionary.org/?curid=215332#Portuguese", "word": "ocupar"}