{"conjugations": [{"group": "infinitive/impersonal", "group_sort": 0, "sort": 0, "value": "propor\n"}, {"form": "s1", "group": "infinitive/personal", "group_sort": 1, "sort": 0, "value": "propor\n"}, {"form": "s2", "group": "infinitive/personal", "group_sort": 1, "sort": 1, "value": "propores\n"}, {"form": "s3", "group": "infinitive/personal", "group_sort": 1, "sort": 2, "value": "propor\n"}, {"form": "p1", "group": "infinitive/personal", "group_sort": 1, "sort": 3, "value": "propormos - "}, {"form": "p2", "group": "infinitive/personal", "group_sort": 1, "sort": 4, "value": "propordes\n"}, {"form": "p3", "group": "infinitive/personal", "group_sort": 1, "sort": 5, "value": "proporem\n"}, {"group": "gerund", "group_sort": 2, "sort": 0, "value": "propondo\n"}, {"form": "s", "group": "pastparticiple/masculine", "group_sort": 3, "sort": 0, "value": "proposto\n"}, {"form": "p", "group": "pastparticiple/masculine", "group_sort": 3, "sort": 1, "value": "propostos\n"}, {"form": "s", "group": "pastparticiple/feminine", "group_sort": 4, "sort": 0, "value": "proposta\n"}, {"form": "p", "group": "pastparticiple/feminine", "group_sort": 4, "sort": 1, "value": "propostas\n"}, {"form": "s1", "group": "indicative/present", "group_sort": 5, "sort": 0, "value": "proponho\n"}, {"form": "s2", "group": "indicative/present", "group_sort": 5, "sort": 1, "value": "prop\u00f5es\n"}, {"form": "s3", "group": "indicative/present", "group_sort": 5, "sort": 2, "value": "prop\u00f5e\n"}, {"form": "p1", "group": "indicative/present", "group_sort": 5, "sort": 3, "value": "propomos - "}, {"form": "p2", "group": "indicative/present", "group_sort": 5, "sort": 4, "value": "propondes\n"}, {"form": "p3", "group": "indicative/present", "group_sort": 5, "sort": 5, "value": "prop\u00f5em\n"}, {"form": "s1", "group": "indicative/imperfect", "group_sort": 6, "sort": 0, "value": "propunha\n"}, {"form": "s2", "group": "indicative/imperfect", "group_sort": 6, "sort": 1, "value": "propunhas\n"}, {"form": "s3", "group": "indicative/imperfect", "group_sort": 6, "sort": 2, "value": "propunha\n"}, {"form": "p1", "group": "indicative/imperfect", "group_sort": 6, "sort": 3, "value": "prop\u00fanhamos - "}, {"form": "p2", "group": "indicative/imperfect", "group_sort": 6, "sort": 4, "value": "prop\u00fanheis\n"}, {"form": "p3", "group": "indicative/imperfect", "group_sort": 6, "sort": 5, "value": "propunham\n"}, {"form": "s1", "group": "indicative/preterite", "group_sort": 7, "sort": 0, "value": "propus\n"}, {"form": "s2", "group": "indicative/preterite", "group_sort": 7, "sort": 1, "value": "propuseste\n"}, {"form": "s3", "group": "indicative/preterite", "group_sort": 7, "sort": 2, "value": "prop\u00f4s\n"}, {"form": "p1", "group": "indicative/preterite", "group_sort": 7, "sort": 3, "value": "propusemos - "}, {"form": "p2", "group": "indicative/preterite", "group_sort": 7, "sort": 4, "value": "propusestes\n"}, {"form": "p3", "group": "indicative/preterite", "group_sort": 7, "sort": 5, "value": "propuseram\n"}, {"form": "s1", "group": "indicative/pluperfect", "group_sort": 8, "sort": 0, "value": "propusera\n"}, {"form": "s2", "group": "indicative/pluperfect", "group_sort": 8, "sort": 1, "value": "propuseras\n"}, {"form": "s3", "group": "indicative/pluperfect", "group_sort": 8, "sort": 2, "value": "propusera\n"}, {"form": "p1", "group": "indicative/pluperfect", "group_sort": 8, "sort": 3, "value": "propus\u00e9ramos - "}, {"form": "p2", "group": "indicative/pluperfect", "group_sort": 8, "sort": 4, "value": "propus\u00e9reis\n"}, {"form": "p3", "group": "indicative/pluperfect", "group_sort": 8, "sort": 5, "value": "propuseram\n"}, {"form": "s1", "group": "indicative/future", "group_sort": 9, "sort": 0, "value": "proporei\n"}, {"form": "s2", "group": "indicative/future", "group_sort": 9, "sort": 1, "value": "propor\u00e1s\n"}, {"form": "s3", "group": "indicative/future", "group_sort": 9, "sort": 2, "value": "propor\u00e1\n"}, {"form": "p1", "group": "indicative/future", "group_sort": 9, "sort": 3, "value": "proporemos - "}, {"form": "p2", "group": "indicative/future", "group_sort": 9, "sort": 4, "value": "proporeis\n"}, {"form": "p3", "group": "indicative/future", "group_sort": 9, "sort": 5, "value": "propor\u00e3o\n"}, {"form": "s1", "group": "conditional", "group_sort": 10, "sort": 0, "value": "proporia\n"}, {"form": "s2", "group": "conditional", "group_sort": 10, "sort": 1, "value": "proporias\n"}, {"form": "s3", "group": "conditional", "group_sort": 10, "sort": 2, "value": "proporia\n"}, {"form": "p1", "group": "conditional", "group_sort": 10, "sort": 3, "value": "propor\u00edamos - "}, {"form": "p2", "group": "conditional", "group_sort": 10, "sort": 4, "value": "propor\u00edeis\n"}, {"form": "p3", "group": "conditional", "group_sort": 10, "sort": 5, "value": "proporiam\n"}, {"form": "s1", "group": "subjunctive/present", "group_sort": 11, "sort": 0, "value": "proponha\n"}, {"form": "s2", "group": "subjunctive/present", "group_sort": 11, "sort": 1, "value": "proponhas\n"}, {"form": "s3", "group": "subjunctive/present", "group_sort": 11, "sort": 2, "value": "proponha\n"}, {"form": "p1", "group": "subjunctive/present", "group_sort": 11, "sort": 3, "value": "proponhamos - "}, {"form": "p2", "group": "subjunctive/present", "group_sort": 11, "sort": 4, "value": "proponhais\n"}, {"form": "p3", "group": "subjunctive/present", "group_sort": 11, "sort": 5, "value": "proponham\n"}, {"form": "s1", "group": "subjunctive/imperfect", "group_sort": 12, "sort": 0, "value": "propusesse\n"}, {"form": "s2", "group": "subjunctive/imperfect", "group_sort": 12, "sort": 1, "value": "propusesses\n"}, {"form": "s3", "group": "subjunctive/imperfect", "group_sort": 12, "sort": 2, "value": "propusesse\n"}, {"form": "p1", "group": "subjunctive/imperfect", "group_sort": 12, "sort": 3, "value": "propus\u00e9ssemos - "}, {"form": "p2", "group": "subjunctive/imperfect", "group_sort": 12, "sort": 4, "value": "propus\u00e9sseis\n"}, {"form": "p3", "group": "subjunctive/imperfect", "group_sort": 12, "sort": 5, "value": "propusessem\n"}, {"form": "s1", "group": "subjunctive/preterite", "group_sort": 13, "sort": 0, "value": "propuser\n"}, {"form": "s2", "group": "subjunctive/preterite", "group_sort": 13, "sort": 1, "value": "propuseres\n"}, {"form": "s3", "group": "subjunctive/preterite", "group_sort": 13, "sort": 2, "value": "propuser\n"}, {"form": "p1", "group": "subjunctive/preterite", "group_sort": 13, "sort": 3, "value": "propusermos - "}, {"form": "p2", "group": "subjunctive/preterite", "group_sort": 13, "sort": 4, "value": "propuserdes\n"}, {"form": "p3", "group": "subjunctive/preterite", "group_sort": 13, "sort": 5, "value": "propuserem\n"}, {"form": "s1", "group": "imperative/affirmative", "group_sort": 14, "sort": 0, "value": "-\n"}, {"form": "s2", "group": "imperative/affirmative", "group_sort": 14, "sort": 1, "value": "prop\u00f5e\n"}, {"form": "s3", "group": "imperative/affirmative", "group_sort": 14, "sort": 2, "value": "proponha\n"}, {"form": "p1", "group": "imperative/affirmative", "group_sort": 14, "sort": 3, "value": "proponhamos - "}, {"form": "p2", "group": "imperative/affirmative", "group_sort": 14, "sort": 4, "value": "proponde\n"}, {"form": "p3", "group": "imperative/affirmative", "group_sort": 14, "sort": 5, "value": "proponham\n"}, {"form": "s1", "group": "imperative/negative", "group_sort": 15, "sort": 0, "value": "-\n"}, {"form": "s2", "group": "imperative/negative", "group_sort": 15, "sort": 1, "value": "proponhas\n"}, {"form": "s3", "group": "imperative/negative", "group_sort": 15, "sort": 2, "value": "proponha\n"}, {"form": "p1", "group": "imperative/negative", "group_sort": 15, "sort": 3, "value": "proponhamos - "}, {"form": "p2", "group": "imperative/negative", "group_sort": 15, "sort": 4, "value": "proponhais\n"}, {"form": "p3", "group": "imperative/negative", "group_sort": 15, "sort": 5, "value": "proponham\n"}], "definitions": ["to propose; to suggest\nSynonyms: alvitrar, sugerir", "to have as an objective or purpose", "to make oneself available or willing to do something\nSynonym: habilitar-se", "(law) to file a lawsuit\nSynonyms: intentar, mover, processar, requerer"], "description": "propor (first-person singular present indicative proponho, past participle proposto)", "etymology": "Borrowed from Latin pr\u014dp\u014dnere, present active infinitive of pr\u014dp\u014dn\u014d (\u201cI set forth; I propose; I declare\u201d), from pr\u014d + p\u014dno (\u201cput, place\u201d).", "page_id": 1099916, "pronunciations": ["(Paulista) IPA(key): /p\u027eo.\u02c8po\u0279/"], "related": ["p\u00f4r", "propoedor", "propoente", "propoimento"], "synonyms": [], "url": "https://en.wiktionary.org/?curid=1099916#Portuguese", "word": "propor"}