{"description": "radicalizarse (first-person singular present me radicalizo, first-person singular preterite me radicaliz\u00e9, past participle radicalizado)", "related": [], "word": "radicalizarse", "definitions": ["to self radicalize; to adopt radical positions for oneself."], "page_id": 4932690, "url": "https://en.wiktionary.org/?curid=4932690#Spanish", "etymology": null, "conjugations": {"subjunctive": {"imperfect_ra": ["me radicalizara", "te radicalizaras", "se radicalizara", "nos radicaliz\u00e1ramos", "os radicalizarais", "se radicalizaran"], "present": ["me radicalice", "te radicalices", "se radicalice", "nos radicalicemos", "os radicalic\u00e9is", "se radicalicen"], "future": ["me radicalizare", "te radicalizares", "se radicalizare", "nos radicaliz\u00e1remos", "os radicalizareis", "se radicalizaren"], "imperfect_se": ["me radicalizase", "te radicalizases", "se radicalizase", "nos radicaliz\u00e1semos", "os radicalizaseis", "se radicalizasen"]}, "imperative": {"negative": ["", "no te radicalices", "no se radicalice", "no nos radicalicemos", "no os radicalic\u00e9is", "no se radicalicen"], "affirmative": ["", "radical\u00edzate", "radical\u00edcese", "radicalic\u00e9monos", "radicalizaos", "radical\u00edcense"]}, "gerund": "radicaliz\u00e1ndose", "indicative": {"conditional": ["me radicalizar\u00eda", "te radicalizar\u00edas", "se radicalizar\u00eda", "nos radicalizar\u00edamos", "os radicalizar\u00edais", "se radicalizar\u00edan"], "imperfect": ["me radicalizaba", "te radicalizabas", "se radicalizaba", "nos radicaliz\u00e1bamos", "os radicalizabais", "se radicalizaban"], "present": ["me radicalizo", "te radicalizas (t\u00fa) - se radicaliz\u00e1s (vos)", "se radicaliza", "nos radicalizamos", "os radicaliz\u00e1is", "se radicalizan"], "future": ["me radicalizar\u00e9", "te radicalizar\u00e1s", "se radicalizar\u00e1", "nos radicalizaremos", "os radicalizar\u00e9is", "se radicalizar\u00e1n"], "preterite": ["me radicalic\u00e9", "te radicalizaste", "se radicaliz\u00f3", "nos radicalizamos", "os radicalizasteis", "se radicalizaron"]}, "infinitive": "radicalizarse", "pastparticiple": {"singular": {"masculine": "radicalizado", "feminine": "radicalizada"}, "plural": {"masculine": "radicalizados", "feminine": "radicalizadas"}}}, "synonyms": [], "pronunciations": []}