{"description": "remarcar (first-person singular present remarco, first-person singular preterite remarqu\u00e9, past participle remarcado)", "related": [], "word": "remarcar", "definitions": ["to re-mark", "to reiterate, stress, emphasise", "to remark"], "page_id": 3818766, "url": "https://en.wiktionary.org/?curid=3818766#Spanish", "etymology": null, "conjugations": {"subjunctive": {"imperfect_ra": ["remarcara", "remarcaras", "remarcara", "remarc\u00e1ramos", "remarcarais", "remarcaran"], "present": ["remarque", "remarques (t\u00fa) - remarqu\u00e9s (vos)", "remarque", "remarquemos", "remarqu\u00e9is", "remarquen"], "future": ["remarcare", "remarcares", "remarcare", "remarc\u00e1remos", "remarcareis", "remarcaren"], "imperfect_se": ["remarcase", "remarcases", "remarcase", "remarc\u00e1semos", "remarcaseis", "remarcasen"]}, "imperative": {"negative": ["", "no remarques", "no remarque", "no remarquemos", "no remarqu\u00e9is", "no remarquen"], "affirmative": ["", "remarca (t\u00fa) - remarc\u00e1 (vos)", "remarque", "remarquemos", "remarcad", "remarquen"]}, "gerund": "remarcando", "indicative": {"conditional": ["remarcar\u00eda", "remarcar\u00edas", "remarcar\u00eda", "remarcar\u00edamos", "remarcar\u00edais", "remarcar\u00edan"], "imperfect": ["remarcaba", "remarcabas", "remarcaba", "remarc\u00e1bamos", "remarcabais", "remarcaban"], "present": ["remarco", "remarcas (t\u00fa) - remarc\u00e1s (vos)", "remarca", "remarcamos", "remarc\u00e1is", "remarcan"], "future": ["remarcar\u00e9", "remarcar\u00e1s", "remarcar\u00e1", "remarcaremos", "remarcar\u00e9is", "remarcar\u00e1n"], "preterite": ["remarqu\u00e9", "remarcaste", "remarc\u00f3", "remarcamos", "remarcasteis", "remarcaron"]}, "infinitive": "remarcar", "pastparticiple": {"singular": {"masculine": "remarcado", "feminine": "remarcada"}, "plural": {"masculine": "remarcados", "feminine": "remarcadas"}}}, "synonyms": [], "pronunciations": []}