{"conjugations": [{"group": "infinitive", "group_sort": 0, "sort": 0, "value": "retirarse"}, {"group": "gerund", "group_sort": 1, "sort": 0, "value": "retir\u00e1ndose"}, {"form": "masculine", "group": "pastparticiple/singular", "group_sort": 2, "sort": 0, "value": "retirado"}, {"form": "feminine", "group": "pastparticiple/singular", "group_sort": 2, "sort": 1, "value": "retirada"}, {"form": "masculine", "group": "pastparticiple/plural", "group_sort": 3, "sort": 0, "value": "retirados"}, {"form": "feminine", "group": "pastparticiple/plural", "group_sort": 3, "sort": 1, "value": "retiradas"}, {"form": "s1", "group": "indicative/present", "group_sort": 4, "sort": 0, "value": "me retiro"}, {"form": "s2", "group": "indicative/present", "group_sort": 4, "sort": 1, "value": "te retiras (t\u00fa) - se retir\u00e1s (vos)"}, {"form": "s3", "group": "indicative/present", "group_sort": 4, "sort": 2, "value": "se retira"}, {"form": "p1", "group": "indicative/present", "group_sort": 4, "sort": 3, "value": "nos retiramos"}, {"form": "p2", "group": "indicative/present", "group_sort": 4, "sort": 4, "value": "os retir\u00e1is"}, {"form": "p3", "group": "indicative/present", "group_sort": 4, "sort": 5, "value": "se retiran"}, {"form": "s1", "group": "indicative/imperfect", "group_sort": 5, "sort": 0, "value": "me retiraba"}, {"form": "s2", "group": "indicative/imperfect", "group_sort": 5, "sort": 1, "value": "te retirabas"}, {"form": "s3", "group": "indicative/imperfect", "group_sort": 5, "sort": 2, "value": "se retiraba"}, {"form": "p1", "group": "indicative/imperfect", "group_sort": 5, "sort": 3, "value": "nos retir\u00e1bamos"}, {"form": "p2", "group": "indicative/imperfect", "group_sort": 5, "sort": 4, "value": "os retirabais"}, {"form": "p3", "group": "indicative/imperfect", "group_sort": 5, "sort": 5, "value": "se retiraban"}, {"form": "s1", "group": "indicative/preterite", "group_sort": 6, "sort": 0, "value": "me retir\u00e9"}, {"form": "s2", "group": "indicative/preterite", "group_sort": 6, "sort": 1, "value": "te retiraste"}, {"form": "s3", "group": "indicative/preterite", "group_sort": 6, "sort": 2, "value": "se retir\u00f3"}, {"form": "p1", "group": "indicative/preterite", "group_sort": 6, "sort": 3, "value": "nos retiramos"}, {"form": "p2", "group": "indicative/preterite", "group_sort": 6, "sort": 4, "value": "os retirasteis"}, {"form": "p3", "group": "indicative/preterite", "group_sort": 6, "sort": 5, "value": "se retiraron"}, {"form": "s1", "group": "indicative/future", "group_sort": 7, "sort": 0, "value": "me retirar\u00e9"}, {"form": "s2", "group": "indicative/future", "group_sort": 7, "sort": 1, "value": "te retirar\u00e1s"}, {"form": "s3", "group": "indicative/future", "group_sort": 7, "sort": 2, "value": "se retirar\u00e1"}, {"form": "p1", "group": "indicative/future", "group_sort": 7, "sort": 3, "value": "nos retiraremos"}, {"form": "p2", "group": "indicative/future", "group_sort": 7, "sort": 4, "value": "os retirar\u00e9is"}, {"form": "p3", "group": "indicative/future", "group_sort": 7, "sort": 5, "value": "se retirar\u00e1n"}, {"form": "s1", "group": "indicative/conditional", "group_sort": 8, "sort": 0, "value": "me retirar\u00eda"}, {"form": "s2", "group": "indicative/conditional", "group_sort": 8, "sort": 1, "value": "te retirar\u00edas"}, {"form": "s3", "group": "indicative/conditional", "group_sort": 8, "sort": 2, "value": "se retirar\u00eda"}, {"form": "p1", "group": "indicative/conditional", "group_sort": 8, "sort": 3, "value": "nos retirar\u00edamos"}, {"form": "p2", "group": "indicative/conditional", "group_sort": 8, "sort": 4, "value": "os retirar\u00edais"}, {"form": "p3", "group": "indicative/conditional", "group_sort": 8, "sort": 5, "value": "se retirar\u00edan"}, {"form": "s1", "group": "subjunctive/present", "group_sort": 9, "sort": 0, "value": "me retire"}, {"form": "s2", "group": "subjunctive/present", "group_sort": 9, "sort": 1, "value": "te retires (t\u00fa) - se retir\u00e9s (vos)"}, {"form": "s3", "group": "subjunctive/present", "group_sort": 9, "sort": 2, "value": "se retire"}, {"form": "p1", "group": "subjunctive/present", "group_sort": 9, "sort": 3, "value": "nos retiremos"}, {"form": "p2", "group": "subjunctive/present", "group_sort": 9, "sort": 4, "value": "os retir\u00e9is"}, {"form": "p3", "group": "subjunctive/present", "group_sort": 9, "sort": 5, "value": "se retiren"}, {"form": "s1", "group": "subjunctive/imperfect_ra", "group_sort": 10, "sort": 0, "value": "me retirara"}, {"form": "s2", "group": "subjunctive/imperfect_ra", "group_sort": 10, "sort": 1, "value": "te retiraras"}, {"form": "s3", "group": "subjunctive/imperfect_ra", "group_sort": 10, "sort": 2, "value": "se retirara"}, {"form": "p1", "group": "subjunctive/imperfect_ra", "group_sort": 10, "sort": 3, "value": "nos retir\u00e1ramos"}, {"form": "p2", "group": "subjunctive/imperfect_ra", "group_sort": 10, "sort": 4, "value": "os retirarais"}, {"form": "p3", "group": "subjunctive/imperfect_ra", "group_sort": 10, "sort": 5, "value": "se retiraran"}, {"form": "s1", "group": "subjunctive/imperfect_se", "group_sort": 11, "sort": 0, "value": "me retirase"}, {"form": "s2", "group": "subjunctive/imperfect_se", "group_sort": 11, "sort": 1, "value": "te retirases"}, {"form": "s3", "group": "subjunctive/imperfect_se", "group_sort": 11, "sort": 2, "value": "se retirase"}, {"form": "p1", "group": "subjunctive/imperfect_se", "group_sort": 11, "sort": 3, "value": "nos retir\u00e1semos"}, {"form": "p2", "group": "subjunctive/imperfect_se", "group_sort": 11, "sort": 4, "value": "os retiraseis"}, {"form": "p3", "group": "subjunctive/imperfect_se", "group_sort": 11, "sort": 5, "value": "se retirasen"}, {"form": "s1", "group": "subjunctive/future", "group_sort": 12, "sort": 0, "value": "me retirare"}, {"form": "s2", "group": "subjunctive/future", "group_sort": 12, "sort": 1, "value": "te retirares"}, {"form": "s3", "group": "subjunctive/future", "group_sort": 12, "sort": 2, "value": "se retirare"}, {"form": "p1", "group": "subjunctive/future", "group_sort": 12, "sort": 3, "value": "nos retir\u00e1remos"}, {"form": "p2", "group": "subjunctive/future", "group_sort": 12, "sort": 4, "value": "os retirareis"}, {"form": "p3", "group": "subjunctive/future", "group_sort": 12, "sort": 5, "value": "se retiraren"}, {"form": "s1", "group": "imperative/affirmative", "group_sort": 13, "sort": 0, "value": ""}, {"form": "s2", "group": "imperative/affirmative", "group_sort": 13, "sort": 1, "value": "ret\u00edrate"}, {"form": "s3", "group": "imperative/affirmative", "group_sort": 13, "sort": 2, "value": "ret\u00edrese"}, {"form": "p1", "group": "imperative/affirmative", "group_sort": 13, "sort": 3, "value": "retir\u00e9monos"}, {"form": "p2", "group": "imperative/affirmative", "group_sort": 13, "sort": 4, "value": "retiraos"}, {"form": "p3", "group": "imperative/affirmative", "group_sort": 13, "sort": 5, "value": "ret\u00edrense"}, {"form": "s1", "group": "imperative/negative", "group_sort": 14, "sort": 0, "value": ""}, {"form": "s2", "group": "imperative/negative", "group_sort": 14, "sort": 1, "value": "no te retires"}, {"form": "s3", "group": "imperative/negative", "group_sort": 14, "sort": 2, "value": "no se retire"}, {"form": "p1", "group": "imperative/negative", "group_sort": 14, "sort": 3, "value": "no nos retiremos"}, {"form": "p2", "group": "imperative/negative", "group_sort": 14, "sort": 4, "value": "no os retir\u00e9is"}, {"form": "p3", "group": "imperative/negative", "group_sort": 14, "sort": 5, "value": "no se retiren"}], "definitions": ["to retreat"], "description": "retirarse (first-person singular present me retiro, first-person singular preterite me retir\u00e9, past participle retirado)", "etymology": null, "page_id": 555025, "pronunciations": [], "related": ["retirar"], "synonyms": [], "url": "https://en.wiktionary.org/?curid=555025#Spanish", "word": "retirarse"}