{"conjugations": [{"group": "infinitive", "group_sort": 0, "sort": 0, "value": "retraer"}, {"group": "gerund", "group_sort": 1, "sort": 0, "value": "retrayendo"}, {"form": "masculine", "group": "pastparticiple/singular", "group_sort": 2, "sort": 0, "value": "retra\u00eddo"}, {"form": "feminine", "group": "pastparticiple/singular", "group_sort": 2, "sort": 1, "value": "retra\u00edda"}, {"form": "masculine", "group": "pastparticiple/plural", "group_sort": 3, "sort": 0, "value": "retra\u00eddos"}, {"form": "feminine", "group": "pastparticiple/plural", "group_sort": 3, "sort": 1, "value": "retra\u00eddas"}, {"form": "s1", "group": "indicative/present", "group_sort": 4, "sort": 0, "value": "retraigo"}, {"form": "s2", "group": "indicative/present", "group_sort": 4, "sort": 1, "value": "retraes (t\u00fa) - retra\u00e9s (vos)"}, {"form": "s3", "group": "indicative/present", "group_sort": 4, "sort": 2, "value": "retrae"}, {"form": "p1", "group": "indicative/present", "group_sort": 4, "sort": 3, "value": "retraemos"}, {"form": "p2", "group": "indicative/present", "group_sort": 4, "sort": 4, "value": "retra\u00e9is"}, {"form": "p3", "group": "indicative/present", "group_sort": 4, "sort": 5, "value": "retraen"}, {"form": "s1", "group": "indicative/imperfect", "group_sort": 5, "sort": 0, "value": "retra\u00eda"}, {"form": "s2", "group": "indicative/imperfect", "group_sort": 5, "sort": 1, "value": "retra\u00edas"}, {"form": "s3", "group": "indicative/imperfect", "group_sort": 5, "sort": 2, "value": "retra\u00eda"}, {"form": "p1", "group": "indicative/imperfect", "group_sort": 5, "sort": 3, "value": "retra\u00edamos"}, {"form": "p2", "group": "indicative/imperfect", "group_sort": 5, "sort": 4, "value": "retra\u00edais"}, {"form": "p3", "group": "indicative/imperfect", "group_sort": 5, "sort": 5, "value": "retra\u00edan"}, {"form": "s1", "group": "indicative/preterite", "group_sort": 6, "sort": 0, "value": "retraje"}, {"form": "s2", "group": "indicative/preterite", "group_sort": 6, "sort": 1, "value": "retrajiste"}, {"form": "s3", "group": "indicative/preterite", "group_sort": 6, "sort": 2, "value": "retrajo"}, {"form": "p1", "group": "indicative/preterite", "group_sort": 6, "sort": 3, "value": "retrajimos"}, {"form": "p2", "group": "indicative/preterite", "group_sort": 6, "sort": 4, "value": "retrajisteis"}, {"form": "p3", "group": "indicative/preterite", "group_sort": 6, "sort": 5, "value": "retrajeron"}, {"form": "s1", "group": "indicative/future", "group_sort": 7, "sort": 0, "value": "retraer\u00e9"}, {"form": "s2", "group": "indicative/future", "group_sort": 7, "sort": 1, "value": "retraer\u00e1s"}, {"form": "s3", "group": "indicative/future", "group_sort": 7, "sort": 2, "value": "retraer\u00e1"}, {"form": "p1", "group": "indicative/future", "group_sort": 7, "sort": 3, "value": "retraeremos"}, {"form": "p2", "group": "indicative/future", "group_sort": 7, "sort": 4, "value": "retraer\u00e9is"}, {"form": "p3", "group": "indicative/future", "group_sort": 7, "sort": 5, "value": "retraer\u00e1n"}, {"form": "s1", "group": "indicative/conditional", "group_sort": 8, "sort": 0, "value": "retraer\u00eda"}, {"form": "s2", "group": "indicative/conditional", "group_sort": 8, "sort": 1, "value": "retraer\u00edas"}, {"form": "s3", "group": "indicative/conditional", "group_sort": 8, "sort": 2, "value": "retraer\u00eda"}, {"form": "p1", "group": "indicative/conditional", "group_sort": 8, "sort": 3, "value": "retraer\u00edamos"}, {"form": "p2", "group": "indicative/conditional", "group_sort": 8, "sort": 4, "value": "retraer\u00edais"}, {"form": "p3", "group": "indicative/conditional", "group_sort": 8, "sort": 5, "value": "retraer\u00edan"}, {"form": "s1", "group": "subjunctive/present", "group_sort": 9, "sort": 0, "value": "retraiga"}, {"form": "s2", "group": "subjunctive/present", "group_sort": 9, "sort": 1, "value": "retraigas"}, {"form": "s3", "group": "subjunctive/present", "group_sort": 9, "sort": 2, "value": "retraiga"}, {"form": "p1", "group": "subjunctive/present", "group_sort": 9, "sort": 3, "value": "retraigamos"}, {"form": "p2", "group": "subjunctive/present", "group_sort": 9, "sort": 4, "value": "retraig\u00e1is"}, {"form": "p3", "group": "subjunctive/present", "group_sort": 9, "sort": 5, "value": "retraigan"}, {"form": "s1", "group": "subjunctive/imperfect_ra", "group_sort": 10, "sort": 0, "value": "retrajera"}, {"form": "s2", "group": "subjunctive/imperfect_ra", "group_sort": 10, "sort": 1, "value": "retrajeras"}, {"form": "s3", "group": "subjunctive/imperfect_ra", "group_sort": 10, "sort": 2, "value": "retrajera"}, {"form": "p1", "group": "subjunctive/imperfect_ra", "group_sort": 10, "sort": 3, "value": "retraj\u00e9ramos"}, {"form": "p2", "group": "subjunctive/imperfect_ra", "group_sort": 10, "sort": 4, "value": "retrajerais"}, {"form": "p3", "group": "subjunctive/imperfect_ra", "group_sort": 10, "sort": 5, "value": "retrajeran"}, {"form": "s1", "group": "subjunctive/imperfect_se", "group_sort": 11, "sort": 0, "value": "retrajese"}, {"form": "s2", "group": "subjunctive/imperfect_se", "group_sort": 11, "sort": 1, "value": "retrajeses"}, {"form": "s3", "group": "subjunctive/imperfect_se", "group_sort": 11, "sort": 2, "value": "retrajese"}, {"form": "p1", "group": "subjunctive/imperfect_se", "group_sort": 11, "sort": 3, "value": "retraj\u00e9semos"}, {"form": "p2", "group": "subjunctive/imperfect_se", "group_sort": 11, "sort": 4, "value": "retrajeseis"}, {"form": "p3", "group": "subjunctive/imperfect_se", "group_sort": 11, "sort": 5, "value": "retrajesen"}, {"form": "s1", "group": "subjunctive/future", "group_sort": 12, "sort": 0, "value": "retrajere"}, {"form": "s2", "group": "subjunctive/future", "group_sort": 12, "sort": 1, "value": "retrajeres"}, {"form": "s3", "group": "subjunctive/future", "group_sort": 12, "sort": 2, "value": "retrajere"}, {"form": "p1", "group": "subjunctive/future", "group_sort": 12, "sort": 3, "value": "retraj\u00e9remos"}, {"form": "p2", "group": "subjunctive/future", "group_sort": 12, "sort": 4, "value": "retrajereis"}, {"form": "p3", "group": "subjunctive/future", "group_sort": 12, "sort": 5, "value": "retrajeren"}, {"form": "s1", "group": "imperative/affirmative", "group_sort": 13, "sort": 0, "value": ""}, {"form": "s2", "group": "imperative/affirmative", "group_sort": 13, "sort": 1, "value": "retrae (t\u00fa) - retra\u00e9 (vos)"}, {"form": "s3", "group": "imperative/affirmative", "group_sort": 13, "sort": 2, "value": "retraiga"}, {"form": "p1", "group": "imperative/affirmative", "group_sort": 13, "sort": 3, "value": "retraigamos"}, {"form": "p2", "group": "imperative/affirmative", "group_sort": 13, "sort": 4, "value": "retraed"}, {"form": "p3", "group": "imperative/affirmative", "group_sort": 13, "sort": 5, "value": "retraigan"}, {"form": "s1", "group": "imperative/negative", "group_sort": 14, "sort": 0, "value": ""}, {"form": "s2", "group": "imperative/negative", "group_sort": 14, "sort": 1, "value": "no retraigas"}, {"form": "s3", "group": "imperative/negative", "group_sort": 14, "sort": 2, "value": "no retraiga"}, {"form": "p1", "group": "imperative/negative", "group_sort": 14, "sort": 3, "value": "no retraigamos"}, {"form": "p2", "group": "imperative/negative", "group_sort": 14, "sort": 4, "value": "no retraig\u00e1is"}, {"form": "p3", "group": "imperative/negative", "group_sort": 14, "sort": 5, "value": "no retraigan"}], "definitions": ["to withdraw, to retract (something)", "to bring back (to cause one to remember)"], "description": "retraer (first-person singular present retraigo, first-person singular preterite retraje, past participle retra\u00eddo)", "etymology": "From Latin retrahere, present active infinitive of retrah\u014d.", "page_id": 1271001, "pronunciations": [], "related": ["retracci\u00f3n"], "synonyms": [], "url": "https://en.wiktionary.org/?curid=1271001#Spanish", "word": "retraer"}