{"conjugations": [{"group": "infinitive", "group_sort": 0, "sort": 0, "value": "retrotraer"}, {"group": "gerund", "group_sort": 1, "sort": 0, "value": "retrotrayendo"}, {"form": "masculine", "group": "pastparticiple/singular", "group_sort": 2, "sort": 0, "value": "retrotra\u00eddo"}, {"form": "feminine", "group": "pastparticiple/singular", "group_sort": 2, "sort": 1, "value": "retrotra\u00edda"}, {"form": "masculine", "group": "pastparticiple/plural", "group_sort": 3, "sort": 0, "value": "retrotra\u00eddos"}, {"form": "feminine", "group": "pastparticiple/plural", "group_sort": 3, "sort": 1, "value": "retrotra\u00eddas"}, {"form": "s1", "group": "indicative/present", "group_sort": 4, "sort": 0, "value": "retrotraigo"}, {"form": "s2", "group": "indicative/present", "group_sort": 4, "sort": 1, "value": "retrotraes (t\u00fa) - retrotra\u00e9s (vos)"}, {"form": "s3", "group": "indicative/present", "group_sort": 4, "sort": 2, "value": "retrotrae"}, {"form": "p1", "group": "indicative/present", "group_sort": 4, "sort": 3, "value": "retrotraemos"}, {"form": "p2", "group": "indicative/present", "group_sort": 4, "sort": 4, "value": "retrotra\u00e9is"}, {"form": "p3", "group": "indicative/present", "group_sort": 4, "sort": 5, "value": "retrotraen"}, {"form": "s1", "group": "indicative/imperfect", "group_sort": 5, "sort": 0, "value": "retrotra\u00eda"}, {"form": "s2", "group": "indicative/imperfect", "group_sort": 5, "sort": 1, "value": "retrotra\u00edas"}, {"form": "s3", "group": "indicative/imperfect", "group_sort": 5, "sort": 2, "value": "retrotra\u00eda"}, {"form": "p1", "group": "indicative/imperfect", "group_sort": 5, "sort": 3, "value": "retrotra\u00edamos"}, {"form": "p2", "group": "indicative/imperfect", "group_sort": 5, "sort": 4, "value": "retrotra\u00edais"}, {"form": "p3", "group": "indicative/imperfect", "group_sort": 5, "sort": 5, "value": "retrotra\u00edan"}, {"form": "s1", "group": "indicative/preterite", "group_sort": 6, "sort": 0, "value": "retrotraje"}, {"form": "s2", "group": "indicative/preterite", "group_sort": 6, "sort": 1, "value": "retrotrajiste"}, {"form": "s3", "group": "indicative/preterite", "group_sort": 6, "sort": 2, "value": "retrotrajo"}, {"form": "p1", "group": "indicative/preterite", "group_sort": 6, "sort": 3, "value": "retrotrajimos"}, {"form": "p2", "group": "indicative/preterite", "group_sort": 6, "sort": 4, "value": "retrotrajisteis"}, {"form": "p3", "group": "indicative/preterite", "group_sort": 6, "sort": 5, "value": "retrotrajeron"}, {"form": "s1", "group": "indicative/future", "group_sort": 7, "sort": 0, "value": "retrotraer\u00e9"}, {"form": "s2", "group": "indicative/future", "group_sort": 7, "sort": 1, "value": "retrotraer\u00e1s"}, {"form": "s3", "group": "indicative/future", "group_sort": 7, "sort": 2, "value": "retrotraer\u00e1"}, {"form": "p1", "group": "indicative/future", "group_sort": 7, "sort": 3, "value": "retrotraeremos"}, {"form": "p2", "group": "indicative/future", "group_sort": 7, "sort": 4, "value": "retrotraer\u00e9is"}, {"form": "p3", "group": "indicative/future", "group_sort": 7, "sort": 5, "value": "retrotraer\u00e1n"}, {"form": "s1", "group": "indicative/conditional", "group_sort": 8, "sort": 0, "value": "retrotraer\u00eda"}, {"form": "s2", "group": "indicative/conditional", "group_sort": 8, "sort": 1, "value": "retrotraer\u00edas"}, {"form": "s3", "group": "indicative/conditional", "group_sort": 8, "sort": 2, "value": "retrotraer\u00eda"}, {"form": "p1", "group": "indicative/conditional", "group_sort": 8, "sort": 3, "value": "retrotraer\u00edamos"}, {"form": "p2", "group": "indicative/conditional", "group_sort": 8, "sort": 4, "value": "retrotraer\u00edais"}, {"form": "p3", "group": "indicative/conditional", "group_sort": 8, "sort": 5, "value": "retrotraer\u00edan"}, {"form": "s1", "group": "subjunctive/present", "group_sort": 9, "sort": 0, "value": "retrotraiga"}, {"form": "s2", "group": "subjunctive/present", "group_sort": 9, "sort": 1, "value": "retrotraigas"}, {"form": "s3", "group": "subjunctive/present", "group_sort": 9, "sort": 2, "value": "retrotraiga"}, {"form": "p1", "group": "subjunctive/present", "group_sort": 9, "sort": 3, "value": "retrotraigamos"}, {"form": "p2", "group": "subjunctive/present", "group_sort": 9, "sort": 4, "value": "retrotraig\u00e1is"}, {"form": "p3", "group": "subjunctive/present", "group_sort": 9, "sort": 5, "value": "retrotraigan"}, {"form": "s1", "group": "subjunctive/imperfect_ra", "group_sort": 10, "sort": 0, "value": "retrotrajera"}, {"form": "s2", "group": "subjunctive/imperfect_ra", "group_sort": 10, "sort": 1, "value": "retrotrajeras"}, {"form": "s3", "group": "subjunctive/imperfect_ra", "group_sort": 10, "sort": 2, "value": "retrotrajera"}, {"form": "p1", "group": "subjunctive/imperfect_ra", "group_sort": 10, "sort": 3, "value": "retrotraj\u00e9ramos"}, {"form": "p2", "group": "subjunctive/imperfect_ra", "group_sort": 10, "sort": 4, "value": "retrotrajerais"}, {"form": "p3", "group": "subjunctive/imperfect_ra", "group_sort": 10, "sort": 5, "value": "retrotrajeran"}, {"form": "s1", "group": "subjunctive/imperfect_se", "group_sort": 11, "sort": 0, "value": "retrotrajese"}, {"form": "s2", "group": "subjunctive/imperfect_se", "group_sort": 11, "sort": 1, "value": "retrotrajeses"}, {"form": "s3", "group": "subjunctive/imperfect_se", "group_sort": 11, "sort": 2, "value": "retrotrajese"}, {"form": "p1", "group": "subjunctive/imperfect_se", "group_sort": 11, "sort": 3, "value": "retrotraj\u00e9semos"}, {"form": "p2", "group": "subjunctive/imperfect_se", "group_sort": 11, "sort": 4, "value": "retrotrajeseis"}, {"form": "p3", "group": "subjunctive/imperfect_se", "group_sort": 11, "sort": 5, "value": "retrotrajesen"}, {"form": "s1", "group": "subjunctive/future", "group_sort": 12, "sort": 0, "value": "retrotrajere"}, {"form": "s2", "group": "subjunctive/future", "group_sort": 12, "sort": 1, "value": "retrotrajeres"}, {"form": "s3", "group": "subjunctive/future", "group_sort": 12, "sort": 2, "value": "retrotrajere"}, {"form": "p1", "group": "subjunctive/future", "group_sort": 12, "sort": 3, "value": "retrotraj\u00e9remos"}, {"form": "p2", "group": "subjunctive/future", "group_sort": 12, "sort": 4, "value": "retrotrajereis"}, {"form": "p3", "group": "subjunctive/future", "group_sort": 12, "sort": 5, "value": "retrotrajeren"}, {"form": "s1", "group": "imperative/affirmative", "group_sort": 13, "sort": 0, "value": ""}, {"form": "s2", "group": "imperative/affirmative", "group_sort": 13, "sort": 1, "value": "retrotrae (t\u00fa) - retrotra\u00e9 (vos)"}, {"form": "s3", "group": "imperative/affirmative", "group_sort": 13, "sort": 2, "value": "retrotraiga"}, {"form": "p1", "group": "imperative/affirmative", "group_sort": 13, "sort": 3, "value": "retrotraigamos"}, {"form": "p2", "group": "imperative/affirmative", "group_sort": 13, "sort": 4, "value": "retrotraed"}, {"form": "p3", "group": "imperative/affirmative", "group_sort": 13, "sort": 5, "value": "retrotraigan"}, {"form": "s1", "group": "imperative/negative", "group_sort": 14, "sort": 0, "value": ""}, {"form": "s2", "group": "imperative/negative", "group_sort": 14, "sort": 1, "value": "no retrotraigas"}, {"form": "s3", "group": "imperative/negative", "group_sort": 14, "sort": 2, "value": "no retrotraiga"}, {"form": "p1", "group": "imperative/negative", "group_sort": 14, "sort": 3, "value": "no retrotraigamos"}, {"form": "p2", "group": "imperative/negative", "group_sort": 14, "sort": 4, "value": "no retrotraig\u00e1is"}, {"form": "p3", "group": "imperative/negative", "group_sort": 14, "sort": 5, "value": "no retrotraigan"}], "definitions": ["to take back (to a bygone era)"], "description": "retrotraer", "etymology": null, "page_id": 4439358, "pronunciations": [], "related": [], "synonyms": [], "url": "https://en.wiktionary.org/?curid=4439358#Spanish", "word": "retrotraer"}