{"related": ["reorganizaci\u00f3n", "organizar"], "etymology": "re- +\u200e organizar", "url": "https://en.wiktionary.org/wiki/reorganizar", "definitions": ["to reorganize"], "verb": "reorganizar", "synonyms": [], "description": "reorganizar (first-person singular present reorganizo, first-person singular preterite reorganic\u00e9, past participle reorganizado)", "conjugations": {"imperative": {"affirmative": ["", "reorganiza (t\u00fa) - reorganiz\u00e1 (vos)", "reorganice", "reorganicemos", "reorganizad", "reorganicen"], "negative": ["", "no reorganices", "no reorganice", "no reorganicemos", "no reorganic\u00e9is", "no reorganicen"]}, "infinitive": "reorganizar", "indicative": {"future": ["reorganizar\u00e9", "reorganizar\u00e1s", "reorganizar\u00e1", "reorganizaremos", "reorganizar\u00e9is", "reorganizar\u00e1n"], "preterite": ["reorganic\u00e9", "reorganizaste", "reorganiz\u00f3", "reorganizamos", "reorganizasteis", "reorganizaron"], "imperfect": ["reorganizaba", "reorganizabas", "reorganizaba", "reorganiz\u00e1bamos", "reorganizabais", "reorganizaban"], "conditional": ["reorganizar\u00eda", "reorganizar\u00edas", "reorganizar\u00eda", "reorganizar\u00edamos", "reorganizar\u00edais", "reorganizar\u00edan"], "present": ["reorganizo", "reorganizas (t\u00fa) - reorganiz\u00e1s (vos)", "reorganiza", "reorganizamos", "reorganiz\u00e1is", "reorganizan"]}, "pastparticiple": {"plural": {"feminine": "reorganizadas", "masculine": "reorganizados"}, "singular": {"feminine": "reorganizada", "masculine": "reorganizado"}}, "gerund": "reorganizando", "subjunctive": {"imperfect_se": ["reorganizase", "reorganizases", "reorganizase", "reorganiz\u00e1semos", "reorganizaseis", "reorganizasen"], "future": ["reorganizare", "reorganizares", "reorganizare", "reorganiz\u00e1remos", "reorganizareis", "reorganizaren"], "imperfect_ra": ["reorganizara", "reorganizaras", "reorganizara", "reorganiz\u00e1ramos", "reorganizarais", "reorganizaran"], "present": ["reorganice", "reorganices", "reorganice", "reorganicemos", "reorganic\u00e9is", "reorganicen"]}}, "pronunciations": []}