{"conjugations": [{"group": "infinitive", "group_sort": 0, "sort": 0, "value": "visibilizar"}, {"group": "gerund", "group_sort": 1, "sort": 0, "value": "visibilizando"}, {"form": "masculine", "group": "pastparticiple/singular", "group_sort": 2, "sort": 0, "value": "visibilizado"}, {"form": "feminine", "group": "pastparticiple/singular", "group_sort": 2, "sort": 1, "value": "visibilizada"}, {"form": "masculine", "group": "pastparticiple/plural", "group_sort": 3, "sort": 0, "value": "visibilizados"}, {"form": "feminine", "group": "pastparticiple/plural", "group_sort": 3, "sort": 1, "value": "visibilizadas"}, {"form": "s1", "group": "indicative/present", "group_sort": 4, "sort": 0, "value": "visibilizo"}, {"form": "s2", "group": "indicative/present", "group_sort": 4, "sort": 1, "value": "visibilizas (t\u00fa) - visibiliz\u00e1s (vos)"}, {"form": "s3", "group": "indicative/present", "group_sort": 4, "sort": 2, "value": "visibiliza"}, {"form": "p1", "group": "indicative/present", "group_sort": 4, "sort": 3, "value": "visibilizamos"}, {"form": "p2", "group": "indicative/present", "group_sort": 4, "sort": 4, "value": "visibiliz\u00e1is"}, {"form": "p3", "group": "indicative/present", "group_sort": 4, "sort": 5, "value": "visibilizan"}, {"form": "s1", "group": "indicative/imperfect", "group_sort": 5, "sort": 0, "value": "visibilizaba"}, {"form": "s2", "group": "indicative/imperfect", "group_sort": 5, "sort": 1, "value": "visibilizabas"}, {"form": "s3", "group": "indicative/imperfect", "group_sort": 5, "sort": 2, "value": "visibilizaba"}, {"form": "p1", "group": "indicative/imperfect", "group_sort": 5, "sort": 3, "value": "visibiliz\u00e1bamos"}, {"form": "p2", "group": "indicative/imperfect", "group_sort": 5, "sort": 4, "value": "visibilizabais"}, {"form": "p3", "group": "indicative/imperfect", "group_sort": 5, "sort": 5, "value": "visibilizaban"}, {"form": "s1", "group": "indicative/preterite", "group_sort": 6, "sort": 0, "value": "visibilic\u00e9"}, {"form": "s2", "group": "indicative/preterite", "group_sort": 6, "sort": 1, "value": "visibilizaste"}, {"form": "s3", "group": "indicative/preterite", "group_sort": 6, "sort": 2, "value": "visibiliz\u00f3"}, {"form": "p1", "group": "indicative/preterite", "group_sort": 6, "sort": 3, "value": "visibilizamos"}, {"form": "p2", "group": "indicative/preterite", "group_sort": 6, "sort": 4, "value": "visibilizasteis"}, {"form": "p3", "group": "indicative/preterite", "group_sort": 6, "sort": 5, "value": "visibilizaron"}, {"form": "s1", "group": "indicative/future", "group_sort": 7, "sort": 0, "value": "visibilizar\u00e9"}, {"form": "s2", "group": "indicative/future", "group_sort": 7, "sort": 1, "value": "visibilizar\u00e1s"}, {"form": "s3", "group": "indicative/future", "group_sort": 7, "sort": 2, "value": "visibilizar\u00e1"}, {"form": "p1", "group": "indicative/future", "group_sort": 7, "sort": 3, "value": "visibilizaremos"}, {"form": "p2", "group": "indicative/future", "group_sort": 7, "sort": 4, "value": "visibilizar\u00e9is"}, {"form": "p3", "group": "indicative/future", "group_sort": 7, "sort": 5, "value": "visibilizar\u00e1n"}, {"form": "s1", "group": "indicative/conditional", "group_sort": 8, "sort": 0, "value": "visibilizar\u00eda"}, {"form": "s2", "group": "indicative/conditional", "group_sort": 8, "sort": 1, "value": "visibilizar\u00edas"}, {"form": "s3", "group": "indicative/conditional", "group_sort": 8, "sort": 2, "value": "visibilizar\u00eda"}, {"form": "p1", "group": "indicative/conditional", "group_sort": 8, "sort": 3, "value": "visibilizar\u00edamos"}, {"form": "p2", "group": "indicative/conditional", "group_sort": 8, "sort": 4, "value": "visibilizar\u00edais"}, {"form": "p3", "group": "indicative/conditional", "group_sort": 8, "sort": 5, "value": "visibilizar\u00edan"}, {"form": "s1", "group": "subjunctive/present", "group_sort": 9, "sort": 0, "value": "visibilice"}, {"form": "s2", "group": "subjunctive/present", "group_sort": 9, "sort": 1, "value": "visibilices (t\u00fa) - visibilic\u00e9s (vos)"}, {"form": "s3", "group": "subjunctive/present", "group_sort": 9, "sort": 2, "value": "visibilice"}, {"form": "p1", "group": "subjunctive/present", "group_sort": 9, "sort": 3, "value": "visibilicemos"}, {"form": "p2", "group": "subjunctive/present", "group_sort": 9, "sort": 4, "value": "visibilic\u00e9is"}, {"form": "p3", "group": "subjunctive/present", "group_sort": 9, "sort": 5, "value": "visibilicen"}, {"form": "s1", "group": "subjunctive/imperfect_ra", "group_sort": 10, "sort": 0, "value": "visibilizara"}, {"form": "s2", "group": "subjunctive/imperfect_ra", "group_sort": 10, "sort": 1, "value": "visibilizaras"}, {"form": "s3", "group": "subjunctive/imperfect_ra", "group_sort": 10, "sort": 2, "value": "visibilizara"}, {"form": "p1", "group": "subjunctive/imperfect_ra", "group_sort": 10, "sort": 3, "value": "visibiliz\u00e1ramos"}, {"form": "p2", "group": "subjunctive/imperfect_ra", "group_sort": 10, "sort": 4, "value": "visibilizarais"}, {"form": "p3", "group": "subjunctive/imperfect_ra", "group_sort": 10, "sort": 5, "value": "visibilizaran"}, {"form": "s1", "group": "subjunctive/imperfect_se", "group_sort": 11, "sort": 0, "value": "visibilizase"}, {"form": "s2", "group": "subjunctive/imperfect_se", "group_sort": 11, "sort": 1, "value": "visibilizases"}, {"form": "s3", "group": "subjunctive/imperfect_se", "group_sort": 11, "sort": 2, "value": "visibilizase"}, {"form": "p1", "group": "subjunctive/imperfect_se", "group_sort": 11, "sort": 3, "value": "visibiliz\u00e1semos"}, {"form": "p2", "group": "subjunctive/imperfect_se", "group_sort": 11, "sort": 4, "value": "visibilizaseis"}, {"form": "p3", "group": "subjunctive/imperfect_se", "group_sort": 11, "sort": 5, "value": "visibilizasen"}, {"form": "s1", "group": "subjunctive/future", "group_sort": 12, "sort": 0, "value": "visibilizare"}, {"form": "s2", "group": "subjunctive/future", "group_sort": 12, "sort": 1, "value": "visibilizares"}, {"form": "s3", "group": "subjunctive/future", "group_sort": 12, "sort": 2, "value": "visibilizare"}, {"form": "p1", "group": "subjunctive/future", "group_sort": 12, "sort": 3, "value": "visibiliz\u00e1remos"}, {"form": "p2", "group": "subjunctive/future", "group_sort": 12, "sort": 4, "value": "visibilizareis"}, {"form": "p3", "group": "subjunctive/future", "group_sort": 12, "sort": 5, "value": "visibilizaren"}, {"form": "s1", "group": "imperative/affirmative", "group_sort": 13, "sort": 0, "value": ""}, {"form": "s2", "group": "imperative/affirmative", "group_sort": 13, "sort": 1, "value": "visibiliza (t\u00fa) - visibiliz\u00e1 (vos)"}, {"form": "s3", "group": "imperative/affirmative", "group_sort": 13, "sort": 2, "value": "visibilice"}, {"form": "p1", "group": "imperative/affirmative", "group_sort": 13, "sort": 3, "value": "visibilicemos"}, {"form": "p2", "group": "imperative/affirmative", "group_sort": 13, "sort": 4, "value": "visibilizad"}, {"form": "p3", "group": "imperative/affirmative", "group_sort": 13, "sort": 5, "value": "visibilicen"}, {"form": "s1", "group": "imperative/negative", "group_sort": 14, "sort": 0, "value": ""}, {"form": "s2", "group": "imperative/negative", "group_sort": 14, "sort": 1, "value": "no visibilices"}, {"form": "s3", "group": "imperative/negative", "group_sort": 14, "sort": 2, "value": "no visibilice"}, {"form": "p1", "group": "imperative/negative", "group_sort": 14, "sort": 3, "value": "no visibilicemos"}, {"form": "p2", "group": "imperative/negative", "group_sort": 14, "sort": 4, "value": "no visibilic\u00e9is"}, {"form": "p3", "group": "imperative/negative", "group_sort": 14, "sort": 5, "value": "no visibilicen"}], "definitions": ["to make visible, to highlight"], "description": "visibilizar (first-person singular present visibilizo, first-person singular preterite visibilic\u00e9, past participle visibilizado)", "etymology": null, "page_id": 4946089, "pronunciations": [], "related": [], "synonyms": [], "url": "https://en.wiktionary.org/?curid=4946089#Spanish", "word": "visibilizar"}