{"conjugations": [{"group": "infinitive", "group_sort": 0, "sort": 0, "value": "vitrificar"}, {"group": "gerund", "group_sort": 1, "sort": 0, "value": "vitrificando"}, {"form": "masculine", "group": "pastparticiple/singular", "group_sort": 2, "sort": 0, "value": "vitrificado"}, {"form": "feminine", "group": "pastparticiple/singular", "group_sort": 2, "sort": 1, "value": "vitrificada"}, {"form": "masculine", "group": "pastparticiple/plural", "group_sort": 3, "sort": 0, "value": "vitrificados"}, {"form": "feminine", "group": "pastparticiple/plural", "group_sort": 3, "sort": 1, "value": "vitrificadas"}, {"form": "s1", "group": "indicative/present", "group_sort": 4, "sort": 0, "value": "vitrifico"}, {"form": "s2", "group": "indicative/present", "group_sort": 4, "sort": 1, "value": "vitrificas (t\u00fa) - vitrific\u00e1s (vos)"}, {"form": "s3", "group": "indicative/present", "group_sort": 4, "sort": 2, "value": "vitrifica"}, {"form": "p1", "group": "indicative/present", "group_sort": 4, "sort": 3, "value": "vitrificamos"}, {"form": "p2", "group": "indicative/present", "group_sort": 4, "sort": 4, "value": "vitrific\u00e1is"}, {"form": "p3", "group": "indicative/present", "group_sort": 4, "sort": 5, "value": "vitrifican"}, {"form": "s1", "group": "indicative/imperfect", "group_sort": 5, "sort": 0, "value": "vitrificaba"}, {"form": "s2", "group": "indicative/imperfect", "group_sort": 5, "sort": 1, "value": "vitrificabas"}, {"form": "s3", "group": "indicative/imperfect", "group_sort": 5, "sort": 2, "value": "vitrificaba"}, {"form": "p1", "group": "indicative/imperfect", "group_sort": 5, "sort": 3, "value": "vitrific\u00e1bamos"}, {"form": "p2", "group": "indicative/imperfect", "group_sort": 5, "sort": 4, "value": "vitrificabais"}, {"form": "p3", "group": "indicative/imperfect", "group_sort": 5, "sort": 5, "value": "vitrificaban"}, {"form": "s1", "group": "indicative/preterite", "group_sort": 6, "sort": 0, "value": "vitrifiqu\u00e9"}, {"form": "s2", "group": "indicative/preterite", "group_sort": 6, "sort": 1, "value": "vitrificaste"}, {"form": "s3", "group": "indicative/preterite", "group_sort": 6, "sort": 2, "value": "vitrific\u00f3"}, {"form": "p1", "group": "indicative/preterite", "group_sort": 6, "sort": 3, "value": "vitrificamos"}, {"form": "p2", "group": "indicative/preterite", "group_sort": 6, "sort": 4, "value": "vitrificasteis"}, {"form": "p3", "group": "indicative/preterite", "group_sort": 6, "sort": 5, "value": "vitrificaron"}, {"form": "s1", "group": "indicative/future", "group_sort": 7, "sort": 0, "value": "vitrificar\u00e9"}, {"form": "s2", "group": "indicative/future", "group_sort": 7, "sort": 1, "value": "vitrificar\u00e1s"}, {"form": "s3", "group": "indicative/future", "group_sort": 7, "sort": 2, "value": "vitrificar\u00e1"}, {"form": "p1", "group": "indicative/future", "group_sort": 7, "sort": 3, "value": "vitrificaremos"}, {"form": "p2", "group": "indicative/future", "group_sort": 7, "sort": 4, "value": "vitrificar\u00e9is"}, {"form": "p3", "group": "indicative/future", "group_sort": 7, "sort": 5, "value": "vitrificar\u00e1n"}, {"form": "s1", "group": "indicative/conditional", "group_sort": 8, "sort": 0, "value": "vitrificar\u00eda"}, {"form": "s2", "group": "indicative/conditional", "group_sort": 8, "sort": 1, "value": "vitrificar\u00edas"}, {"form": "s3", "group": "indicative/conditional", "group_sort": 8, "sort": 2, "value": "vitrificar\u00eda"}, {"form": "p1", "group": "indicative/conditional", "group_sort": 8, "sort": 3, "value": "vitrificar\u00edamos"}, {"form": "p2", "group": "indicative/conditional", "group_sort": 8, "sort": 4, "value": "vitrificar\u00edais"}, {"form": "p3", "group": "indicative/conditional", "group_sort": 8, "sort": 5, "value": "vitrificar\u00edan"}, {"form": "s1", "group": "subjunctive/present", "group_sort": 9, "sort": 0, "value": "vitrifique"}, {"form": "s2", "group": "subjunctive/present", "group_sort": 9, "sort": 1, "value": "vitrifiques (t\u00fa) - vitrifiqu\u00e9s (vos)"}, {"form": "s3", "group": "subjunctive/present", "group_sort": 9, "sort": 2, "value": "vitrifique"}, {"form": "p1", "group": "subjunctive/present", "group_sort": 9, "sort": 3, "value": "vitrifiquemos"}, {"form": "p2", "group": "subjunctive/present", "group_sort": 9, "sort": 4, "value": "vitrifiqu\u00e9is"}, {"form": "p3", "group": "subjunctive/present", "group_sort": 9, "sort": 5, "value": "vitrifiquen"}, {"form": "s1", "group": "subjunctive/imperfect_ra", "group_sort": 10, "sort": 0, "value": "vitrificara"}, {"form": "s2", "group": "subjunctive/imperfect_ra", "group_sort": 10, "sort": 1, "value": "vitrificaras"}, {"form": "s3", "group": "subjunctive/imperfect_ra", "group_sort": 10, "sort": 2, "value": "vitrificara"}, {"form": "p1", "group": "subjunctive/imperfect_ra", "group_sort": 10, "sort": 3, "value": "vitrific\u00e1ramos"}, {"form": "p2", "group": "subjunctive/imperfect_ra", "group_sort": 10, "sort": 4, "value": "vitrificarais"}, {"form": "p3", "group": "subjunctive/imperfect_ra", "group_sort": 10, "sort": 5, "value": "vitrificaran"}, {"form": "s1", "group": "subjunctive/imperfect_se", "group_sort": 11, "sort": 0, "value": "vitrificase"}, {"form": "s2", "group": "subjunctive/imperfect_se", "group_sort": 11, "sort": 1, "value": "vitrificases"}, {"form": "s3", "group": "subjunctive/imperfect_se", "group_sort": 11, "sort": 2, "value": "vitrificase"}, {"form": "p1", "group": "subjunctive/imperfect_se", "group_sort": 11, "sort": 3, "value": "vitrific\u00e1semos"}, {"form": "p2", "group": "subjunctive/imperfect_se", "group_sort": 11, "sort": 4, "value": "vitrificaseis"}, {"form": "p3", "group": "subjunctive/imperfect_se", "group_sort": 11, "sort": 5, "value": "vitrificasen"}, {"form": "s1", "group": "subjunctive/future", "group_sort": 12, "sort": 0, "value": "vitrificare"}, {"form": "s2", "group": "subjunctive/future", "group_sort": 12, "sort": 1, "value": "vitrificares"}, {"form": "s3", "group": "subjunctive/future", "group_sort": 12, "sort": 2, "value": "vitrificare"}, {"form": "p1", "group": "subjunctive/future", "group_sort": 12, "sort": 3, "value": "vitrific\u00e1remos"}, {"form": "p2", "group": "subjunctive/future", "group_sort": 12, "sort": 4, "value": "vitrificareis"}, {"form": "p3", "group": "subjunctive/future", "group_sort": 12, "sort": 5, "value": "vitrificaren"}, {"form": "s1", "group": "imperative/affirmative", "group_sort": 13, "sort": 0, "value": ""}, {"form": "s2", "group": "imperative/affirmative", "group_sort": 13, "sort": 1, "value": "vitrifica (t\u00fa) - vitrific\u00e1 (vos)"}, {"form": "s3", "group": "imperative/affirmative", "group_sort": 13, "sort": 2, "value": "vitrifique"}, {"form": "p1", "group": "imperative/affirmative", "group_sort": 13, "sort": 3, "value": "vitrifiquemos"}, {"form": "p2", "group": "imperative/affirmative", "group_sort": 13, "sort": 4, "value": "vitrificad"}, {"form": "p3", "group": "imperative/affirmative", "group_sort": 13, "sort": 5, "value": "vitrifiquen"}, {"form": "s1", "group": "imperative/negative", "group_sort": 14, "sort": 0, "value": ""}, {"form": "s2", "group": "imperative/negative", "group_sort": 14, "sort": 1, "value": "no vitrifiques"}, {"form": "s3", "group": "imperative/negative", "group_sort": 14, "sort": 2, "value": "no vitrifique"}, {"form": "p1", "group": "imperative/negative", "group_sort": 14, "sort": 3, "value": "no vitrifiquemos"}, {"form": "p2", "group": "imperative/negative", "group_sort": 14, "sort": 4, "value": "no vitrifiqu\u00e9is"}, {"form": "p3", "group": "imperative/negative", "group_sort": 14, "sort": 5, "value": "no vitrifiquen"}], "definitions": ["to vitrify"], "description": "vitrificar", "etymology": null, "page_id": 4002373, "pronunciations": [], "related": [], "synonyms": [], "url": "https://en.wiktionary.org/?curid=4002373#Spanish", "word": "vitrificar"}