{"conjugations": [{"group": "infinitive/impersonal", "group_sort": 0, "sort": 0, "value": "clarear"}, {"form": "s1", "group": "infinitive/personal", "group_sort": 1, "sort": 0, "value": "clarear"}, {"form": "s2", "group": "infinitive/personal", "group_sort": 1, "sort": 1, "value": "clareares"}, {"form": "s3", "group": "infinitive/personal", "group_sort": 1, "sort": 2, "value": "clarear"}, {"form": "p1", "group": "infinitive/personal", "group_sort": 1, "sort": 3, "value": "clarearmos"}, {"form": "p2", "group": "infinitive/personal", "group_sort": 1, "sort": 4, "value": "clareardes"}, {"form": "p3", "group": "infinitive/personal", "group_sort": 1, "sort": 5, "value": "clarearem"}, {"group": "gerund", "group_sort": 2, "sort": 0, "value": "clareando"}, {"form": "s", "group": "pastparticiple/masculine", "group_sort": 3, "sort": 0, "value": "clareado"}, {"form": "p", "group": "pastparticiple/masculine", "group_sort": 3, "sort": 1, "value": "clareados"}, {"form": "s", "group": "pastparticiple/feminine", "group_sort": 4, "sort": 0, "value": "clareada"}, {"form": "p", "group": "pastparticiple/feminine", "group_sort": 4, "sort": 1, "value": "clareadas"}, {"form": "s1", "group": "indicative/present", "group_sort": 5, "sort": 0, "value": "clareio"}, {"form": "s2", "group": "indicative/present", "group_sort": 5, "sort": 1, "value": "clareias"}, {"form": "s3", "group": "indicative/present", "group_sort": 5, "sort": 2, "value": "clareia"}, {"form": "p1", "group": "indicative/present", "group_sort": 5, "sort": 3, "value": "clareamos"}, {"form": "p2", "group": "indicative/present", "group_sort": 5, "sort": 4, "value": "clareais"}, {"form": "p3", "group": "indicative/present", "group_sort": 5, "sort": 5, "value": "clareiam"}, {"form": "s1", "group": "indicative/imperfect", "group_sort": 6, "sort": 0, "value": "clareava"}, {"form": "s2", "group": "indicative/imperfect", "group_sort": 6, "sort": 1, "value": "clareavas"}, {"form": "s3", "group": "indicative/imperfect", "group_sort": 6, "sort": 2, "value": "clareava"}, {"form": "p1", "group": "indicative/imperfect", "group_sort": 6, "sort": 3, "value": "clare\u00e1vamos"}, {"form": "p2", "group": "indicative/imperfect", "group_sort": 6, "sort": 4, "value": "clare\u00e1veis"}, {"form": "p3", "group": "indicative/imperfect", "group_sort": 6, "sort": 5, "value": "clareavam"}, {"form": "s1", "group": "indicative/preterite", "group_sort": 7, "sort": 0, "value": "clareei"}, {"form": "s2", "group": "indicative/preterite", "group_sort": 7, "sort": 1, "value": "clareaste"}, {"form": "s3", "group": "indicative/preterite", "group_sort": 7, "sort": 2, "value": "clareou"}, {"form": "p1", "group": "indicative/preterite", "group_sort": 7, "sort": 3, "value": "clareamos - clare\u00e1mos"}, {"form": "p2", "group": "indicative/preterite", "group_sort": 7, "sort": 4, "value": "clareastes"}, {"form": "p3", "group": "indicative/preterite", "group_sort": 7, "sort": 5, "value": "clarearam"}, {"form": "s1", "group": "indicative/pluperfect", "group_sort": 8, "sort": 0, "value": "clareara"}, {"form": "s2", "group": "indicative/pluperfect", "group_sort": 8, "sort": 1, "value": "clarearas"}, {"form": "s3", "group": "indicative/pluperfect", "group_sort": 8, "sort": 2, "value": "clareara"}, {"form": "p1", "group": "indicative/pluperfect", "group_sort": 8, "sort": 3, "value": "clare\u00e1ramos"}, {"form": "p2", "group": "indicative/pluperfect", "group_sort": 8, "sort": 4, "value": "clare\u00e1reis"}, {"form": "p3", "group": "indicative/pluperfect", "group_sort": 8, "sort": 5, "value": "clarearam"}, {"form": "s1", "group": "indicative/future", "group_sort": 9, "sort": 0, "value": "clarearei"}, {"form": "s2", "group": "indicative/future", "group_sort": 9, "sort": 1, "value": "clarear\u00e1s"}, {"form": "s3", "group": "indicative/future", "group_sort": 9, "sort": 2, "value": "clarear\u00e1"}, {"form": "p1", "group": "indicative/future", "group_sort": 9, "sort": 3, "value": "clarearemos"}, {"form": "p2", "group": "indicative/future", "group_sort": 9, "sort": 4, "value": "clareareis"}, {"form": "p3", "group": "indicative/future", "group_sort": 9, "sort": 5, "value": "clarear\u00e3o"}, {"form": "s1", "group": "conditional", "group_sort": 10, "sort": 0, "value": "clarearia"}, {"form": "s2", "group": "conditional", "group_sort": 10, "sort": 1, "value": "clarearias"}, {"form": "s3", "group": "conditional", "group_sort": 10, "sort": 2, "value": "clarearia"}, {"form": "p1", "group": "conditional", "group_sort": 10, "sort": 3, "value": "clarear\u00edamos"}, {"form": "p2", "group": "conditional", "group_sort": 10, "sort": 4, "value": "clarear\u00edeis"}, {"form": "p3", "group": "conditional", "group_sort": 10, "sort": 5, "value": "clareariam"}, {"form": "s1", "group": "subjunctive/present", "group_sort": 11, "sort": 0, "value": "clareie"}, {"form": "s2", "group": "subjunctive/present", "group_sort": 11, "sort": 1, "value": "clareies"}, {"form": "s3", "group": "subjunctive/present", "group_sort": 11, "sort": 2, "value": "clareie"}, {"form": "p1", "group": "subjunctive/present", "group_sort": 11, "sort": 3, "value": "clareemos"}, {"form": "p2", "group": "subjunctive/present", "group_sort": 11, "sort": 4, "value": "clareeis"}, {"form": "p3", "group": "subjunctive/present", "group_sort": 11, "sort": 5, "value": "clareiem"}, {"form": "s1", "group": "subjunctive/imperfect", "group_sort": 12, "sort": 0, "value": "clareasse"}, {"form": "s2", "group": "subjunctive/imperfect", "group_sort": 12, "sort": 1, "value": "clareasses"}, {"form": "s3", "group": "subjunctive/imperfect", "group_sort": 12, "sort": 2, "value": "clareasse"}, {"form": "p1", "group": "subjunctive/imperfect", "group_sort": 12, "sort": 3, "value": "clare\u00e1ssemos"}, {"form": "p2", "group": "subjunctive/imperfect", "group_sort": 12, "sort": 4, "value": "clare\u00e1sseis"}, {"form": "p3", "group": "subjunctive/imperfect", "group_sort": 12, "sort": 5, "value": "clareassem"}, {"form": "s1", "group": "subjunctive/preterite", "group_sort": 13, "sort": 0, "value": "clarear"}, {"form": "s2", "group": "subjunctive/preterite", "group_sort": 13, "sort": 1, "value": "clareares"}, {"form": "s3", "group": "subjunctive/preterite", "group_sort": 13, "sort": 2, "value": "clarear"}, {"form": "p1", "group": "subjunctive/preterite", "group_sort": 13, "sort": 3, "value": "clarearmos"}, {"form": "p2", "group": "subjunctive/preterite", "group_sort": 13, "sort": 4, "value": "clareardes"}, {"form": "p3", "group": "subjunctive/preterite", "group_sort": 13, "sort": 5, "value": "clarearem"}, {"form": "s1", "group": "imperative/affirmative", "group_sort": 14, "sort": 0, "value": "-"}, {"form": "s2", "group": "imperative/affirmative", "group_sort": 14, "sort": 1, "value": "clareia"}, {"form": "s3", "group": "imperative/affirmative", "group_sort": 14, "sort": 2, "value": "clareie"}, {"form": "p1", "group": "imperative/affirmative", "group_sort": 14, "sort": 3, "value": "clareemos"}, {"form": "p2", "group": "imperative/affirmative", "group_sort": 14, "sort": 4, "value": "clareai"}, {"form": "p3", "group": "imperative/affirmative", "group_sort": 14, "sort": 5, "value": "clareiem"}, {"form": "s1", "group": "imperative/negative", "group_sort": 15, "sort": 0, "value": "-"}, {"form": "s2", "group": "imperative/negative", "group_sort": 15, "sort": 1, "value": "clareies"}, {"form": "s3", "group": "imperative/negative", "group_sort": 15, "sort": 2, "value": "clareie"}, {"form": "p1", "group": "imperative/negative", "group_sort": 15, "sort": 3, "value": "clareemos"}, {"form": "p2", "group": "imperative/negative", "group_sort": 15, "sort": 4, "value": "clareeis"}, {"form": "p3", "group": "imperative/negative", "group_sort": 15, "sort": 5, "value": "clareiem"}], "definitions": ["(intransitive) to lighten (become brighter or clearer)\n\n\nO tecido clareou.\n\nThe fabric lightened.", "(transitive) to lighten (to make brighter or clearer)\n\n\nO alvejante clareou o tecido.\n\nThe bleach lightened the fabric.", "(of the  weather) to clear up; to stop being stormy, foggy or overcast\n\n\nComo o tempo clareou, podemos ir a p\u00e9.\n\nSince the weather cleared up, we can go by foot.", "to clear (one\u2019s.throat)\n\n\nClareara a garganta antes de falar.\n\nHe had cleared his throat before speaking.", "to clear up; to clarify\n\n\npreciso de uma explica\u00e7\u00e3o que clareie minhas d\u00favidas.\n\nI need an explanation that clears up my doubts.", "(intransitive, of the day or the morning) to break; to arrive\n\n\nAntes do dia clarear.\n\nBefore the day breaks."], "description": "clarear (first-person singular present indicative clareio, past participle clareado)", "etymology": "Claro (\u201cclear\u201d) + -ear.", "page_id": 344756, "pronunciations": ["(Paulista) IPA(key): /kla.\u027ei.\u02c8a(\u027e)/, /kla.\u027ei.\u02c8a(\u0279)/, /kla.\u02c8\u027eja(\u027e)/, /kla.\u02c8\u027eja(\u0279)/"], "related": ["aclarar", "claramente", "clar\u00e3o", "clarea\u00e7\u00e3o", "clareado", "clareador"], "synonyms": ["(to lighten): clarejar", "(of the weather", "to clear up): abrir", "limpar", "(to clear one\u2019s throat): aclarar", "limpar a garganta", "(to clarify): aclarar", "aclarear", "clarificar", "elucidar", "esclarecer", "(to dawn): amanhecer", "nascer", "raiar"], "url": "https://en.wiktionary.org/?curid=344756#Portuguese", "word": "clarear"}