{"conjugations": {"conditional": ["compactaria", "compactarias", "compactaria", "compactar\u00edamos", "compactar\u00edeis", "compactariam"], "gerund": ["compactando"], "imperative": {"affirmative": ["-", "compacta", "compacte", "compactemos", "compactai", "compactem"], "negative": ["-", "compactes", "compacte", "compactemos", "compacteis", "compactem"]}, "indicative": {"future": ["compactarei", "compactar\u00e1s", "compactar\u00e1", "compactaremos", "compactareis", "compactar\u00e3o"], "imperfect": ["compactava", "compactavas", "compactava", "compact\u00e1vamos", "compact\u00e1veis", "compactavam"], "pluperfect": ["compactara", "compactaras", "compactara", "compact\u00e1ramos", "compact\u00e1reis", "compactaram"], "present": ["compacto", "compactas", "compacta", "compactamos", "compactais", "compactam"], "preterite": ["compactei", "compactaste", "compactou", "compactamos - compact\u00e1mos", "compactastes", "compactaram"]}, "infinitive": {"impersonal": ["compactar"], "personal": ["compactar", "compactares", "compactar", "compactarmos", "compactardes", "compactarem"]}, "pastparticiple": {"feminine]": ["compactada", "compactadas"], "masculine": ["compactado", "compactados"]}, "subjunctive": {"imperfect": ["compactasse", "compactasses", "compactasse", "compact\u00e1ssemos", "compact\u00e1sseis", "compactassem"], "present": ["compacte", "compactes", "compacte", "compactemos", "compacteis", "compactem"], "preterite": ["compactar", "compactares", "compactar", "compactarmos", "compactardes", "compactarem"]}}, "definitions": ["(transitive) to compact (to make more dense)", "(transitive, computing) to compress (to encode information using fewer bits)"], "description": "compactar (first-person singular present indicative compacto, past participle compactado)", "etymology": null, "page_id": 344847, "pronunciations": [], "related": [], "synonyms": [], "url": "https://en.wiktionary.org/?curid=344847#Portuguese", "word": "compactar"}