{"conjugations": [{"group": "infinitive/impersonal", "group_sort": 0, "sort": 0, "value": "comparar"}, {"form": "s1", "group": "infinitive/personal", "group_sort": 1, "sort": 0, "value": "comparar"}, {"form": "s2", "group": "infinitive/personal", "group_sort": 1, "sort": 1, "value": "comparares"}, {"form": "s3", "group": "infinitive/personal", "group_sort": 1, "sort": 2, "value": "comparar"}, {"form": "p1", "group": "infinitive/personal", "group_sort": 1, "sort": 3, "value": "compararmos"}, {"form": "p2", "group": "infinitive/personal", "group_sort": 1, "sort": 4, "value": "comparardes"}, {"form": "p3", "group": "infinitive/personal", "group_sort": 1, "sort": 5, "value": "compararem"}, {"group": "gerund", "group_sort": 2, "sort": 0, "value": "comparando"}, {"form": "s", "group": "pastparticiple/masculine", "group_sort": 3, "sort": 0, "value": "comparado"}, {"form": "p", "group": "pastparticiple/masculine", "group_sort": 3, "sort": 1, "value": "comparados"}, {"form": "s", "group": "pastparticiple/feminine", "group_sort": 4, "sort": 0, "value": "comparada"}, {"form": "p", "group": "pastparticiple/feminine", "group_sort": 4, "sort": 1, "value": "comparadas"}, {"form": "s1", "group": "indicative/present", "group_sort": 5, "sort": 0, "value": "comparo"}, {"form": "s2", "group": "indicative/present", "group_sort": 5, "sort": 1, "value": "comparas"}, {"form": "s3", "group": "indicative/present", "group_sort": 5, "sort": 2, "value": "compara"}, {"form": "p1", "group": "indicative/present", "group_sort": 5, "sort": 3, "value": "comparamos"}, {"form": "p2", "group": "indicative/present", "group_sort": 5, "sort": 4, "value": "comparais"}, {"form": "p3", "group": "indicative/present", "group_sort": 5, "sort": 5, "value": "comparam"}, {"form": "s1", "group": "indicative/imperfect", "group_sort": 6, "sort": 0, "value": "comparava"}, {"form": "s2", "group": "indicative/imperfect", "group_sort": 6, "sort": 1, "value": "comparavas"}, {"form": "s3", "group": "indicative/imperfect", "group_sort": 6, "sort": 2, "value": "comparava"}, {"form": "p1", "group": "indicative/imperfect", "group_sort": 6, "sort": 3, "value": "compar\u00e1vamos"}, {"form": "p2", "group": "indicative/imperfect", "group_sort": 6, "sort": 4, "value": "compar\u00e1veis"}, {"form": "p3", "group": "indicative/imperfect", "group_sort": 6, "sort": 5, "value": "comparavam"}, {"form": "s1", "group": "indicative/preterite", "group_sort": 7, "sort": 0, "value": "comparei"}, {"form": "s2", "group": "indicative/preterite", "group_sort": 7, "sort": 1, "value": "comparaste"}, {"form": "s3", "group": "indicative/preterite", "group_sort": 7, "sort": 2, "value": "comparou"}, {"form": "p1", "group": "indicative/preterite", "group_sort": 7, "sort": 3, "value": "comparamos - compar\u00e1mos"}, {"form": "p2", "group": "indicative/preterite", "group_sort": 7, "sort": 4, "value": "comparastes"}, {"form": "p3", "group": "indicative/preterite", "group_sort": 7, "sort": 5, "value": "compararam"}, {"form": "s1", "group": "indicative/pluperfect", "group_sort": 8, "sort": 0, "value": "comparara"}, {"form": "s2", "group": "indicative/pluperfect", "group_sort": 8, "sort": 1, "value": "compararas"}, {"form": "s3", "group": "indicative/pluperfect", "group_sort": 8, "sort": 2, "value": "comparara"}, {"form": "p1", "group": "indicative/pluperfect", "group_sort": 8, "sort": 3, "value": "compar\u00e1ramos"}, {"form": "p2", "group": "indicative/pluperfect", "group_sort": 8, "sort": 4, "value": "compar\u00e1reis"}, {"form": "p3", "group": "indicative/pluperfect", "group_sort": 8, "sort": 5, "value": "compararam"}, {"form": "s1", "group": "indicative/future", "group_sort": 9, "sort": 0, "value": "compararei"}, {"form": "s2", "group": "indicative/future", "group_sort": 9, "sort": 1, "value": "comparar\u00e1s"}, {"form": "s3", "group": "indicative/future", "group_sort": 9, "sort": 2, "value": "comparar\u00e1"}, {"form": "p1", "group": "indicative/future", "group_sort": 9, "sort": 3, "value": "compararemos"}, {"form": "p2", "group": "indicative/future", "group_sort": 9, "sort": 4, "value": "comparareis"}, {"form": "p3", "group": "indicative/future", "group_sort": 9, "sort": 5, "value": "comparar\u00e3o"}, {"form": "s1", "group": "conditional", "group_sort": 10, "sort": 0, "value": "compararia"}, {"form": "s2", "group": "conditional", "group_sort": 10, "sort": 1, "value": "compararias"}, {"form": "s3", "group": "conditional", "group_sort": 10, "sort": 2, "value": "compararia"}, {"form": "p1", "group": "conditional", "group_sort": 10, "sort": 3, "value": "comparar\u00edamos"}, {"form": "p2", "group": "conditional", "group_sort": 10, "sort": 4, "value": "comparar\u00edeis"}, {"form": "p3", "group": "conditional", "group_sort": 10, "sort": 5, "value": "comparariam"}, {"form": "s1", "group": "subjunctive/present", "group_sort": 11, "sort": 0, "value": "compare"}, {"form": "s2", "group": "subjunctive/present", "group_sort": 11, "sort": 1, "value": "compares"}, {"form": "s3", "group": "subjunctive/present", "group_sort": 11, "sort": 2, "value": "compare"}, {"form": "p1", "group": "subjunctive/present", "group_sort": 11, "sort": 3, "value": "comparemos"}, {"form": "p2", "group": "subjunctive/present", "group_sort": 11, "sort": 4, "value": "compareis"}, {"form": "p3", "group": "subjunctive/present", "group_sort": 11, "sort": 5, "value": "comparem"}, {"form": "s1", "group": "subjunctive/imperfect", "group_sort": 12, "sort": 0, "value": "comparasse"}, {"form": "s2", "group": "subjunctive/imperfect", "group_sort": 12, "sort": 1, "value": "comparasses"}, {"form": "s3", "group": "subjunctive/imperfect", "group_sort": 12, "sort": 2, "value": "comparasse"}, {"form": "p1", "group": "subjunctive/imperfect", "group_sort": 12, "sort": 3, "value": "compar\u00e1ssemos"}, {"form": "p2", "group": "subjunctive/imperfect", "group_sort": 12, "sort": 4, "value": "compar\u00e1sseis"}, {"form": "p3", "group": "subjunctive/imperfect", "group_sort": 12, "sort": 5, "value": "comparassem"}, {"form": "s1", "group": "subjunctive/preterite", "group_sort": 13, "sort": 0, "value": "comparar"}, {"form": "s2", "group": "subjunctive/preterite", "group_sort": 13, "sort": 1, "value": "comparares"}, {"form": "s3", "group": "subjunctive/preterite", "group_sort": 13, "sort": 2, "value": "comparar"}, {"form": "p1", "group": "subjunctive/preterite", "group_sort": 13, "sort": 3, "value": "compararmos"}, {"form": "p2", "group": "subjunctive/preterite", "group_sort": 13, "sort": 4, "value": "comparardes"}, {"form": "p3", "group": "subjunctive/preterite", "group_sort": 13, "sort": 5, "value": "compararem"}, {"form": "s1", "group": "imperative/affirmative", "group_sort": 14, "sort": 0, "value": "-"}, {"form": "s2", "group": "imperative/affirmative", "group_sort": 14, "sort": 1, "value": "compara"}, {"form": "s3", "group": "imperative/affirmative", "group_sort": 14, "sort": 2, "value": "compare"}, {"form": "p1", "group": "imperative/affirmative", "group_sort": 14, "sort": 3, "value": "comparemos"}, {"form": "p2", "group": "imperative/affirmative", "group_sort": 14, "sort": 4, "value": "comparai"}, {"form": "p3", "group": "imperative/affirmative", "group_sort": 14, "sort": 5, "value": "comparem"}, {"form": "s1", "group": "imperative/negative", "group_sort": 15, "sort": 0, "value": "-"}, {"form": "s2", "group": "imperative/negative", "group_sort": 15, "sort": 1, "value": "compares"}, {"form": "s3", "group": "imperative/negative", "group_sort": 15, "sort": 2, "value": "compare"}, {"form": "p1", "group": "imperative/negative", "group_sort": 15, "sort": 3, "value": "comparemos"}, {"form": "p2", "group": "imperative/negative", "group_sort": 15, "sort": 4, "value": "compareis"}, {"form": "p3", "group": "imperative/negative", "group_sort": 15, "sort": 5, "value": "comparem"}], "definitions": ["to compare", "to liken"], "description": "comparar (first-person singular present indicative comparo, past participle comparado)", "etymology": "Semi-learned borrowing from Latin compar\u0101re, present active infinitive of compar\u014d (\u201ccompare, match, place together, couple\u201d).", "page_id": 216227, "pronunciations": ["(Portugal) IPA(key): /k\u00f5p\u0250\u02c8\u027ea\u027e/", "IPA(key): /kompa\u02c8\u027ea\u027e/"], "related": ["compara\u00e7\u00e3o", "comparativo", "compar\u00e1vel", "comparable", "comparaci\u00f3n", "comparanza", "comparativo"], "synonyms": [], "url": "https://en.wiktionary.org/?curid=216227#Portuguese", "word": "comparar"}