{"conjugations": [{"group": "infinitive/impersonal", "group_sort": 0, "sort": 0, "value": "comunicar"}, {"form": "s1", "group": "infinitive/personal", "group_sort": 1, "sort": 0, "value": "comunicar"}, {"form": "s2", "group": "infinitive/personal", "group_sort": 1, "sort": 1, "value": "comunicares"}, {"form": "s3", "group": "infinitive/personal", "group_sort": 1, "sort": 2, "value": "comunicar"}, {"form": "p1", "group": "infinitive/personal", "group_sort": 1, "sort": 3, "value": "comunicarmos"}, {"form": "p2", "group": "infinitive/personal", "group_sort": 1, "sort": 4, "value": "comunicardes"}, {"form": "p3", "group": "infinitive/personal", "group_sort": 1, "sort": 5, "value": "comunicarem"}, {"group": "gerund", "group_sort": 2, "sort": 0, "value": "comunicando"}, {"form": "s", "group": "pastparticiple/masculine", "group_sort": 3, "sort": 0, "value": "comunicado"}, {"form": "p", "group": "pastparticiple/masculine", "group_sort": 3, "sort": 1, "value": "comunicados"}, {"form": "s", "group": "pastparticiple/feminine", "group_sort": 4, "sort": 0, "value": "comunicada"}, {"form": "p", "group": "pastparticiple/feminine", "group_sort": 4, "sort": 1, "value": "comunicadas"}, {"form": "s1", "group": "indicative/present", "group_sort": 5, "sort": 0, "value": "comunico"}, {"form": "s2", "group": "indicative/present", "group_sort": 5, "sort": 1, "value": "comunicas"}, {"form": "s3", "group": "indicative/present", "group_sort": 5, "sort": 2, "value": "comunica"}, {"form": "p1", "group": "indicative/present", "group_sort": 5, "sort": 3, "value": "comunicamos"}, {"form": "p2", "group": "indicative/present", "group_sort": 5, "sort": 4, "value": "comunicais"}, {"form": "p3", "group": "indicative/present", "group_sort": 5, "sort": 5, "value": "comunicam"}, {"form": "s1", "group": "indicative/imperfect", "group_sort": 6, "sort": 0, "value": "comunicava"}, {"form": "s2", "group": "indicative/imperfect", "group_sort": 6, "sort": 1, "value": "comunicavas"}, {"form": "s3", "group": "indicative/imperfect", "group_sort": 6, "sort": 2, "value": "comunicava"}, {"form": "p1", "group": "indicative/imperfect", "group_sort": 6, "sort": 3, "value": "comunic\u00e1vamos"}, {"form": "p2", "group": "indicative/imperfect", "group_sort": 6, "sort": 4, "value": "comunic\u00e1veis"}, {"form": "p3", "group": "indicative/imperfect", "group_sort": 6, "sort": 5, "value": "comunicavam"}, {"form": "s1", "group": "indicative/preterite", "group_sort": 7, "sort": 0, "value": "comuniquei"}, {"form": "s2", "group": "indicative/preterite", "group_sort": 7, "sort": 1, "value": "comunicaste"}, {"form": "s3", "group": "indicative/preterite", "group_sort": 7, "sort": 2, "value": "comunicou"}, {"form": "p1", "group": "indicative/preterite", "group_sort": 7, "sort": 3, "value": "comunicamos - comunic\u00e1mos"}, {"form": "p2", "group": "indicative/preterite", "group_sort": 7, "sort": 4, "value": "comunicastes"}, {"form": "p3", "group": "indicative/preterite", "group_sort": 7, "sort": 5, "value": "comunicaram"}, {"form": "s1", "group": "indicative/pluperfect", "group_sort": 8, "sort": 0, "value": "comunicara"}, {"form": "s2", "group": "indicative/pluperfect", "group_sort": 8, "sort": 1, "value": "comunicaras"}, {"form": "s3", "group": "indicative/pluperfect", "group_sort": 8, "sort": 2, "value": "comunicara"}, {"form": "p1", "group": "indicative/pluperfect", "group_sort": 8, "sort": 3, "value": "comunic\u00e1ramos"}, {"form": "p2", "group": "indicative/pluperfect", "group_sort": 8, "sort": 4, "value": "comunic\u00e1reis"}, {"form": "p3", "group": "indicative/pluperfect", "group_sort": 8, "sort": 5, "value": "comunicaram"}, {"form": "s1", "group": "indicative/future", "group_sort": 9, "sort": 0, "value": "comunicarei"}, {"form": "s2", "group": "indicative/future", "group_sort": 9, "sort": 1, "value": "comunicar\u00e1s"}, {"form": "s3", "group": "indicative/future", "group_sort": 9, "sort": 2, "value": "comunicar\u00e1"}, {"form": "p1", "group": "indicative/future", "group_sort": 9, "sort": 3, "value": "comunicaremos"}, {"form": "p2", "group": "indicative/future", "group_sort": 9, "sort": 4, "value": "comunicareis"}, {"form": "p3", "group": "indicative/future", "group_sort": 9, "sort": 5, "value": "comunicar\u00e3o"}, {"form": "s1", "group": "conditional", "group_sort": 10, "sort": 0, "value": "comunicaria"}, {"form": "s2", "group": "conditional", "group_sort": 10, "sort": 1, "value": "comunicarias"}, {"form": "s3", "group": "conditional", "group_sort": 10, "sort": 2, "value": "comunicaria"}, {"form": "p1", "group": "conditional", "group_sort": 10, "sort": 3, "value": "comunicar\u00edamos"}, {"form": "p2", "group": "conditional", "group_sort": 10, "sort": 4, "value": "comunicar\u00edeis"}, {"form": "p3", "group": "conditional", "group_sort": 10, "sort": 5, "value": "comunicariam"}, {"form": "s1", "group": "subjunctive/present", "group_sort": 11, "sort": 0, "value": "comunique"}, {"form": "s2", "group": "subjunctive/present", "group_sort": 11, "sort": 1, "value": "comuniques"}, {"form": "s3", "group": "subjunctive/present", "group_sort": 11, "sort": 2, "value": "comunique"}, {"form": "p1", "group": "subjunctive/present", "group_sort": 11, "sort": 3, "value": "comuniquemos"}, {"form": "p2", "group": "subjunctive/present", "group_sort": 11, "sort": 4, "value": "comuniqueis"}, {"form": "p3", "group": "subjunctive/present", "group_sort": 11, "sort": 5, "value": "comuniquem"}, {"form": "s1", "group": "subjunctive/imperfect", "group_sort": 12, "sort": 0, "value": "comunicasse"}, {"form": "s2", "group": "subjunctive/imperfect", "group_sort": 12, "sort": 1, "value": "comunicasses"}, {"form": "s3", "group": "subjunctive/imperfect", "group_sort": 12, "sort": 2, "value": "comunicasse"}, {"form": "p1", "group": "subjunctive/imperfect", "group_sort": 12, "sort": 3, "value": "comunic\u00e1ssemos"}, {"form": "p2", "group": "subjunctive/imperfect", "group_sort": 12, "sort": 4, "value": "comunic\u00e1sseis"}, {"form": "p3", "group": "subjunctive/imperfect", "group_sort": 12, "sort": 5, "value": "comunicassem"}, {"form": "s1", "group": "subjunctive/preterite", "group_sort": 13, "sort": 0, "value": "comunicar"}, {"form": "s2", "group": "subjunctive/preterite", "group_sort": 13, "sort": 1, "value": "comunicares"}, {"form": "s3", "group": "subjunctive/preterite", "group_sort": 13, "sort": 2, "value": "comunicar"}, {"form": "p1", "group": "subjunctive/preterite", "group_sort": 13, "sort": 3, "value": "comunicarmos"}, {"form": "p2", "group": "subjunctive/preterite", "group_sort": 13, "sort": 4, "value": "comunicardes"}, {"form": "p3", "group": "subjunctive/preterite", "group_sort": 13, "sort": 5, "value": "comunicarem"}, {"form": "s1", "group": "imperative/affirmative", "group_sort": 14, "sort": 0, "value": "-"}, {"form": "s2", "group": "imperative/affirmative", "group_sort": 14, "sort": 1, "value": "comunica"}, {"form": "s3", "group": "imperative/affirmative", "group_sort": 14, "sort": 2, "value": "comunique"}, {"form": "p1", "group": "imperative/affirmative", "group_sort": 14, "sort": 3, "value": "comuniquemos"}, {"form": "p2", "group": "imperative/affirmative", "group_sort": 14, "sort": 4, "value": "comunicai"}, {"form": "p3", "group": "imperative/affirmative", "group_sort": 14, "sort": 5, "value": "comuniquem"}, {"form": "s1", "group": "imperative/negative", "group_sort": 15, "sort": 0, "value": "-"}, {"form": "s2", "group": "imperative/negative", "group_sort": 15, "sort": 1, "value": "comuniques"}, {"form": "s3", "group": "imperative/negative", "group_sort": 15, "sort": 2, "value": "comunique"}, {"form": "p1", "group": "imperative/negative", "group_sort": 15, "sort": 3, "value": "comuniquemos"}, {"form": "p2", "group": "imperative/negative", "group_sort": 15, "sort": 4, "value": "comuniqueis"}, {"form": "p3", "group": "imperative/negative", "group_sort": 15, "sort": 5, "value": "comuniquem"}], "definitions": ["to communicate (to impart or transmit)", "to communicate (to impart information or knowledge of; to make known)", "to communicate (to express or convey ideas)"], "description": "comunicar (first-person singular present indicative comunico, past participle comunicado)", "etymology": "Borrowed from Latin comm\u016bnic\u0101re, present active infinitive of comm\u016bnic\u014d (\u201cI communicate; I share\u201d), from communis (\u201ccommon; public\u201d). Cognate of comungar (\u201cto give communion\u201d).", "page_id": 826849, "pronunciations": ["(Paulista) IPA(key): /ko.\u02ccmu.ni.\u02c8ka(\u0279)/, /ku.\u02ccmu.ni.\u02c8ka(\u0279)/"], "related": ["comunica\u00e7\u00e3o", "comunicacional", "comunicado", "comunicador", "comunicaci\u00f3n", "comunicado", "comunicativo"], "synonyms": ["(to transmit): contagiar", "repassar", "transmitir", "(to make known): divulgar", "noticiar", "(to express or convey ideas): transmitir"], "url": "https://en.wiktionary.org/?curid=826849#Portuguese", "word": "comunicar"}