{"conjugations": [{"group": "infinitive/impersonal", "group_sort": 0, "sort": 0, "value": "concordar"}, {"form": "s1", "group": "infinitive/personal", "group_sort": 1, "sort": 0, "value": "concordar"}, {"form": "s2", "group": "infinitive/personal", "group_sort": 1, "sort": 1, "value": "concordares"}, {"form": "s3", "group": "infinitive/personal", "group_sort": 1, "sort": 2, "value": "concordar"}, {"form": "p1", "group": "infinitive/personal", "group_sort": 1, "sort": 3, "value": "concordarmos"}, {"form": "p2", "group": "infinitive/personal", "group_sort": 1, "sort": 4, "value": "concordardes"}, {"form": "p3", "group": "infinitive/personal", "group_sort": 1, "sort": 5, "value": "concordarem"}, {"group": "gerund", "group_sort": 2, "sort": 0, "value": "concordando"}, {"form": "s", "group": "pastparticiple/masculine", "group_sort": 3, "sort": 0, "value": "concordado"}, {"form": "p", "group": "pastparticiple/masculine", "group_sort": 3, "sort": 1, "value": "concordados"}, {"form": "s", "group": "pastparticiple/feminine", "group_sort": 4, "sort": 0, "value": "concordada"}, {"form": "p", "group": "pastparticiple/feminine", "group_sort": 4, "sort": 1, "value": "concordadas"}, {"form": "s1", "group": "indicative/present", "group_sort": 5, "sort": 0, "value": "concordo"}, {"form": "s2", "group": "indicative/present", "group_sort": 5, "sort": 1, "value": "concordas"}, {"form": "s3", "group": "indicative/present", "group_sort": 5, "sort": 2, "value": "concorda"}, {"form": "p1", "group": "indicative/present", "group_sort": 5, "sort": 3, "value": "concordamos"}, {"form": "p2", "group": "indicative/present", "group_sort": 5, "sort": 4, "value": "concordais"}, {"form": "p3", "group": "indicative/present", "group_sort": 5, "sort": 5, "value": "concordam"}, {"form": "s1", "group": "indicative/imperfect", "group_sort": 6, "sort": 0, "value": "concordava"}, {"form": "s2", "group": "indicative/imperfect", "group_sort": 6, "sort": 1, "value": "concordavas"}, {"form": "s3", "group": "indicative/imperfect", "group_sort": 6, "sort": 2, "value": "concordava"}, {"form": "p1", "group": "indicative/imperfect", "group_sort": 6, "sort": 3, "value": "concord\u00e1vamos"}, {"form": "p2", "group": "indicative/imperfect", "group_sort": 6, "sort": 4, "value": "concord\u00e1veis"}, {"form": "p3", "group": "indicative/imperfect", "group_sort": 6, "sort": 5, "value": "concordavam"}, {"form": "s1", "group": "indicative/preterite", "group_sort": 7, "sort": 0, "value": "concordei"}, {"form": "s2", "group": "indicative/preterite", "group_sort": 7, "sort": 1, "value": "concordaste"}, {"form": "s3", "group": "indicative/preterite", "group_sort": 7, "sort": 2, "value": "concordou"}, {"form": "p1", "group": "indicative/preterite", "group_sort": 7, "sort": 3, "value": "concordamos - concord\u00e1mos"}, {"form": "p2", "group": "indicative/preterite", "group_sort": 7, "sort": 4, "value": "concordastes"}, {"form": "p3", "group": "indicative/preterite", "group_sort": 7, "sort": 5, "value": "concordaram"}, {"form": "s1", "group": "indicative/pluperfect", "group_sort": 8, "sort": 0, "value": "concordara"}, {"form": "s2", "group": "indicative/pluperfect", "group_sort": 8, "sort": 1, "value": "concordaras"}, {"form": "s3", "group": "indicative/pluperfect", "group_sort": 8, "sort": 2, "value": "concordara"}, {"form": "p1", "group": "indicative/pluperfect", "group_sort": 8, "sort": 3, "value": "concord\u00e1ramos"}, {"form": "p2", "group": "indicative/pluperfect", "group_sort": 8, "sort": 4, "value": "concord\u00e1reis"}, {"form": "p3", "group": "indicative/pluperfect", "group_sort": 8, "sort": 5, "value": "concordaram"}, {"form": "s1", "group": "indicative/future", "group_sort": 9, "sort": 0, "value": "concordarei"}, {"form": "s2", "group": "indicative/future", "group_sort": 9, "sort": 1, "value": "concordar\u00e1s"}, {"form": "s3", "group": "indicative/future", "group_sort": 9, "sort": 2, "value": "concordar\u00e1"}, {"form": "p1", "group": "indicative/future", "group_sort": 9, "sort": 3, "value": "concordaremos"}, {"form": "p2", "group": "indicative/future", "group_sort": 9, "sort": 4, "value": "concordareis"}, {"form": "p3", "group": "indicative/future", "group_sort": 9, "sort": 5, "value": "concordar\u00e3o"}, {"form": "s1", "group": "conditional", "group_sort": 10, "sort": 0, "value": "concordaria"}, {"form": "s2", "group": "conditional", "group_sort": 10, "sort": 1, "value": "concordarias"}, {"form": "s3", "group": "conditional", "group_sort": 10, "sort": 2, "value": "concordaria"}, {"form": "p1", "group": "conditional", "group_sort": 10, "sort": 3, "value": "concordar\u00edamos"}, {"form": "p2", "group": "conditional", "group_sort": 10, "sort": 4, "value": "concordar\u00edeis"}, {"form": "p3", "group": "conditional", "group_sort": 10, "sort": 5, "value": "concordariam"}, {"form": "s1", "group": "subjunctive/present", "group_sort": 11, "sort": 0, "value": "concorde"}, {"form": "s2", "group": "subjunctive/present", "group_sort": 11, "sort": 1, "value": "concordes"}, {"form": "s3", "group": "subjunctive/present", "group_sort": 11, "sort": 2, "value": "concorde"}, {"form": "p1", "group": "subjunctive/present", "group_sort": 11, "sort": 3, "value": "concordemos"}, {"form": "p2", "group": "subjunctive/present", "group_sort": 11, "sort": 4, "value": "concordeis"}, {"form": "p3", "group": "subjunctive/present", "group_sort": 11, "sort": 5, "value": "concordem"}, {"form": "s1", "group": "subjunctive/imperfect", "group_sort": 12, "sort": 0, "value": "concordasse"}, {"form": "s2", "group": "subjunctive/imperfect", "group_sort": 12, "sort": 1, "value": "concordasses"}, {"form": "s3", "group": "subjunctive/imperfect", "group_sort": 12, "sort": 2, "value": "concordasse"}, {"form": "p1", "group": "subjunctive/imperfect", "group_sort": 12, "sort": 3, "value": "concord\u00e1ssemos"}, {"form": "p2", "group": "subjunctive/imperfect", "group_sort": 12, "sort": 4, "value": "concord\u00e1sseis"}, {"form": "p3", "group": "subjunctive/imperfect", "group_sort": 12, "sort": 5, "value": "concordassem"}, {"form": "s1", "group": "subjunctive/preterite", "group_sort": 13, "sort": 0, "value": "concordar"}, {"form": "s2", "group": "subjunctive/preterite", "group_sort": 13, "sort": 1, "value": "concordares"}, {"form": "s3", "group": "subjunctive/preterite", "group_sort": 13, "sort": 2, "value": "concordar"}, {"form": "p1", "group": "subjunctive/preterite", "group_sort": 13, "sort": 3, "value": "concordarmos"}, {"form": "p2", "group": "subjunctive/preterite", "group_sort": 13, "sort": 4, "value": "concordardes"}, {"form": "p3", "group": "subjunctive/preterite", "group_sort": 13, "sort": 5, "value": "concordarem"}, {"form": "s1", "group": "imperative/affirmative", "group_sort": 14, "sort": 0, "value": "-"}, {"form": "s2", "group": "imperative/affirmative", "group_sort": 14, "sort": 1, "value": "concorda"}, {"form": "s3", "group": "imperative/affirmative", "group_sort": 14, "sort": 2, "value": "concorde"}, {"form": "p1", "group": "imperative/affirmative", "group_sort": 14, "sort": 3, "value": "concordemos"}, {"form": "p2", "group": "imperative/affirmative", "group_sort": 14, "sort": 4, "value": "concordai"}, {"form": "p3", "group": "imperative/affirmative", "group_sort": 14, "sort": 5, "value": "concordem"}, {"form": "s1", "group": "imperative/negative", "group_sort": 15, "sort": 0, "value": "-"}, {"form": "s2", "group": "imperative/negative", "group_sort": 15, "sort": 1, "value": "concordes"}, {"form": "s3", "group": "imperative/negative", "group_sort": 15, "sort": 2, "value": "concorde"}, {"form": "p1", "group": "imperative/negative", "group_sort": 15, "sort": 3, "value": "concordemos"}, {"form": "p2", "group": "imperative/negative", "group_sort": 15, "sort": 4, "value": "concordeis"}, {"form": "p3", "group": "imperative/negative", "group_sort": 15, "sort": 5, "value": "concordem"}], "definitions": ["(transitive with com) to agree with (to have the same opinion as)\n\n\nEu concordo com a Julia.\n\nI agree with Julia.", "(transitive with com) to agree with (to be in favour of a given practice)\n\n\nEu n\u00e3o concordo com a queima dos livros.\n\nI don\u2019t agree with the burning of the books.", "(grammar, intransitive, or transitive with com) to agree with (to have the same number, gender, tense or another category as another word)\n\n\nNa ora\u00e7\u00e3o \u201cos mulheres\u201d, o artigo concorda com o substantivo em n\u00famero mas n\u00e3o em g\u00e9nero.\n\nIn the clause \u201cos mulheres\u201d, the article agrees with the noun in number but not in gender.", "(intransitive) to agree with one another (to all have the same opinion)\n\n\nOs m\u00e9dicos concordam: fumar \u00e9 perigoso.\n\nDoctors agree: smoking is dangerous.", "(transitive or ditransitive, with the indirect object taking com or a) to make something be in agreement or accordance with another\n\n\nA igreja precisa concordar seus dogmas com a realidade moderna.\n\nThe church needs to accord its dogmas with modern reality."], "description": "concordar (first-person singular present indicative concordo, past participle concordado)", "etymology": "From Latin concordare, present active infinitive of concordo.", "page_id": 283479, "pronunciations": ["(Portugal) IPA(key): /k\u00f5.ku\u027e.\u02c8\u00f0a\u027e/"], "related": ["por concuerda"], "synonyms": [], "url": "https://en.wiktionary.org/?curid=283479#Portuguese", "word": "concordar"}