{"conjugations": {"conditional": ["contactaria", "contactarias", "contactaria", "contactar\u00edamos", "contactar\u00edeis", "contactariam"], "gerund": ["contactando"], "imperative": {"affirmative": ["-", "contacta", "contacte", "contactemos", "contactai", "contactem"], "negative": ["-", "contactes", "contacte", "contactemos", "contacteis", "contactem"]}, "indicative": {"future": ["contactarei", "contactar\u00e1s", "contactar\u00e1", "contactaremos", "contactareis", "contactar\u00e3o"], "imperfect": ["contactava", "contactavas", "contactava", "contact\u00e1vamos", "contact\u00e1veis", "contactavam"], "pluperfect": ["contactara", "contactaras", "contactara", "contact\u00e1ramos", "contact\u00e1reis", "contactaram"], "present": ["contacto", "contactas", "contacta", "contactamos", "contactais", "contactam"], "preterite": ["contactei", "contactaste", "contactou", "contactamos - contact\u00e1mos", "contactastes", "contactaram"]}, "infinitive": {"impersonal": ["contactar"], "personal": ["contactar", "contactares", "contactar", "contactarmos", "contactardes", "contactarem"]}, "pastparticiple": {"feminine]": ["contactada", "contactadas"], "masculine": ["contactado", "contactados"]}, "subjunctive": {"imperfect": ["contactasse", "contactasses", "contactasse", "contact\u00e1ssemos", "contact\u00e1sseis", "contactassem"], "present": ["contacte", "contactes", "contacte", "contactemos", "contacteis", "contactem"], "preterite": ["contactar", "contactares", "contactar", "contactarmos", "contactardes", "contactarem"]}}, "definitions": ["to contact (establish communication with)"], "description": "contactar (first-person singular present indicative contacto, past participle contactado)", "etymology": "From contacto (\u201ccontact\u201d), from Latin cont\u0101ctus (\u201ctouch, contact\u201d).", "page_id": 344880, "pronunciations": ["(South Brazil) IPA(key): /\u02cck\u00f5.ta.\u02c8ta(\u027b)/"], "related": ["contacto", "contacto"], "synonyms": ["entrar em contacto"], "url": "https://en.wiktionary.org/?curid=344880#Portuguese", "word": "contactar"}