{"conjugations": [{"group": "infinitive/impersonal", "group_sort": 0, "sort": 0, "value": "convidar"}, {"form": "s1", "group": "infinitive/personal", "group_sort": 1, "sort": 0, "value": "convidar"}, {"form": "s2", "group": "infinitive/personal", "group_sort": 1, "sort": 1, "value": "convidares"}, {"form": "s3", "group": "infinitive/personal", "group_sort": 1, "sort": 2, "value": "convidar"}, {"form": "p1", "group": "infinitive/personal", "group_sort": 1, "sort": 3, "value": "convidarmos"}, {"form": "p2", "group": "infinitive/personal", "group_sort": 1, "sort": 4, "value": "convidardes"}, {"form": "p3", "group": "infinitive/personal", "group_sort": 1, "sort": 5, "value": "convidarem"}, {"group": "gerund", "group_sort": 2, "sort": 0, "value": "convidando"}, {"form": "s", "group": "pastparticiple/masculine", "group_sort": 3, "sort": 0, "value": "convidado"}, {"form": "p", "group": "pastparticiple/masculine", "group_sort": 3, "sort": 1, "value": "convidados"}, {"form": "s", "group": "pastparticiple/feminine", "group_sort": 4, "sort": 0, "value": "convidada"}, {"form": "p", "group": "pastparticiple/feminine", "group_sort": 4, "sort": 1, "value": "convidadas"}, {"form": "s1", "group": "indicative/present", "group_sort": 5, "sort": 0, "value": "convido"}, {"form": "s2", "group": "indicative/present", "group_sort": 5, "sort": 1, "value": "convidas"}, {"form": "s3", "group": "indicative/present", "group_sort": 5, "sort": 2, "value": "convida"}, {"form": "p1", "group": "indicative/present", "group_sort": 5, "sort": 3, "value": "convidamos"}, {"form": "p2", "group": "indicative/present", "group_sort": 5, "sort": 4, "value": "convidais"}, {"form": "p3", "group": "indicative/present", "group_sort": 5, "sort": 5, "value": "convidam"}, {"form": "s1", "group": "indicative/imperfect", "group_sort": 6, "sort": 0, "value": "convidava"}, {"form": "s2", "group": "indicative/imperfect", "group_sort": 6, "sort": 1, "value": "convidavas"}, {"form": "s3", "group": "indicative/imperfect", "group_sort": 6, "sort": 2, "value": "convidava"}, {"form": "p1", "group": "indicative/imperfect", "group_sort": 6, "sort": 3, "value": "convid\u00e1vamos"}, {"form": "p2", "group": "indicative/imperfect", "group_sort": 6, "sort": 4, "value": "convid\u00e1veis"}, {"form": "p3", "group": "indicative/imperfect", "group_sort": 6, "sort": 5, "value": "convidavam"}, {"form": "s1", "group": "indicative/preterite", "group_sort": 7, "sort": 0, "value": "convidei"}, {"form": "s2", "group": "indicative/preterite", "group_sort": 7, "sort": 1, "value": "convidaste"}, {"form": "s3", "group": "indicative/preterite", "group_sort": 7, "sort": 2, "value": "convidou"}, {"form": "p1", "group": "indicative/preterite", "group_sort": 7, "sort": 3, "value": "convidamos - convid\u00e1mos"}, {"form": "p2", "group": "indicative/preterite", "group_sort": 7, "sort": 4, "value": "convidastes"}, {"form": "p3", "group": "indicative/preterite", "group_sort": 7, "sort": 5, "value": "convidaram"}, {"form": "s1", "group": "indicative/pluperfect", "group_sort": 8, "sort": 0, "value": "convidara"}, {"form": "s2", "group": "indicative/pluperfect", "group_sort": 8, "sort": 1, "value": "convidaras"}, {"form": "s3", "group": "indicative/pluperfect", "group_sort": 8, "sort": 2, "value": "convidara"}, {"form": "p1", "group": "indicative/pluperfect", "group_sort": 8, "sort": 3, "value": "convid\u00e1ramos"}, {"form": "p2", "group": "indicative/pluperfect", "group_sort": 8, "sort": 4, "value": "convid\u00e1reis"}, {"form": "p3", "group": "indicative/pluperfect", "group_sort": 8, "sort": 5, "value": "convidaram"}, {"form": "s1", "group": "indicative/future", "group_sort": 9, "sort": 0, "value": "convidarei"}, {"form": "s2", "group": "indicative/future", "group_sort": 9, "sort": 1, "value": "convidar\u00e1s"}, {"form": "s3", "group": "indicative/future", "group_sort": 9, "sort": 2, "value": "convidar\u00e1"}, {"form": "p1", "group": "indicative/future", "group_sort": 9, "sort": 3, "value": "convidaremos"}, {"form": "p2", "group": "indicative/future", "group_sort": 9, "sort": 4, "value": "convidareis"}, {"form": "p3", "group": "indicative/future", "group_sort": 9, "sort": 5, "value": "convidar\u00e3o"}, {"form": "s1", "group": "conditional", "group_sort": 10, "sort": 0, "value": "convidaria"}, {"form": "s2", "group": "conditional", "group_sort": 10, "sort": 1, "value": "convidarias"}, {"form": "s3", "group": "conditional", "group_sort": 10, "sort": 2, "value": "convidaria"}, {"form": "p1", "group": "conditional", "group_sort": 10, "sort": 3, "value": "convidar\u00edamos"}, {"form": "p2", "group": "conditional", "group_sort": 10, "sort": 4, "value": "convidar\u00edeis"}, {"form": "p3", "group": "conditional", "group_sort": 10, "sort": 5, "value": "convidariam"}, {"form": "s1", "group": "subjunctive/present", "group_sort": 11, "sort": 0, "value": "convide"}, {"form": "s2", "group": "subjunctive/present", "group_sort": 11, "sort": 1, "value": "convides"}, {"form": "s3", "group": "subjunctive/present", "group_sort": 11, "sort": 2, "value": "convide"}, {"form": "p1", "group": "subjunctive/present", "group_sort": 11, "sort": 3, "value": "convidemos"}, {"form": "p2", "group": "subjunctive/present", "group_sort": 11, "sort": 4, "value": "convideis"}, {"form": "p3", "group": "subjunctive/present", "group_sort": 11, "sort": 5, "value": "convidem"}, {"form": "s1", "group": "subjunctive/imperfect", "group_sort": 12, "sort": 0, "value": "convidasse"}, {"form": "s2", "group": "subjunctive/imperfect", "group_sort": 12, "sort": 1, "value": "convidasses"}, {"form": "s3", "group": "subjunctive/imperfect", "group_sort": 12, "sort": 2, "value": "convidasse"}, {"form": "p1", "group": "subjunctive/imperfect", "group_sort": 12, "sort": 3, "value": "convid\u00e1ssemos"}, {"form": "p2", "group": "subjunctive/imperfect", "group_sort": 12, "sort": 4, "value": "convid\u00e1sseis"}, {"form": "p3", "group": "subjunctive/imperfect", "group_sort": 12, "sort": 5, "value": "convidassem"}, {"form": "s1", "group": "subjunctive/preterite", "group_sort": 13, "sort": 0, "value": "convidar"}, {"form": "s2", "group": "subjunctive/preterite", "group_sort": 13, "sort": 1, "value": "convidares"}, {"form": "s3", "group": "subjunctive/preterite", "group_sort": 13, "sort": 2, "value": "convidar"}, {"form": "p1", "group": "subjunctive/preterite", "group_sort": 13, "sort": 3, "value": "convidarmos"}, {"form": "p2", "group": "subjunctive/preterite", "group_sort": 13, "sort": 4, "value": "convidardes"}, {"form": "p3", "group": "subjunctive/preterite", "group_sort": 13, "sort": 5, "value": "convidarem"}, {"form": "s1", "group": "imperative/affirmative", "group_sort": 14, "sort": 0, "value": "-"}, {"form": "s2", "group": "imperative/affirmative", "group_sort": 14, "sort": 1, "value": "convida"}, {"form": "s3", "group": "imperative/affirmative", "group_sort": 14, "sort": 2, "value": "convide"}, {"form": "p1", "group": "imperative/affirmative", "group_sort": 14, "sort": 3, "value": "convidemos"}, {"form": "p2", "group": "imperative/affirmative", "group_sort": 14, "sort": 4, "value": "convidai"}, {"form": "p3", "group": "imperative/affirmative", "group_sort": 14, "sort": 5, "value": "convidem"}, {"form": "s1", "group": "imperative/negative", "group_sort": 15, "sort": 0, "value": "-"}, {"form": "s2", "group": "imperative/negative", "group_sort": 15, "sort": 1, "value": "convides"}, {"form": "s3", "group": "imperative/negative", "group_sort": 15, "sort": 2, "value": "convide"}, {"form": "p1", "group": "imperative/negative", "group_sort": 15, "sort": 3, "value": "convidemos"}, {"form": "p2", "group": "imperative/negative", "group_sort": 15, "sort": 4, "value": "convideis"}, {"form": "p3", "group": "imperative/negative", "group_sort": 15, "sort": 5, "value": "convidem"}], "definitions": ["to invite (ask for the presence or participation of someone)"], "description": "convidar (first-person singular present indicative convido, past participle convidado)", "etymology": "From Old Portuguese convidar, from Vulgar Latin *convit\u0101re, from Latin invit\u0101re, present active infinitive of inv\u012bt\u014d (\u201cI invite\u201d).", "page_id": 344894, "pronunciations": ["(Portugal) IPA(key): /k\u00f5.vi.\u02c8\u00f0a\u027e/"], "related": ["convidado", "convite"], "synonyms": ["invitar"], "url": "https://en.wiktionary.org/?curid=344894#Portuguese", "word": "convidar"}