{"conjugations": [{"group": "infinitive/impersonal", "group_sort": 0, "sort": 0, "value": "cortar"}, {"form": "s1", "group": "infinitive/personal", "group_sort": 1, "sort": 0, "value": "cortar"}, {"form": "s2", "group": "infinitive/personal", "group_sort": 1, "sort": 1, "value": "cortares"}, {"form": "s3", "group": "infinitive/personal", "group_sort": 1, "sort": 2, "value": "cortar"}, {"form": "p1", "group": "infinitive/personal", "group_sort": 1, "sort": 3, "value": "cortarmos"}, {"form": "p2", "group": "infinitive/personal", "group_sort": 1, "sort": 4, "value": "cortardes"}, {"form": "p3", "group": "infinitive/personal", "group_sort": 1, "sort": 5, "value": "cortarem"}, {"group": "gerund", "group_sort": 2, "sort": 0, "value": "cortando"}, {"form": "s", "group": "pastparticiple/masculine", "group_sort": 3, "sort": 0, "value": "cortado"}, {"form": "p", "group": "pastparticiple/masculine", "group_sort": 3, "sort": 1, "value": "cortados"}, {"form": "s", "group": "pastparticiple/feminine", "group_sort": 4, "sort": 0, "value": "cortada"}, {"form": "p", "group": "pastparticiple/feminine", "group_sort": 4, "sort": 1, "value": "cortadas"}, {"form": "s1", "group": "indicative/present", "group_sort": 5, "sort": 0, "value": "corto"}, {"form": "s2", "group": "indicative/present", "group_sort": 5, "sort": 1, "value": "cortas"}, {"form": "s3", "group": "indicative/present", "group_sort": 5, "sort": 2, "value": "corta"}, {"form": "p1", "group": "indicative/present", "group_sort": 5, "sort": 3, "value": "cortamos"}, {"form": "p2", "group": "indicative/present", "group_sort": 5, "sort": 4, "value": "cortais"}, {"form": "p3", "group": "indicative/present", "group_sort": 5, "sort": 5, "value": "cortam"}, {"form": "s1", "group": "indicative/imperfect", "group_sort": 6, "sort": 0, "value": "cortava"}, {"form": "s2", "group": "indicative/imperfect", "group_sort": 6, "sort": 1, "value": "cortavas"}, {"form": "s3", "group": "indicative/imperfect", "group_sort": 6, "sort": 2, "value": "cortava"}, {"form": "p1", "group": "indicative/imperfect", "group_sort": 6, "sort": 3, "value": "cort\u00e1vamos"}, {"form": "p2", "group": "indicative/imperfect", "group_sort": 6, "sort": 4, "value": "cort\u00e1veis"}, {"form": "p3", "group": "indicative/imperfect", "group_sort": 6, "sort": 5, "value": "cortavam"}, {"form": "s1", "group": "indicative/preterite", "group_sort": 7, "sort": 0, "value": "cortei"}, {"form": "s2", "group": "indicative/preterite", "group_sort": 7, "sort": 1, "value": "cortaste"}, {"form": "s3", "group": "indicative/preterite", "group_sort": 7, "sort": 2, "value": "cortou"}, {"form": "p1", "group": "indicative/preterite", "group_sort": 7, "sort": 3, "value": "cortamos - cort\u00e1mos"}, {"form": "p2", "group": "indicative/preterite", "group_sort": 7, "sort": 4, "value": "cortastes"}, {"form": "p3", "group": "indicative/preterite", "group_sort": 7, "sort": 5, "value": "cortaram"}, {"form": "s1", "group": "indicative/pluperfect", "group_sort": 8, "sort": 0, "value": "cortara"}, {"form": "s2", "group": "indicative/pluperfect", "group_sort": 8, "sort": 1, "value": "cortaras"}, {"form": "s3", "group": "indicative/pluperfect", "group_sort": 8, "sort": 2, "value": "cortara"}, {"form": "p1", "group": "indicative/pluperfect", "group_sort": 8, "sort": 3, "value": "cort\u00e1ramos"}, {"form": "p2", "group": "indicative/pluperfect", "group_sort": 8, "sort": 4, "value": "cort\u00e1reis"}, {"form": "p3", "group": "indicative/pluperfect", "group_sort": 8, "sort": 5, "value": "cortaram"}, {"form": "s1", "group": "indicative/future", "group_sort": 9, "sort": 0, "value": "cortarei"}, {"form": "s2", "group": "indicative/future", "group_sort": 9, "sort": 1, "value": "cortar\u00e1s"}, {"form": "s3", "group": "indicative/future", "group_sort": 9, "sort": 2, "value": "cortar\u00e1"}, {"form": "p1", "group": "indicative/future", "group_sort": 9, "sort": 3, "value": "cortaremos"}, {"form": "p2", "group": "indicative/future", "group_sort": 9, "sort": 4, "value": "cortareis"}, {"form": "p3", "group": "indicative/future", "group_sort": 9, "sort": 5, "value": "cortar\u00e3o"}, {"form": "s1", "group": "conditional", "group_sort": 10, "sort": 0, "value": "cortaria"}, {"form": "s2", "group": "conditional", "group_sort": 10, "sort": 1, "value": "cortarias"}, {"form": "s3", "group": "conditional", "group_sort": 10, "sort": 2, "value": "cortaria"}, {"form": "p1", "group": "conditional", "group_sort": 10, "sort": 3, "value": "cortar\u00edamos"}, {"form": "p2", "group": "conditional", "group_sort": 10, "sort": 4, "value": "cortar\u00edeis"}, {"form": "p3", "group": "conditional", "group_sort": 10, "sort": 5, "value": "cortariam"}, {"form": "s1", "group": "subjunctive/present", "group_sort": 11, "sort": 0, "value": "corte"}, {"form": "s2", "group": "subjunctive/present", "group_sort": 11, "sort": 1, "value": "cortes"}, {"form": "s3", "group": "subjunctive/present", "group_sort": 11, "sort": 2, "value": "corte"}, {"form": "p1", "group": "subjunctive/present", "group_sort": 11, "sort": 3, "value": "cortemos"}, {"form": "p2", "group": "subjunctive/present", "group_sort": 11, "sort": 4, "value": "corteis"}, {"form": "p3", "group": "subjunctive/present", "group_sort": 11, "sort": 5, "value": "cortem"}, {"form": "s1", "group": "subjunctive/imperfect", "group_sort": 12, "sort": 0, "value": "cortasse"}, {"form": "s2", "group": "subjunctive/imperfect", "group_sort": 12, "sort": 1, "value": "cortasses"}, {"form": "s3", "group": "subjunctive/imperfect", "group_sort": 12, "sort": 2, "value": "cortasse"}, {"form": "p1", "group": "subjunctive/imperfect", "group_sort": 12, "sort": 3, "value": "cort\u00e1ssemos"}, {"form": "p2", "group": "subjunctive/imperfect", "group_sort": 12, "sort": 4, "value": "cort\u00e1sseis"}, {"form": "p3", "group": "subjunctive/imperfect", "group_sort": 12, "sort": 5, "value": "cortassem"}, {"form": "s1", "group": "subjunctive/preterite", "group_sort": 13, "sort": 0, "value": "cortar"}, {"form": "s2", "group": "subjunctive/preterite", "group_sort": 13, "sort": 1, "value": "cortares"}, {"form": "s3", "group": "subjunctive/preterite", "group_sort": 13, "sort": 2, "value": "cortar"}, {"form": "p1", "group": "subjunctive/preterite", "group_sort": 13, "sort": 3, "value": "cortarmos"}, {"form": "p2", "group": "subjunctive/preterite", "group_sort": 13, "sort": 4, "value": "cortardes"}, {"form": "p3", "group": "subjunctive/preterite", "group_sort": 13, "sort": 5, "value": "cortarem"}, {"form": "s1", "group": "imperative/affirmative", "group_sort": 14, "sort": 0, "value": "-"}, {"form": "s2", "group": "imperative/affirmative", "group_sort": 14, "sort": 1, "value": "corta"}, {"form": "s3", "group": "imperative/affirmative", "group_sort": 14, "sort": 2, "value": "corte"}, {"form": "p1", "group": "imperative/affirmative", "group_sort": 14, "sort": 3, "value": "cortemos"}, {"form": "p2", "group": "imperative/affirmative", "group_sort": 14, "sort": 4, "value": "cortai"}, {"form": "p3", "group": "imperative/affirmative", "group_sort": 14, "sort": 5, "value": "cortem"}, {"form": "s1", "group": "imperative/negative", "group_sort": 15, "sort": 0, "value": "-"}, {"form": "s2", "group": "imperative/negative", "group_sort": 15, "sort": 1, "value": "cortes"}, {"form": "s3", "group": "imperative/negative", "group_sort": 15, "sort": 2, "value": "corte"}, {"form": "p1", "group": "imperative/negative", "group_sort": 15, "sort": 3, "value": "cortemos"}, {"form": "p2", "group": "imperative/negative", "group_sort": 15, "sort": 4, "value": "corteis"}, {"form": "p3", "group": "imperative/negative", "group_sort": 15, "sort": 5, "value": "cortem"}], "definitions": ["(transitive) to cut (to split using a sharp instrument)\n\n\nEu me cortei no espinhal.\n\nI got cut in the thorn thicket.\n\n\n\n\nCorte a torta em sete peda\u00e7os.\n\nCut the pie into seven pieces.", "(transitive) to cut (to remove or reduce a supply or provision)\n\n\nQuerem cortar os gastos r\u00e1pido!\n\nThey want to cut the expenses fast!\n\n\n\n\nA companhia cortou a \u00e1gua do meu pr\u00e9dio porque eu n\u00e3o paguei a conta.\n\nThe company cut the water supply to my building because I didn\u2019t pay the bill.", "(transitive) to cross; to cut through (to have its course within)\n\n\nO rio Tejo corta Portugal.\n\nThe Tagus crosses Portugal.", "(transitive) to cross; to intersect (to form an intersection with)\n\n\nLinhas paralelas nunca se cortam.\n\nParallel lines never cross one another.\n\n\n\n\nA estrada da minha casa corta a avenida.\n\nThe street of my house crosses the avenue.", "(computing, transitive) to cut (to erase data such that it is moved to the clipboard)\n\n\nCorte esse par\u00e1grafo e cole-o na \u00faltima p\u00e1gina.\n\nCut this paragraph and paste it in the last page.", "(card games, transitive, intransitive) to divide a recently shuffled deck into two sets\n\n\nGeralmente quem joga antes do distribuidor corta.\n\nUsually, the person who plays before the dealer cuts the deck.", "(transitive) to interrupt (to halt an ongoing process)\n\n\nN\u00e3o conseguirei me explicar se voc\u00ea ficar me cortando.\n\nI won\u2019t be able to explain myself if you keep interrupting me.", "(sports, transitive) to intercept (to get the ball while it is being passed)\n\n\nSilva cortou a bola e correu para o gol.\n\nSilva intercepted the ball and ran towards the goal.", "(driving, transitive, intransitive) to overtake and move in front of another vehicle suddenly\n\n\nQuase bati num motoqueiro que me cortou.\n\nI almost hit a biker who moved in front of me.", "(transitive with para) to turn (to rotate and move to a perpendicular direction)\n\n\nPara chegar em Albuquerque, corte para a esquerda no segundo cruzamento.\n\nIn order to reach Albuquerque, turn left at the second crossroad."], "description": "cortar (first-person singular present indicative corto, past participle cortado)", "etymology": "From Old Portuguese cortar, from Latin curt\u0101re, present active infinitive of curt\u014d (\u201cshorten\u201d).", "page_id": 243136, "pronunciations": ["(Portugal) IPA(key): /ku\u027e\u02c8ta\u027e/"], "related": [], "synonyms": ["(to split): talhar", "(to intercept): interceptar", "(to cross): cruzar", "(to turn): virar", "(cut): tajar", "(hang up): colgar", "(stop): parar", "(shut off): cerrar"], "url": "https://en.wiktionary.org/?curid=243136#Portuguese", "word": "cortar"}