{"conjugations": [{"group": "infinitive/impersonal", "group_sort": 0, "sort": 0, "value": "cuidar"}, {"form": "s1", "group": "infinitive/personal", "group_sort": 1, "sort": 0, "value": "cuidar"}, {"form": "s2", "group": "infinitive/personal", "group_sort": 1, "sort": 1, "value": "cuidares"}, {"form": "s3", "group": "infinitive/personal", "group_sort": 1, "sort": 2, "value": "cuidar"}, {"form": "p1", "group": "infinitive/personal", "group_sort": 1, "sort": 3, "value": "cuidarmos"}, {"form": "p2", "group": "infinitive/personal", "group_sort": 1, "sort": 4, "value": "cuidardes"}, {"form": "p3", "group": "infinitive/personal", "group_sort": 1, "sort": 5, "value": "cuidarem"}, {"group": "gerund", "group_sort": 2, "sort": 0, "value": "cuidando"}, {"form": "s", "group": "pastparticiple/masculine", "group_sort": 3, "sort": 0, "value": "cuidado"}, {"form": "p", "group": "pastparticiple/masculine", "group_sort": 3, "sort": 1, "value": "cuidados"}, {"form": "s", "group": "pastparticiple/feminine", "group_sort": 4, "sort": 0, "value": "cuidada"}, {"form": "p", "group": "pastparticiple/feminine", "group_sort": 4, "sort": 1, "value": "cuidadas"}, {"form": "s1", "group": "indicative/present", "group_sort": 5, "sort": 0, "value": "cuido"}, {"form": "s2", "group": "indicative/present", "group_sort": 5, "sort": 1, "value": "cuidas"}, {"form": "s3", "group": "indicative/present", "group_sort": 5, "sort": 2, "value": "cuida"}, {"form": "p1", "group": "indicative/present", "group_sort": 5, "sort": 3, "value": "cuidamos"}, {"form": "p2", "group": "indicative/present", "group_sort": 5, "sort": 4, "value": "cuidais"}, {"form": "p3", "group": "indicative/present", "group_sort": 5, "sort": 5, "value": "cuidam"}, {"form": "s1", "group": "indicative/imperfect", "group_sort": 6, "sort": 0, "value": "cuidava"}, {"form": "s2", "group": "indicative/imperfect", "group_sort": 6, "sort": 1, "value": "cuidavas"}, {"form": "s3", "group": "indicative/imperfect", "group_sort": 6, "sort": 2, "value": "cuidava"}, {"form": "p1", "group": "indicative/imperfect", "group_sort": 6, "sort": 3, "value": "cuid\u00e1vamos"}, {"form": "p2", "group": "indicative/imperfect", "group_sort": 6, "sort": 4, "value": "cuid\u00e1veis"}, {"form": "p3", "group": "indicative/imperfect", "group_sort": 6, "sort": 5, "value": "cuidavam"}, {"form": "s1", "group": "indicative/preterite", "group_sort": 7, "sort": 0, "value": "cuidei"}, {"form": "s2", "group": "indicative/preterite", "group_sort": 7, "sort": 1, "value": "cuidaste"}, {"form": "s3", "group": "indicative/preterite", "group_sort": 7, "sort": 2, "value": "cuidou"}, {"form": "p1", "group": "indicative/preterite", "group_sort": 7, "sort": 3, "value": "cuidamos - cuid\u00e1mos"}, {"form": "p2", "group": "indicative/preterite", "group_sort": 7, "sort": 4, "value": "cuidastes"}, {"form": "p3", "group": "indicative/preterite", "group_sort": 7, "sort": 5, "value": "cuidaram"}, {"form": "s1", "group": "indicative/pluperfect", "group_sort": 8, "sort": 0, "value": "cuidara"}, {"form": "s2", "group": "indicative/pluperfect", "group_sort": 8, "sort": 1, "value": "cuidaras"}, {"form": "s3", "group": "indicative/pluperfect", "group_sort": 8, "sort": 2, "value": "cuidara"}, {"form": "p1", "group": "indicative/pluperfect", "group_sort": 8, "sort": 3, "value": "cuid\u00e1ramos"}, {"form": "p2", "group": "indicative/pluperfect", "group_sort": 8, "sort": 4, "value": "cuid\u00e1reis"}, {"form": "p3", "group": "indicative/pluperfect", "group_sort": 8, "sort": 5, "value": "cuidaram"}, {"form": "s1", "group": "indicative/future", "group_sort": 9, "sort": 0, "value": "cuidarei"}, {"form": "s2", "group": "indicative/future", "group_sort": 9, "sort": 1, "value": "cuidar\u00e1s"}, {"form": "s3", "group": "indicative/future", "group_sort": 9, "sort": 2, "value": "cuidar\u00e1"}, {"form": "p1", "group": "indicative/future", "group_sort": 9, "sort": 3, "value": "cuidaremos"}, {"form": "p2", "group": "indicative/future", "group_sort": 9, "sort": 4, "value": "cuidareis"}, {"form": "p3", "group": "indicative/future", "group_sort": 9, "sort": 5, "value": "cuidar\u00e3o"}, {"form": "s1", "group": "conditional", "group_sort": 10, "sort": 0, "value": "cuidaria"}, {"form": "s2", "group": "conditional", "group_sort": 10, "sort": 1, "value": "cuidarias"}, {"form": "s3", "group": "conditional", "group_sort": 10, "sort": 2, "value": "cuidaria"}, {"form": "p1", "group": "conditional", "group_sort": 10, "sort": 3, "value": "cuidar\u00edamos"}, {"form": "p2", "group": "conditional", "group_sort": 10, "sort": 4, "value": "cuidar\u00edeis"}, {"form": "p3", "group": "conditional", "group_sort": 10, "sort": 5, "value": "cuidariam"}, {"form": "s1", "group": "subjunctive/present", "group_sort": 11, "sort": 0, "value": "cuide"}, {"form": "s2", "group": "subjunctive/present", "group_sort": 11, "sort": 1, "value": "cuides"}, {"form": "s3", "group": "subjunctive/present", "group_sort": 11, "sort": 2, "value": "cuide"}, {"form": "p1", "group": "subjunctive/present", "group_sort": 11, "sort": 3, "value": "cuidemos"}, {"form": "p2", "group": "subjunctive/present", "group_sort": 11, "sort": 4, "value": "cuideis"}, {"form": "p3", "group": "subjunctive/present", "group_sort": 11, "sort": 5, "value": "cuidem"}, {"form": "s1", "group": "subjunctive/imperfect", "group_sort": 12, "sort": 0, "value": "cuidasse"}, {"form": "s2", "group": "subjunctive/imperfect", "group_sort": 12, "sort": 1, "value": "cuidasses"}, {"form": "s3", "group": "subjunctive/imperfect", "group_sort": 12, "sort": 2, "value": "cuidasse"}, {"form": "p1", "group": "subjunctive/imperfect", "group_sort": 12, "sort": 3, "value": "cuid\u00e1ssemos"}, {"form": "p2", "group": "subjunctive/imperfect", "group_sort": 12, "sort": 4, "value": "cuid\u00e1sseis"}, {"form": "p3", "group": "subjunctive/imperfect", "group_sort": 12, "sort": 5, "value": "cuidassem"}, {"form": "s1", "group": "subjunctive/preterite", "group_sort": 13, "sort": 0, "value": "cuidar"}, {"form": "s2", "group": "subjunctive/preterite", "group_sort": 13, "sort": 1, "value": "cuidares"}, {"form": "s3", "group": "subjunctive/preterite", "group_sort": 13, "sort": 2, "value": "cuidar"}, {"form": "p1", "group": "subjunctive/preterite", "group_sort": 13, "sort": 3, "value": "cuidarmos"}, {"form": "p2", "group": "subjunctive/preterite", "group_sort": 13, "sort": 4, "value": "cuidardes"}, {"form": "p3", "group": "subjunctive/preterite", "group_sort": 13, "sort": 5, "value": "cuidarem"}, {"form": "s1", "group": "imperative/affirmative", "group_sort": 14, "sort": 0, "value": "-"}, {"form": "s2", "group": "imperative/affirmative", "group_sort": 14, "sort": 1, "value": "cuida"}, {"form": "s3", "group": "imperative/affirmative", "group_sort": 14, "sort": 2, "value": "cuide"}, {"form": "p1", "group": "imperative/affirmative", "group_sort": 14, "sort": 3, "value": "cuidemos"}, {"form": "p2", "group": "imperative/affirmative", "group_sort": 14, "sort": 4, "value": "cuidai"}, {"form": "p3", "group": "imperative/affirmative", "group_sort": 14, "sort": 5, "value": "cuidem"}, {"form": "s1", "group": "imperative/negative", "group_sort": 15, "sort": 0, "value": "-"}, {"form": "s2", "group": "imperative/negative", "group_sort": 15, "sort": 1, "value": "cuides"}, {"form": "s3", "group": "imperative/negative", "group_sort": 15, "sort": 2, "value": "cuide"}, {"form": "p1", "group": "imperative/negative", "group_sort": 15, "sort": 3, "value": "cuidemos"}, {"form": "p2", "group": "imperative/negative", "group_sort": 15, "sort": 4, "value": "cuideis"}, {"form": "p3", "group": "imperative/negative", "group_sort": 15, "sort": 5, "value": "cuidem"}], "definitions": ["(transitive, followed by de) to take care (of); to look after (to provide care for)\n\n\nA bab\u00e1 cuida das crian\u00e7as.\n\nThe babysitter tends the children.", "(intransitive) to take care; to be careful\n\n\nDerrubou o prato porque n\u00e3o cuidas.\n\nYou dropped the plate because you weren't careful.", "(transitive, followed by de) to take care (of); to deal (with); to handle\n\n\nN\u00e3o te preocupes, cuidarei deste problema.\n\nDon\u2019t worry, I\u2019ll take care of this problem.", "(transitive, followed by de) to mind (to concern oneself with, to pay attention to)\n\n\nCuida da tua vida!\n\nMind your own business! (literally: Mind your life)."], "description": "cuidar (first-person singular present indicative cuido, past participle cuidado)", "etymology": "From Old Portuguese cuidar, from Latin c\u014dgit\u0101re, present active infinitive of c\u014dgit\u014d (\u201cI think, consider\u201d), from co- + agit\u014d (\u201cI agitate\u201d). Doublet of  cogitar, a borrowing.", "page_id": 238971, "pronunciations": ["(Paulista) IPA(key): /kuj.\u02c8da(\u027e)/, /kuj.\u02c8da(\u0279)/"], "related": ["cuida\u00e7\u00e3o", "cuidadeira", "cuidado", "cuidador", "cuidado", "cuidadoso", "cuidadosamente", "cuidarse", "descuidar", "descuido"], "synonyms": [], "url": "https://en.wiktionary.org/?curid=238971#Portuguese", "word": "cuidar"}