{"conjugations": {"conditional": ["f*deria", "f*derias", "f*deria", "f*der\u00edamos", "f*der\u00edeis", "f*deriam"], "gerund": ["f*dendo"], "imperative": {"affirmative": ["-", "f*de", "f*da", "f*damos", "f*dei", "f*dam"], "negative": ["-", "f*das", "f*da", "f*damos", "f*dais", "f*dam"]}, "indicative": {"future": ["f*derei", "f*der\u00e1s", "f*der\u00e1", "f*deremos", "f*dereis", "f*der\u00e3o"], "imperfect": ["f*dia", "f*dias", "f*dia", "f*d\u00edamos", "f*d\u00edeis", "f*diam"], "pluperfect": ["f*dera", "f*deras", "f*dera", "f*d\u00earamos", "f*d\u00eareis", "f*deram"], "present": ["f*do", "f*des", "f*de", "f*demos", "f*deis", "f*dem"], "preterite": ["f*di", "f*deste", "f*deu", "f*demos", "f*destes", "f*deram"]}, "infinitive": {"impersonal": ["f*der"], "personal": ["f*der", "f*deres", "f*der", "f*dermos", "f*derdes", "f*derem"]}, "pastparticiple": {"feminine]": ["f*dida", "f*didas"], "masculine": ["f*dido", "f*didos"]}, "subjunctive": {"imperfect": ["f*desse", "f*desses", "f*desse", "f*d\u00eassemos", "f*d\u00easseis", "f*dessem"], "present": ["f*da", "f*das", "f*da", "f*damos", "f*dais", "f*dam"], "preterite": ["f*der", "f*deres", "f*der", "f*dermos", "f*derdes", "f*derem"]}}, "definitions": ["Euphemistic spelling of foder (\u201cto f**k\u201d)."], "description": "f*der (first-person singular present indicative f*do, past participle f*dido)", "etymology": null, "page_id": 2001771, "pronunciations": [], "related": [], "synonyms": [], "url": "https://en.wiktionary.org/?curid=2001771#Portuguese", "word": "f*der"}