{"conjugations": [{"group": "infinitive/impersonal", "group_sort": 0, "sort": 0, "value": "ficar"}, {"form": "s1", "group": "infinitive/personal", "group_sort": 1, "sort": 0, "value": "ficar"}, {"form": "s2", "group": "infinitive/personal", "group_sort": 1, "sort": 1, "value": "ficares"}, {"form": "s3", "group": "infinitive/personal", "group_sort": 1, "sort": 2, "value": "ficar"}, {"form": "p1", "group": "infinitive/personal", "group_sort": 1, "sort": 3, "value": "ficarmos"}, {"form": "p2", "group": "infinitive/personal", "group_sort": 1, "sort": 4, "value": "ficardes"}, {"form": "p3", "group": "infinitive/personal", "group_sort": 1, "sort": 5, "value": "ficarem"}, {"group": "gerund", "group_sort": 2, "sort": 0, "value": "ficando"}, {"form": "s", "group": "pastparticiple/masculine", "group_sort": 3, "sort": 0, "value": "ficado"}, {"form": "p", "group": "pastparticiple/masculine", "group_sort": 3, "sort": 1, "value": "ficados"}, {"form": "s", "group": "pastparticiple/feminine", "group_sort": 4, "sort": 0, "value": "ficada"}, {"form": "p", "group": "pastparticiple/feminine", "group_sort": 4, "sort": 1, "value": "ficadas"}, {"form": "s1", "group": "indicative/present", "group_sort": 5, "sort": 0, "value": "fico"}, {"form": "s2", "group": "indicative/present", "group_sort": 5, "sort": 1, "value": "ficas"}, {"form": "s3", "group": "indicative/present", "group_sort": 5, "sort": 2, "value": "fica"}, {"form": "p1", "group": "indicative/present", "group_sort": 5, "sort": 3, "value": "ficamos"}, {"form": "p2", "group": "indicative/present", "group_sort": 5, "sort": 4, "value": "ficais"}, {"form": "p3", "group": "indicative/present", "group_sort": 5, "sort": 5, "value": "ficam"}, {"form": "s1", "group": "indicative/imperfect", "group_sort": 6, "sort": 0, "value": "ficava"}, {"form": "s2", "group": "indicative/imperfect", "group_sort": 6, "sort": 1, "value": "ficavas"}, {"form": "s3", "group": "indicative/imperfect", "group_sort": 6, "sort": 2, "value": "ficava"}, {"form": "p1", "group": "indicative/imperfect", "group_sort": 6, "sort": 3, "value": "fic\u00e1vamos"}, {"form": "p2", "group": "indicative/imperfect", "group_sort": 6, "sort": 4, "value": "fic\u00e1veis"}, {"form": "p3", "group": "indicative/imperfect", "group_sort": 6, "sort": 5, "value": "ficavam"}, {"form": "s1", "group": "indicative/preterite", "group_sort": 7, "sort": 0, "value": "fiquei"}, {"form": "s2", "group": "indicative/preterite", "group_sort": 7, "sort": 1, "value": "ficaste"}, {"form": "s3", "group": "indicative/preterite", "group_sort": 7, "sort": 2, "value": "ficou"}, {"form": "p1", "group": "indicative/preterite", "group_sort": 7, "sort": 3, "value": "ficamos - fic\u00e1mos"}, {"form": "p2", "group": "indicative/preterite", "group_sort": 7, "sort": 4, "value": "ficastes"}, {"form": "p3", "group": "indicative/preterite", "group_sort": 7, "sort": 5, "value": "ficaram"}, {"form": "s1", "group": "indicative/pluperfect", "group_sort": 8, "sort": 0, "value": "ficara"}, {"form": "s2", "group": "indicative/pluperfect", "group_sort": 8, "sort": 1, "value": "ficaras"}, {"form": "s3", "group": "indicative/pluperfect", "group_sort": 8, "sort": 2, "value": "ficara"}, {"form": "p1", "group": "indicative/pluperfect", "group_sort": 8, "sort": 3, "value": "fic\u00e1ramos"}, {"form": "p2", "group": "indicative/pluperfect", "group_sort": 8, "sort": 4, "value": "fic\u00e1reis"}, {"form": "p3", "group": "indicative/pluperfect", "group_sort": 8, "sort": 5, "value": "ficaram"}, {"form": "s1", "group": "indicative/future", "group_sort": 9, "sort": 0, "value": "ficarei"}, {"form": "s2", "group": "indicative/future", "group_sort": 9, "sort": 1, "value": "ficar\u00e1s"}, {"form": "s3", "group": "indicative/future", "group_sort": 9, "sort": 2, "value": "ficar\u00e1"}, {"form": "p1", "group": "indicative/future", "group_sort": 9, "sort": 3, "value": "ficaremos"}, {"form": "p2", "group": "indicative/future", "group_sort": 9, "sort": 4, "value": "ficareis"}, {"form": "p3", "group": "indicative/future", "group_sort": 9, "sort": 5, "value": "ficar\u00e3o"}, {"form": "s1", "group": "conditional", "group_sort": 10, "sort": 0, "value": "ficaria"}, {"form": "s2", "group": "conditional", "group_sort": 10, "sort": 1, "value": "ficarias"}, {"form": "s3", "group": "conditional", "group_sort": 10, "sort": 2, "value": "ficaria"}, {"form": "p1", "group": "conditional", "group_sort": 10, "sort": 3, "value": "ficar\u00edamos"}, {"form": "p2", "group": "conditional", "group_sort": 10, "sort": 4, "value": "ficar\u00edeis"}, {"form": "p3", "group": "conditional", "group_sort": 10, "sort": 5, "value": "ficariam"}, {"form": "s1", "group": "subjunctive/present", "group_sort": 11, "sort": 0, "value": "fique"}, {"form": "s2", "group": "subjunctive/present", "group_sort": 11, "sort": 1, "value": "fiques"}, {"form": "s3", "group": "subjunctive/present", "group_sort": 11, "sort": 2, "value": "fique"}, {"form": "p1", "group": "subjunctive/present", "group_sort": 11, "sort": 3, "value": "fiquemos"}, {"form": "p2", "group": "subjunctive/present", "group_sort": 11, "sort": 4, "value": "fiqueis"}, {"form": "p3", "group": "subjunctive/present", "group_sort": 11, "sort": 5, "value": "fiquem"}, {"form": "s1", "group": "subjunctive/imperfect", "group_sort": 12, "sort": 0, "value": "ficasse"}, {"form": "s2", "group": "subjunctive/imperfect", "group_sort": 12, "sort": 1, "value": "ficasses"}, {"form": "s3", "group": "subjunctive/imperfect", "group_sort": 12, "sort": 2, "value": "ficasse"}, {"form": "p1", "group": "subjunctive/imperfect", "group_sort": 12, "sort": 3, "value": "fic\u00e1ssemos"}, {"form": "p2", "group": "subjunctive/imperfect", "group_sort": 12, "sort": 4, "value": "fic\u00e1sseis"}, {"form": "p3", "group": "subjunctive/imperfect", "group_sort": 12, "sort": 5, "value": "ficassem"}, {"form": "s1", "group": "subjunctive/preterite", "group_sort": 13, "sort": 0, "value": "ficar"}, {"form": "s2", "group": "subjunctive/preterite", "group_sort": 13, "sort": 1, "value": "ficares"}, {"form": "s3", "group": "subjunctive/preterite", "group_sort": 13, "sort": 2, "value": "ficar"}, {"form": "p1", "group": "subjunctive/preterite", "group_sort": 13, "sort": 3, "value": "ficarmos"}, {"form": "p2", "group": "subjunctive/preterite", "group_sort": 13, "sort": 4, "value": "ficardes"}, {"form": "p3", "group": "subjunctive/preterite", "group_sort": 13, "sort": 5, "value": "ficarem"}, {"form": "s1", "group": "imperative/affirmative", "group_sort": 14, "sort": 0, "value": "-"}, {"form": "s2", "group": "imperative/affirmative", "group_sort": 14, "sort": 1, "value": "fica"}, {"form": "s3", "group": "imperative/affirmative", "group_sort": 14, "sort": 2, "value": "fique"}, {"form": "p1", "group": "imperative/affirmative", "group_sort": 14, "sort": 3, "value": "fiquemos"}, {"form": "p2", "group": "imperative/affirmative", "group_sort": 14, "sort": 4, "value": "ficai"}, {"form": "p3", "group": "imperative/affirmative", "group_sort": 14, "sort": 5, "value": "fiquem"}, {"form": "s1", "group": "imperative/negative", "group_sort": 15, "sort": 0, "value": "-"}, {"form": "s2", "group": "imperative/negative", "group_sort": 15, "sort": 1, "value": "fiques"}, {"form": "s3", "group": "imperative/negative", "group_sort": 15, "sort": 2, "value": "fique"}, {"form": "p1", "group": "imperative/negative", "group_sort": 15, "sort": 3, "value": "fiquemos"}, {"form": "p2", "group": "imperative/negative", "group_sort": 15, "sort": 4, "value": "fiqueis"}, {"form": "p3", "group": "imperative/negative", "group_sort": 15, "sort": 5, "value": "fiquem"}], "definitions": ["(copulative) to become; to get; to end up\n\n\nEu vou ficar rico.\n\nI\u2019ll get rich.\n\n\n\n\nFicamos com nojo daquela comida.\n\nWe were disgusted by that food.\n\n\n\n\nEu fiquei sem dinheiro.\n\nI ended up without any money.", "(transitive with em or another locational preposition) to be permanently on a location\n\n\nA casa dela fica na esquina desse quarteir\u00e3o.\n\nHer house is by the corner of this block.\n\n\n\n\nLondres fica no sul da Inglaterra.\n\nLondon is in the south of England.", "(intransitive, or transitive with em) to stay (at); to remain\n\n\nEla n\u00e3o quis vir, ela ficou em casa.\n\nShe didn\u2019t want to come, she stayed home.", "(intransitive) to remain (to be left over)\n\n\nS\u00f3 ficaram algumas migalhas.\n\nOnly a few crumbs remained.", "(transitive with em) to stay (to remain in a particular place)\n\n\nFiquei tr\u00eas dias em Munique.\n\nI stayed three days in Munich.", "(figuratively, intransitive) not to go any further\n\n\nA discuss\u00e3o fica por aqui.\n\nThe discussion stops here.", "(auxiliary, followed by a verb in the gerund) forms the habitual aspect\n\n\nJo\u00e3o fica lendo o dia inteiro.\n\nJohn keeps reading the whole day.\n\n\n\n\nEu ficava falando besteira.\n\nI kept saying nonsense.", "(Brazil, slang, intransitive, or transitive with com) to engage in a romantic relationship with someone for one night or some short period of time"], "description": "ficar (first-person singular present indicative fico, past participle ficado)", "etymology": "From Old Portuguese ficar, Vulgar Latin *f\u012bcc\u0101re, from earlier *f\u012bgic\u0101re, from Latin f\u012bg\u014d (\u201cI fasten\u201d), from Proto-Indo-European *d\u02b0eyg\u02b7- (\u201cto stick\u201d).", "page_id": 807179, "pronunciations": ["(Portugal) IPA(key): /fi.\u02c8ka\u027e/"], "related": ["fica\u00e7\u00e3o", "fincar", "fixar", "fixo"], "synonyms": ["(to become): tornar-se", "(to be permanently on a location): localizar-se", "ser", "(to stay; to remain): permanecer", "(to be left): sobrar", "(not to go any further): parar", "quedar"], "url": "https://en.wiktionary.org/?curid=807179#Portuguese", "word": "ficar"}