{"conjugations": [{"group": "infinitive", "group_sort": 0, "sort": 0, "value": "hablar\n"}, {"group": "gerund", "group_sort": 1, "sort": 0, "value": "hablando\n"}, {"form": "masculine", "group": "pastparticiple/singular", "group_sort": 2, "sort": 0, "value": "hablado\n"}, {"form": "feminine", "group": "pastparticiple/singular", "group_sort": 2, "sort": 1, "value": "hablada\n"}, {"form": "masculine", "group": "pastparticiple/plural", "group_sort": 3, "sort": 0, "value": "hablados\n"}, {"form": "feminine", "group": "pastparticiple/plural", "group_sort": 3, "sort": 1, "value": "habladas\n"}, {"form": "s1", "group": "indicative/present", "group_sort": 4, "sort": 0, "value": "hablo\n"}, {"form": "s2", "group": "indicative/present", "group_sort": 4, "sort": 1, "value": "hablashabl\u00e1s (t\u00fa) -  (vos)"}, {"form": "s3", "group": "indicative/present", "group_sort": 4, "sort": 2, "value": "habla\n"}, {"form": "p1", "group": "indicative/present", "group_sort": 4, "sort": 3, "value": "hablamos\n"}, {"form": "p2", "group": "indicative/present", "group_sort": 4, "sort": 4, "value": "habl\u00e1is\n"}, {"form": "p3", "group": "indicative/present", "group_sort": 4, "sort": 5, "value": "hablan\n"}, {"form": "s1", "group": "indicative/imperfect", "group_sort": 5, "sort": 0, "value": "hablaba\n"}, {"form": "s2", "group": "indicative/imperfect", "group_sort": 5, "sort": 1, "value": "hablabas\n"}, {"form": "s3", "group": "indicative/imperfect", "group_sort": 5, "sort": 2, "value": "hablaba\n"}, {"form": "p1", "group": "indicative/imperfect", "group_sort": 5, "sort": 3, "value": "habl\u00e1bamos\n"}, {"form": "p2", "group": "indicative/imperfect", "group_sort": 5, "sort": 4, "value": "hablabais\n"}, {"form": "p3", "group": "indicative/imperfect", "group_sort": 5, "sort": 5, "value": "hablaban\n"}, {"form": "s1", "group": "indicative/preterite", "group_sort": 6, "sort": 0, "value": "habl\u00e9\n"}, {"form": "s2", "group": "indicative/preterite", "group_sort": 6, "sort": 1, "value": "hablaste\n"}, {"form": "s3", "group": "indicative/preterite", "group_sort": 6, "sort": 2, "value": "habl\u00f3\n"}, {"form": "p1", "group": "indicative/preterite", "group_sort": 6, "sort": 3, "value": "hablamos\n"}, {"form": "p2", "group": "indicative/preterite", "group_sort": 6, "sort": 4, "value": "hablasteis\n"}, {"form": "p3", "group": "indicative/preterite", "group_sort": 6, "sort": 5, "value": "hablaron\n"}, {"form": "s1", "group": "indicative/future", "group_sort": 7, "sort": 0, "value": "hablar\u00e9\n"}, {"form": "s2", "group": "indicative/future", "group_sort": 7, "sort": 1, "value": "hablar\u00e1s\n"}, {"form": "s3", "group": "indicative/future", "group_sort": 7, "sort": 2, "value": "hablar\u00e1\n"}, {"form": "p1", "group": "indicative/future", "group_sort": 7, "sort": 3, "value": "hablaremos\n"}, {"form": "p2", "group": "indicative/future", "group_sort": 7, "sort": 4, "value": "hablar\u00e9is\n"}, {"form": "p3", "group": "indicative/future", "group_sort": 7, "sort": 5, "value": "hablar\u00e1n\n"}, {"form": "s1", "group": "indicative/conditional", "group_sort": 8, "sort": 0, "value": "hablar\u00eda\n"}, {"form": "s2", "group": "indicative/conditional", "group_sort": 8, "sort": 1, "value": "hablar\u00edas\n"}, {"form": "s3", "group": "indicative/conditional", "group_sort": 8, "sort": 2, "value": "hablar\u00eda\n"}, {"form": "p1", "group": "indicative/conditional", "group_sort": 8, "sort": 3, "value": "hablar\u00edamos\n"}, {"form": "p2", "group": "indicative/conditional", "group_sort": 8, "sort": 4, "value": "hablar\u00edais\n"}, {"form": "p3", "group": "indicative/conditional", "group_sort": 8, "sort": 5, "value": "hablar\u00edan\n"}, {"form": "s1", "group": "subjunctive/present", "group_sort": 9, "sort": 0, "value": "hable\n"}, {"form": "s2", "group": "subjunctive/present", "group_sort": 9, "sort": 1, "value": "hableshabl\u00e9s (t\u00fa) -  (vos)"}, {"form": "s3", "group": "subjunctive/present", "group_sort": 9, "sort": 2, "value": "hable\n"}, {"form": "p1", "group": "subjunctive/present", "group_sort": 9, "sort": 3, "value": "hablemos\n"}, {"form": "p2", "group": "subjunctive/present", "group_sort": 9, "sort": 4, "value": "habl\u00e9is\n"}, {"form": "p3", "group": "subjunctive/present", "group_sort": 9, "sort": 5, "value": "hablen\n"}, {"form": "s1", "group": "subjunctive/imperfect_ra", "group_sort": 10, "sort": 0, "value": "hablara\n"}, {"form": "s2", "group": "subjunctive/imperfect_ra", "group_sort": 10, "sort": 1, "value": "hablaras\n"}, {"form": "s3", "group": "subjunctive/imperfect_ra", "group_sort": 10, "sort": 2, "value": "hablara\n"}, {"form": "p1", "group": "subjunctive/imperfect_ra", "group_sort": 10, "sort": 3, "value": "habl\u00e1ramos\n"}, {"form": "p2", "group": "subjunctive/imperfect_ra", "group_sort": 10, "sort": 4, "value": "hablarais\n"}, {"form": "p3", "group": "subjunctive/imperfect_ra", "group_sort": 10, "sort": 5, "value": "hablaran\n"}, {"form": "s1", "group": "subjunctive/imperfect_se", "group_sort": 11, "sort": 0, "value": "hablase\n"}, {"form": "s2", "group": "subjunctive/imperfect_se", "group_sort": 11, "sort": 1, "value": "hablases\n"}, {"form": "s3", "group": "subjunctive/imperfect_se", "group_sort": 11, "sort": 2, "value": "hablase\n"}, {"form": "p1", "group": "subjunctive/imperfect_se", "group_sort": 11, "sort": 3, "value": "habl\u00e1semos\n"}, {"form": "p2", "group": "subjunctive/imperfect_se", "group_sort": 11, "sort": 4, "value": "hablaseis\n"}, {"form": "p3", "group": "subjunctive/imperfect_se", "group_sort": 11, "sort": 5, "value": "hablasen\n"}, {"form": "s1", "group": "subjunctive/future", "group_sort": 12, "sort": 0, "value": "hablare\n"}, {"form": "s2", "group": "subjunctive/future", "group_sort": 12, "sort": 1, "value": "hablares\n"}, {"form": "s3", "group": "subjunctive/future", "group_sort": 12, "sort": 2, "value": "hablare\n"}, {"form": "p1", "group": "subjunctive/future", "group_sort": 12, "sort": 3, "value": "habl\u00e1remos\n"}, {"form": "p2", "group": "subjunctive/future", "group_sort": 12, "sort": 4, "value": "hablareis\n"}, {"form": "p3", "group": "subjunctive/future", "group_sort": 12, "sort": 5, "value": "hablaren\n"}, {"form": "s1", "group": "imperative/affirmative", "group_sort": 13, "sort": 0, "value": "\n"}, {"form": "s2", "group": "imperative/affirmative", "group_sort": 13, "sort": 1, "value": "hablahabl\u00e1 (t\u00fa) -  (vos)"}, {"form": "s3", "group": "imperative/affirmative", "group_sort": 13, "sort": 2, "value": "hable\n"}, {"form": "p1", "group": "imperative/affirmative", "group_sort": 13, "sort": 3, "value": "hablemos\n"}, {"form": "p2", "group": "imperative/affirmative", "group_sort": 13, "sort": 4, "value": "hablad\n"}, {"form": "p3", "group": "imperative/affirmative", "group_sort": 13, "sort": 5, "value": "hablen\n"}, {"form": "s1", "group": "imperative/negative", "group_sort": 14, "sort": 0, "value": "\n"}, {"form": "s2", "group": "imperative/negative", "group_sort": 14, "sort": 1, "value": "no hables\n"}, {"form": "s3", "group": "imperative/negative", "group_sort": 14, "sort": 2, "value": "no hable\n"}, {"form": "p1", "group": "imperative/negative", "group_sort": 14, "sort": 3, "value": "no hablemos\n"}, {"form": "p2", "group": "imperative/negative", "group_sort": 14, "sort": 4, "value": "no habl\u00e9is\n"}, {"form": "p3", "group": "imperative/negative", "group_sort": 14, "sort": 5, "value": "no hablen\n"}], "definitions": ["(intransitive) to talk; to speak; to communicate using words\nHablamos del proyecto.  \u2015 We talk about the project.\n\u00bfYa hablaste con \u00e9l?  \u2015 Have you already spoken with him?", "(transitive) to speak (a language)\nHablo ingl\u00e9s.  \u2015 I speak English."], "description": "hablar (first-person singular present hablo, first-person singular preterite habl\u00e9, past participle hablado)", "etymology": "From Old Spanish fablar, from Latin f\u0101bul\u0101r\u012b (compare Galician falar, Portuguese falar), present infinitive of deponent f\u0101bulor (\u201cI chat, converse\u201d), from f\u0101bula (\u201ctalk, conversation\u201d), from for (\u201cI speak, say\u201d), from Proto-Italic *f\u0101\u014dr, from Proto-Indo-European *b\u02b0eh\u2082- (\u201cto speak\u201d).", "page_id": 101316, "pronunciations": ["IPA(key): /a\u02c8bla\u027e/, [a\u02c8\u03b2la\u027e]"], "related": ["habla", "habladera", "hablado", "hablador", "habladur\u00eda"], "synonyms": [], "url": "https://en.wiktionary.org/?curid=101316#Spanish", "word": "hablar"}