{"conjugations": [{"group": "infinitive/impersonal", "group_sort": 0, "sort": 0, "value": "m\u00e3dar"}, {"form": "s1", "group": "infinitive/personal", "group_sort": 1, "sort": 0, "value": "m\u00e3dar"}, {"form": "s2", "group": "infinitive/personal", "group_sort": 1, "sort": 1, "value": "m\u00e3dares"}, {"form": "s3", "group": "infinitive/personal", "group_sort": 1, "sort": 2, "value": "m\u00e3dar"}, {"form": "p1", "group": "infinitive/personal", "group_sort": 1, "sort": 3, "value": "m\u00e3darmos"}, {"form": "p2", "group": "infinitive/personal", "group_sort": 1, "sort": 4, "value": "m\u00e3dardes"}, {"form": "p3", "group": "infinitive/personal", "group_sort": 1, "sort": 5, "value": "m\u00e3darem"}, {"group": "gerund", "group_sort": 2, "sort": 0, "value": "m\u00e3dando"}, {"form": "s", "group": "pastparticiple/masculine", "group_sort": 3, "sort": 0, "value": "m\u00e3dado"}, {"form": "p", "group": "pastparticiple/masculine", "group_sort": 3, "sort": 1, "value": "m\u00e3dados"}, {"form": "s", "group": "pastparticiple/feminine", "group_sort": 4, "sort": 0, "value": "m\u00e3dada"}, {"form": "p", "group": "pastparticiple/feminine", "group_sort": 4, "sort": 1, "value": "m\u00e3dadas"}, {"form": "s1", "group": "indicative/present", "group_sort": 5, "sort": 0, "value": "m\u00e3do"}, {"form": "s2", "group": "indicative/present", "group_sort": 5, "sort": 1, "value": "m\u00e3das"}, {"form": "s3", "group": "indicative/present", "group_sort": 5, "sort": 2, "value": "m\u00e3da"}, {"form": "p1", "group": "indicative/present", "group_sort": 5, "sort": 3, "value": "m\u00e3damos"}, {"form": "p2", "group": "indicative/present", "group_sort": 5, "sort": 4, "value": "m\u00e3dais"}, {"form": "p3", "group": "indicative/present", "group_sort": 5, "sort": 5, "value": "m\u00e3dam"}, {"form": "s1", "group": "indicative/imperfect", "group_sort": 6, "sort": 0, "value": "m\u00e3dava"}, {"form": "s2", "group": "indicative/imperfect", "group_sort": 6, "sort": 1, "value": "m\u00e3davas"}, {"form": "s3", "group": "indicative/imperfect", "group_sort": 6, "sort": 2, "value": "m\u00e3dava"}, {"form": "p1", "group": "indicative/imperfect", "group_sort": 6, "sort": 3, "value": "m\u00e3d\u00e1vamos"}, {"form": "p2", "group": "indicative/imperfect", "group_sort": 6, "sort": 4, "value": "m\u00e3d\u00e1veis"}, {"form": "p3", "group": "indicative/imperfect", "group_sort": 6, "sort": 5, "value": "m\u00e3davam"}, {"form": "s1", "group": "indicative/preterite", "group_sort": 7, "sort": 0, "value": "m\u00e3dei"}, {"form": "s2", "group": "indicative/preterite", "group_sort": 7, "sort": 1, "value": "m\u00e3daste"}, {"form": "s3", "group": "indicative/preterite", "group_sort": 7, "sort": 2, "value": "m\u00e3dou"}, {"form": "p1", "group": "indicative/preterite", "group_sort": 7, "sort": 3, "value": "m\u00e3damos - m\u00e3d\u00e1mos"}, {"form": "p2", "group": "indicative/preterite", "group_sort": 7, "sort": 4, "value": "m\u00e3dastes"}, {"form": "p3", "group": "indicative/preterite", "group_sort": 7, "sort": 5, "value": "m\u00e3daram"}, {"form": "s1", "group": "indicative/pluperfect", "group_sort": 8, "sort": 0, "value": "m\u00e3dara"}, {"form": "s2", "group": "indicative/pluperfect", "group_sort": 8, "sort": 1, "value": "m\u00e3daras"}, {"form": "s3", "group": "indicative/pluperfect", "group_sort": 8, "sort": 2, "value": "m\u00e3dara"}, {"form": "p1", "group": "indicative/pluperfect", "group_sort": 8, "sort": 3, "value": "m\u00e3d\u00e1ramos"}, {"form": "p2", "group": "indicative/pluperfect", "group_sort": 8, "sort": 4, "value": "m\u00e3d\u00e1reis"}, {"form": "p3", "group": "indicative/pluperfect", "group_sort": 8, "sort": 5, "value": "m\u00e3daram"}, {"form": "s1", "group": "indicative/future", "group_sort": 9, "sort": 0, "value": "m\u00e3darei"}, {"form": "s2", "group": "indicative/future", "group_sort": 9, "sort": 1, "value": "m\u00e3dar\u00e1s"}, {"form": "s3", "group": "indicative/future", "group_sort": 9, "sort": 2, "value": "m\u00e3dar\u00e1"}, {"form": "p1", "group": "indicative/future", "group_sort": 9, "sort": 3, "value": "m\u00e3daremos"}, {"form": "p2", "group": "indicative/future", "group_sort": 9, "sort": 4, "value": "m\u00e3dareis"}, {"form": "p3", "group": "indicative/future", "group_sort": 9, "sort": 5, "value": "m\u00e3dar\u00e3o"}, {"form": "s1", "group": "conditional", "group_sort": 10, "sort": 0, "value": "m\u00e3daria"}, {"form": "s2", "group": "conditional", "group_sort": 10, "sort": 1, "value": "m\u00e3darias"}, {"form": "s3", "group": "conditional", "group_sort": 10, "sort": 2, "value": "m\u00e3daria"}, {"form": "p1", "group": "conditional", "group_sort": 10, "sort": 3, "value": "m\u00e3dar\u00edamos"}, {"form": "p2", "group": "conditional", "group_sort": 10, "sort": 4, "value": "m\u00e3dar\u00edeis"}, {"form": "p3", "group": "conditional", "group_sort": 10, "sort": 5, "value": "m\u00e3dariam"}, {"form": "s1", "group": "subjunctive/present", "group_sort": 11, "sort": 0, "value": "m\u00e3de"}, {"form": "s2", "group": "subjunctive/present", "group_sort": 11, "sort": 1, "value": "m\u00e3des"}, {"form": "s3", "group": "subjunctive/present", "group_sort": 11, "sort": 2, "value": "m\u00e3de"}, {"form": "p1", "group": "subjunctive/present", "group_sort": 11, "sort": 3, "value": "m\u00e3demos"}, {"form": "p2", "group": "subjunctive/present", "group_sort": 11, "sort": 4, "value": "m\u00e3deis"}, {"form": "p3", "group": "subjunctive/present", "group_sort": 11, "sort": 5, "value": "m\u00e3dem"}, {"form": "s1", "group": "subjunctive/imperfect", "group_sort": 12, "sort": 0, "value": "m\u00e3dasse"}, {"form": "s2", "group": "subjunctive/imperfect", "group_sort": 12, "sort": 1, "value": "m\u00e3dasses"}, {"form": "s3", "group": "subjunctive/imperfect", "group_sort": 12, "sort": 2, "value": "m\u00e3dasse"}, {"form": "p1", "group": "subjunctive/imperfect", "group_sort": 12, "sort": 3, "value": "m\u00e3d\u00e1ssemos"}, {"form": "p2", "group": "subjunctive/imperfect", "group_sort": 12, "sort": 4, "value": "m\u00e3d\u00e1sseis"}, {"form": "p3", "group": "subjunctive/imperfect", "group_sort": 12, "sort": 5, "value": "m\u00e3dassem"}, {"form": "s1", "group": "subjunctive/preterite", "group_sort": 13, "sort": 0, "value": "m\u00e3dar"}, {"form": "s2", "group": "subjunctive/preterite", "group_sort": 13, "sort": 1, "value": "m\u00e3dares"}, {"form": "s3", "group": "subjunctive/preterite", "group_sort": 13, "sort": 2, "value": "m\u00e3dar"}, {"form": "p1", "group": "subjunctive/preterite", "group_sort": 13, "sort": 3, "value": "m\u00e3darmos"}, {"form": "p2", "group": "subjunctive/preterite", "group_sort": 13, "sort": 4, "value": "m\u00e3dardes"}, {"form": "p3", "group": "subjunctive/preterite", "group_sort": 13, "sort": 5, "value": "m\u00e3darem"}, {"form": "s1", "group": "imperative/affirmative", "group_sort": 14, "sort": 0, "value": "-"}, {"form": "s2", "group": "imperative/affirmative", "group_sort": 14, "sort": 1, "value": "m\u00e3da"}, {"form": "s3", "group": "imperative/affirmative", "group_sort": 14, "sort": 2, "value": "m\u00e3de"}, {"form": "p1", "group": "imperative/affirmative", "group_sort": 14, "sort": 3, "value": "m\u00e3demos"}, {"form": "p2", "group": "imperative/affirmative", "group_sort": 14, "sort": 4, "value": "m\u00e3dai"}, {"form": "p3", "group": "imperative/affirmative", "group_sort": 14, "sort": 5, "value": "m\u00e3dem"}, {"form": "s1", "group": "imperative/negative", "group_sort": 15, "sort": 0, "value": "-"}, {"form": "s2", "group": "imperative/negative", "group_sort": 15, "sort": 1, "value": "m\u00e3des"}, {"form": "s3", "group": "imperative/negative", "group_sort": 15, "sort": 2, "value": "m\u00e3de"}, {"form": "p1", "group": "imperative/negative", "group_sort": 15, "sort": 3, "value": "m\u00e3demos"}, {"form": "p2", "group": "imperative/negative", "group_sort": 15, "sort": 4, "value": "m\u00e3deis"}, {"form": "p3", "group": "imperative/negative", "group_sort": 15, "sort": 5, "value": "m\u00e3dem"}], "definitions": ["(obsolete) Abbreviation of mandar."], "description": "m\u00e3dar (first-person singular present indicative m\u00e3do, past participle m\u00e3dado)", "etymology": null, "page_id": 4940978, "pronunciations": [], "related": [], "synonyms": [], "url": "https://en.wiktionary.org/?curid=4940978#Portuguese", "word": "m\u00e3dar"}