{"conjugations": [{"group": "infinitive", "group_sort": 0, "sort": 0, "value": "iniciar"}, {"group": "gerund", "group_sort": 1, "sort": 0, "value": "iniciando"}, {"form": "masculine", "group": "pastparticiple/singular", "group_sort": 2, "sort": 0, "value": "iniciado"}, {"form": "feminine", "group": "pastparticiple/singular", "group_sort": 2, "sort": 1, "value": "iniciada"}, {"form": "masculine", "group": "pastparticiple/plural", "group_sort": 3, "sort": 0, "value": "iniciados"}, {"form": "feminine", "group": "pastparticiple/plural", "group_sort": 3, "sort": 1, "value": "iniciadas"}, {"form": "s1", "group": "indicative/present", "group_sort": 4, "sort": 0, "value": "inicio"}, {"form": "s2", "group": "indicative/present", "group_sort": 4, "sort": 1, "value": "inicias (t\u00fa) - inici\u00e1s (vos)"}, {"form": "s3", "group": "indicative/present", "group_sort": 4, "sort": 2, "value": "inicia"}, {"form": "p1", "group": "indicative/present", "group_sort": 4, "sort": 3, "value": "iniciamos"}, {"form": "p2", "group": "indicative/present", "group_sort": 4, "sort": 4, "value": "inici\u00e1is"}, {"form": "p3", "group": "indicative/present", "group_sort": 4, "sort": 5, "value": "inician"}, {"form": "s1", "group": "indicative/imperfect", "group_sort": 5, "sort": 0, "value": "iniciaba"}, {"form": "s2", "group": "indicative/imperfect", "group_sort": 5, "sort": 1, "value": "iniciabas"}, {"form": "s3", "group": "indicative/imperfect", "group_sort": 5, "sort": 2, "value": "iniciaba"}, {"form": "p1", "group": "indicative/imperfect", "group_sort": 5, "sort": 3, "value": "inici\u00e1bamos"}, {"form": "p2", "group": "indicative/imperfect", "group_sort": 5, "sort": 4, "value": "iniciabais"}, {"form": "p3", "group": "indicative/imperfect", "group_sort": 5, "sort": 5, "value": "iniciaban"}, {"form": "s1", "group": "indicative/preterite", "group_sort": 6, "sort": 0, "value": "inici\u00e9"}, {"form": "s2", "group": "indicative/preterite", "group_sort": 6, "sort": 1, "value": "iniciaste"}, {"form": "s3", "group": "indicative/preterite", "group_sort": 6, "sort": 2, "value": "inici\u00f3"}, {"form": "p1", "group": "indicative/preterite", "group_sort": 6, "sort": 3, "value": "iniciamos"}, {"form": "p2", "group": "indicative/preterite", "group_sort": 6, "sort": 4, "value": "iniciasteis"}, {"form": "p3", "group": "indicative/preterite", "group_sort": 6, "sort": 5, "value": "iniciaron"}, {"form": "s1", "group": "indicative/future", "group_sort": 7, "sort": 0, "value": "iniciar\u00e9"}, {"form": "s2", "group": "indicative/future", "group_sort": 7, "sort": 1, "value": "iniciar\u00e1s"}, {"form": "s3", "group": "indicative/future", "group_sort": 7, "sort": 2, "value": "iniciar\u00e1"}, {"form": "p1", "group": "indicative/future", "group_sort": 7, "sort": 3, "value": "iniciaremos"}, {"form": "p2", "group": "indicative/future", "group_sort": 7, "sort": 4, "value": "iniciar\u00e9is"}, {"form": "p3", "group": "indicative/future", "group_sort": 7, "sort": 5, "value": "iniciar\u00e1n"}, {"form": "s1", "group": "indicative/conditional", "group_sort": 8, "sort": 0, "value": "iniciar\u00eda"}, {"form": "s2", "group": "indicative/conditional", "group_sort": 8, "sort": 1, "value": "iniciar\u00edas"}, {"form": "s3", "group": "indicative/conditional", "group_sort": 8, "sort": 2, "value": "iniciar\u00eda"}, {"form": "p1", "group": "indicative/conditional", "group_sort": 8, "sort": 3, "value": "iniciar\u00edamos"}, {"form": "p2", "group": "indicative/conditional", "group_sort": 8, "sort": 4, "value": "iniciar\u00edais"}, {"form": "p3", "group": "indicative/conditional", "group_sort": 8, "sort": 5, "value": "iniciar\u00edan"}, {"form": "s1", "group": "subjunctive/present", "group_sort": 9, "sort": 0, "value": "inicie"}, {"form": "s2", "group": "subjunctive/present", "group_sort": 9, "sort": 1, "value": "inicies (t\u00fa) - inici\u00e9s (vos)"}, {"form": "s3", "group": "subjunctive/present", "group_sort": 9, "sort": 2, "value": "inicie"}, {"form": "p1", "group": "subjunctive/present", "group_sort": 9, "sort": 3, "value": "iniciemos"}, {"form": "p2", "group": "subjunctive/present", "group_sort": 9, "sort": 4, "value": "inici\u00e9is"}, {"form": "p3", "group": "subjunctive/present", "group_sort": 9, "sort": 5, "value": "inicien"}, {"form": "s1", "group": "subjunctive/imperfect_ra", "group_sort": 10, "sort": 0, "value": "iniciara"}, {"form": "s2", "group": "subjunctive/imperfect_ra", "group_sort": 10, "sort": 1, "value": "iniciaras"}, {"form": "s3", "group": "subjunctive/imperfect_ra", "group_sort": 10, "sort": 2, "value": "iniciara"}, {"form": "p1", "group": "subjunctive/imperfect_ra", "group_sort": 10, "sort": 3, "value": "inici\u00e1ramos"}, {"form": "p2", "group": "subjunctive/imperfect_ra", "group_sort": 10, "sort": 4, "value": "iniciarais"}, {"form": "p3", "group": "subjunctive/imperfect_ra", "group_sort": 10, "sort": 5, "value": "iniciaran"}, {"form": "s1", "group": "subjunctive/imperfect_se", "group_sort": 11, "sort": 0, "value": "iniciase"}, {"form": "s2", "group": "subjunctive/imperfect_se", "group_sort": 11, "sort": 1, "value": "iniciases"}, {"form": "s3", "group": "subjunctive/imperfect_se", "group_sort": 11, "sort": 2, "value": "iniciase"}, {"form": "p1", "group": "subjunctive/imperfect_se", "group_sort": 11, "sort": 3, "value": "inici\u00e1semos"}, {"form": "p2", "group": "subjunctive/imperfect_se", "group_sort": 11, "sort": 4, "value": "iniciaseis"}, {"form": "p3", "group": "subjunctive/imperfect_se", "group_sort": 11, "sort": 5, "value": "iniciasen"}, {"form": "s1", "group": "subjunctive/future", "group_sort": 12, "sort": 0, "value": "iniciare"}, {"form": "s2", "group": "subjunctive/future", "group_sort": 12, "sort": 1, "value": "iniciares"}, {"form": "s3", "group": "subjunctive/future", "group_sort": 12, "sort": 2, "value": "iniciare"}, {"form": "p1", "group": "subjunctive/future", "group_sort": 12, "sort": 3, "value": "inici\u00e1remos"}, {"form": "p2", "group": "subjunctive/future", "group_sort": 12, "sort": 4, "value": "iniciareis"}, {"form": "p3", "group": "subjunctive/future", "group_sort": 12, "sort": 5, "value": "iniciaren"}, {"form": "s1", "group": "imperative/affirmative", "group_sort": 13, "sort": 0, "value": ""}, {"form": "s2", "group": "imperative/affirmative", "group_sort": 13, "sort": 1, "value": "inicia (t\u00fa) - inici\u00e1 (vos)"}, {"form": "s3", "group": "imperative/affirmative", "group_sort": 13, "sort": 2, "value": "inicie"}, {"form": "p1", "group": "imperative/affirmative", "group_sort": 13, "sort": 3, "value": "iniciemos"}, {"form": "p2", "group": "imperative/affirmative", "group_sort": 13, "sort": 4, "value": "iniciad"}, {"form": "p3", "group": "imperative/affirmative", "group_sort": 13, "sort": 5, "value": "inicien"}, {"form": "s1", "group": "imperative/negative", "group_sort": 14, "sort": 0, "value": ""}, {"form": "s2", "group": "imperative/negative", "group_sort": 14, "sort": 1, "value": "no inicies"}, {"form": "s3", "group": "imperative/negative", "group_sort": 14, "sort": 2, "value": "no inicie"}, {"form": "p1", "group": "imperative/negative", "group_sort": 14, "sort": 3, "value": "no iniciemos"}, {"form": "p2", "group": "imperative/negative", "group_sort": 14, "sort": 4, "value": "no inici\u00e9is"}, {"form": "p3", "group": "imperative/negative", "group_sort": 14, "sort": 5, "value": "no inicien"}], "definitions": ["(transitive) to begin; initiate"], "description": "iniciar (first-person singular present inicio, first-person singular preterite inici\u00e9, past participle iniciado)", "etymology": "Borrowed from Late Latin initi\u0101re, present active infinitive of initi\u014d.", "page_id": 215227, "pronunciations": ["(Castilian) IPA(key): /i.ni\u02c8\u03b8ja\u027e/"], "related": ["comenzar", "iniciaci\u00f3n", "iniciado", "iniciador", "inicial", "iniciativa", "iniciativo", "inicio"], "synonyms": [], "url": "https://en.wiktionary.org/?curid=215227#Spanish", "word": "iniciar"}