{"conjugations": [{"group": "infinitive", "group_sort": 0, "sort": 0, "value": "intensificar"}, {"group": "gerund", "group_sort": 1, "sort": 0, "value": "intensificando"}, {"form": "masculine", "group": "pastparticiple/singular", "group_sort": 2, "sort": 0, "value": "intensificado"}, {"form": "feminine", "group": "pastparticiple/singular", "group_sort": 2, "sort": 1, "value": "intensificada"}, {"form": "masculine", "group": "pastparticiple/plural", "group_sort": 3, "sort": 0, "value": "intensificados"}, {"form": "feminine", "group": "pastparticiple/plural", "group_sort": 3, "sort": 1, "value": "intensificadas"}, {"form": "s1", "group": "indicative/present", "group_sort": 4, "sort": 0, "value": "intensifico"}, {"form": "s2", "group": "indicative/present", "group_sort": 4, "sort": 1, "value": "intensificas (t\u00fa) - intensific\u00e1s (vos)"}, {"form": "s3", "group": "indicative/present", "group_sort": 4, "sort": 2, "value": "intensifica"}, {"form": "p1", "group": "indicative/present", "group_sort": 4, "sort": 3, "value": "intensificamos"}, {"form": "p2", "group": "indicative/present", "group_sort": 4, "sort": 4, "value": "intensific\u00e1is"}, {"form": "p3", "group": "indicative/present", "group_sort": 4, "sort": 5, "value": "intensifican"}, {"form": "s1", "group": "indicative/imperfect", "group_sort": 5, "sort": 0, "value": "intensificaba"}, {"form": "s2", "group": "indicative/imperfect", "group_sort": 5, "sort": 1, "value": "intensificabas"}, {"form": "s3", "group": "indicative/imperfect", "group_sort": 5, "sort": 2, "value": "intensificaba"}, {"form": "p1", "group": "indicative/imperfect", "group_sort": 5, "sort": 3, "value": "intensific\u00e1bamos"}, {"form": "p2", "group": "indicative/imperfect", "group_sort": 5, "sort": 4, "value": "intensificabais"}, {"form": "p3", "group": "indicative/imperfect", "group_sort": 5, "sort": 5, "value": "intensificaban"}, {"form": "s1", "group": "indicative/preterite", "group_sort": 6, "sort": 0, "value": "intensifiqu\u00e9"}, {"form": "s2", "group": "indicative/preterite", "group_sort": 6, "sort": 1, "value": "intensificaste"}, {"form": "s3", "group": "indicative/preterite", "group_sort": 6, "sort": 2, "value": "intensific\u00f3"}, {"form": "p1", "group": "indicative/preterite", "group_sort": 6, "sort": 3, "value": "intensificamos"}, {"form": "p2", "group": "indicative/preterite", "group_sort": 6, "sort": 4, "value": "intensificasteis"}, {"form": "p3", "group": "indicative/preterite", "group_sort": 6, "sort": 5, "value": "intensificaron"}, {"form": "s1", "group": "indicative/future", "group_sort": 7, "sort": 0, "value": "intensificar\u00e9"}, {"form": "s2", "group": "indicative/future", "group_sort": 7, "sort": 1, "value": "intensificar\u00e1s"}, {"form": "s3", "group": "indicative/future", "group_sort": 7, "sort": 2, "value": "intensificar\u00e1"}, {"form": "p1", "group": "indicative/future", "group_sort": 7, "sort": 3, "value": "intensificaremos"}, {"form": "p2", "group": "indicative/future", "group_sort": 7, "sort": 4, "value": "intensificar\u00e9is"}, {"form": "p3", "group": "indicative/future", "group_sort": 7, "sort": 5, "value": "intensificar\u00e1n"}, {"form": "s1", "group": "indicative/conditional", "group_sort": 8, "sort": 0, "value": "intensificar\u00eda"}, {"form": "s2", "group": "indicative/conditional", "group_sort": 8, "sort": 1, "value": "intensificar\u00edas"}, {"form": "s3", "group": "indicative/conditional", "group_sort": 8, "sort": 2, "value": "intensificar\u00eda"}, {"form": "p1", "group": "indicative/conditional", "group_sort": 8, "sort": 3, "value": "intensificar\u00edamos"}, {"form": "p2", "group": "indicative/conditional", "group_sort": 8, "sort": 4, "value": "intensificar\u00edais"}, {"form": "p3", "group": "indicative/conditional", "group_sort": 8, "sort": 5, "value": "intensificar\u00edan"}, {"form": "s1", "group": "subjunctive/present", "group_sort": 9, "sort": 0, "value": "intensifique"}, {"form": "s2", "group": "subjunctive/present", "group_sort": 9, "sort": 1, "value": "intensifiques (t\u00fa) - intensifiqu\u00e9s (vos)"}, {"form": "s3", "group": "subjunctive/present", "group_sort": 9, "sort": 2, "value": "intensifique"}, {"form": "p1", "group": "subjunctive/present", "group_sort": 9, "sort": 3, "value": "intensifiquemos"}, {"form": "p2", "group": "subjunctive/present", "group_sort": 9, "sort": 4, "value": "intensifiqu\u00e9is"}, {"form": "p3", "group": "subjunctive/present", "group_sort": 9, "sort": 5, "value": "intensifiquen"}, {"form": "s1", "group": "subjunctive/imperfect_ra", "group_sort": 10, "sort": 0, "value": "intensificara"}, {"form": "s2", "group": "subjunctive/imperfect_ra", "group_sort": 10, "sort": 1, "value": "intensificaras"}, {"form": "s3", "group": "subjunctive/imperfect_ra", "group_sort": 10, "sort": 2, "value": "intensificara"}, {"form": "p1", "group": "subjunctive/imperfect_ra", "group_sort": 10, "sort": 3, "value": "intensific\u00e1ramos"}, {"form": "p2", "group": "subjunctive/imperfect_ra", "group_sort": 10, "sort": 4, "value": "intensificarais"}, {"form": "p3", "group": "subjunctive/imperfect_ra", "group_sort": 10, "sort": 5, "value": "intensificaran"}, {"form": "s1", "group": "subjunctive/imperfect_se", "group_sort": 11, "sort": 0, "value": "intensificase"}, {"form": "s2", "group": "subjunctive/imperfect_se", "group_sort": 11, "sort": 1, "value": "intensificases"}, {"form": "s3", "group": "subjunctive/imperfect_se", "group_sort": 11, "sort": 2, "value": "intensificase"}, {"form": "p1", "group": "subjunctive/imperfect_se", "group_sort": 11, "sort": 3, "value": "intensific\u00e1semos"}, {"form": "p2", "group": "subjunctive/imperfect_se", "group_sort": 11, "sort": 4, "value": "intensificaseis"}, {"form": "p3", "group": "subjunctive/imperfect_se", "group_sort": 11, "sort": 5, "value": "intensificasen"}, {"form": "s1", "group": "subjunctive/future", "group_sort": 12, "sort": 0, "value": "intensificare"}, {"form": "s2", "group": "subjunctive/future", "group_sort": 12, "sort": 1, "value": "intensificares"}, {"form": "s3", "group": "subjunctive/future", "group_sort": 12, "sort": 2, "value": "intensificare"}, {"form": "p1", "group": "subjunctive/future", "group_sort": 12, "sort": 3, "value": "intensific\u00e1remos"}, {"form": "p2", "group": "subjunctive/future", "group_sort": 12, "sort": 4, "value": "intensificareis"}, {"form": "p3", "group": "subjunctive/future", "group_sort": 12, "sort": 5, "value": "intensificaren"}, {"form": "s1", "group": "imperative/affirmative", "group_sort": 13, "sort": 0, "value": ""}, {"form": "s2", "group": "imperative/affirmative", "group_sort": 13, "sort": 1, "value": "intensifica (t\u00fa) - intensific\u00e1 (vos)"}, {"form": "s3", "group": "imperative/affirmative", "group_sort": 13, "sort": 2, "value": "intensifique"}, {"form": "p1", "group": "imperative/affirmative", "group_sort": 13, "sort": 3, "value": "intensifiquemos"}, {"form": "p2", "group": "imperative/affirmative", "group_sort": 13, "sort": 4, "value": "intensificad"}, {"form": "p3", "group": "imperative/affirmative", "group_sort": 13, "sort": 5, "value": "intensifiquen"}, {"form": "s1", "group": "imperative/negative", "group_sort": 14, "sort": 0, "value": ""}, {"form": "s2", "group": "imperative/negative", "group_sort": 14, "sort": 1, "value": "no intensifiques"}, {"form": "s3", "group": "imperative/negative", "group_sort": 14, "sort": 2, "value": "no intensifique"}, {"form": "p1", "group": "imperative/negative", "group_sort": 14, "sort": 3, "value": "no intensifiquemos"}, {"form": "p2", "group": "imperative/negative", "group_sort": 14, "sort": 4, "value": "no intensifiqu\u00e9is"}, {"form": "p3", "group": "imperative/negative", "group_sort": 14, "sort": 5, "value": "no intensifiquen"}], "definitions": ["to intensify"], "description": "intensificar (first-person singular present intensifico, first-person singular preterite intensifiqu\u00e9, past participle intensificado)", "etymology": "From intens + -ificar.", "page_id": 2238471, "pronunciations": [], "related": ["intenso", "intensidad"], "synonyms": [], "url": "https://en.wiktionary.org/?curid=2238471#Spanish", "word": "intensificar"}