{"conjugations": [{"group": "infinitive/impersonal", "group_sort": 0, "sort": 0, "value": "velar"}, {"form": "s1", "group": "infinitive/personal", "group_sort": 1, "sort": 0, "value": "velar"}, {"form": "s2", "group": "infinitive/personal", "group_sort": 1, "sort": 1, "value": "velares"}, {"form": "s3", "group": "infinitive/personal", "group_sort": 1, "sort": 2, "value": "velar"}, {"form": "p1", "group": "infinitive/personal", "group_sort": 1, "sort": 3, "value": "velarmos"}, {"form": "p2", "group": "infinitive/personal", "group_sort": 1, "sort": 4, "value": "velardes"}, {"form": "p3", "group": "infinitive/personal", "group_sort": 1, "sort": 5, "value": "velarem"}, {"group": "gerund", "group_sort": 2, "sort": 0, "value": "velando"}, {"form": "s", "group": "pastparticiple/masculine", "group_sort": 3, "sort": 0, "value": "velado"}, {"form": "p", "group": "pastparticiple/masculine", "group_sort": 3, "sort": 1, "value": "velados"}, {"form": "s", "group": "pastparticiple/feminine", "group_sort": 4, "sort": 0, "value": "velada"}, {"form": "p", "group": "pastparticiple/feminine", "group_sort": 4, "sort": 1, "value": "veladas"}, {"form": "s1", "group": "indicative/present", "group_sort": 5, "sort": 0, "value": "velo"}, {"form": "s2", "group": "indicative/present", "group_sort": 5, "sort": 1, "value": "velas"}, {"form": "s3", "group": "indicative/present", "group_sort": 5, "sort": 2, "value": "vela"}, {"form": "p1", "group": "indicative/present", "group_sort": 5, "sort": 3, "value": "velamos"}, {"form": "p2", "group": "indicative/present", "group_sort": 5, "sort": 4, "value": "velais"}, {"form": "p3", "group": "indicative/present", "group_sort": 5, "sort": 5, "value": "velam"}, {"form": "s1", "group": "indicative/imperfect", "group_sort": 6, "sort": 0, "value": "velava"}, {"form": "s2", "group": "indicative/imperfect", "group_sort": 6, "sort": 1, "value": "velavas"}, {"form": "s3", "group": "indicative/imperfect", "group_sort": 6, "sort": 2, "value": "velava"}, {"form": "p1", "group": "indicative/imperfect", "group_sort": 6, "sort": 3, "value": "vel\u00e1vamos"}, {"form": "p2", "group": "indicative/imperfect", "group_sort": 6, "sort": 4, "value": "vel\u00e1veis"}, {"form": "p3", "group": "indicative/imperfect", "group_sort": 6, "sort": 5, "value": "velavam"}, {"form": "s1", "group": "indicative/preterite", "group_sort": 7, "sort": 0, "value": "velei"}, {"form": "s2", "group": "indicative/preterite", "group_sort": 7, "sort": 1, "value": "velaste"}, {"form": "s3", "group": "indicative/preterite", "group_sort": 7, "sort": 2, "value": "velou"}, {"form": "p1", "group": "indicative/preterite", "group_sort": 7, "sort": 3, "value": "velamos - vel\u00e1mos"}, {"form": "p2", "group": "indicative/preterite", "group_sort": 7, "sort": 4, "value": "velastes"}, {"form": "p3", "group": "indicative/preterite", "group_sort": 7, "sort": 5, "value": "velaram"}, {"form": "s1", "group": "indicative/pluperfect", "group_sort": 8, "sort": 0, "value": "velara"}, {"form": "s2", "group": "indicative/pluperfect", "group_sort": 8, "sort": 1, "value": "velaras"}, {"form": "s3", "group": "indicative/pluperfect", "group_sort": 8, "sort": 2, "value": "velara"}, {"form": "p1", "group": "indicative/pluperfect", "group_sort": 8, "sort": 3, "value": "vel\u00e1ramos"}, {"form": "p2", "group": "indicative/pluperfect", "group_sort": 8, "sort": 4, "value": "vel\u00e1reis"}, {"form": "p3", "group": "indicative/pluperfect", "group_sort": 8, "sort": 5, "value": "velaram"}, {"form": "s1", "group": "indicative/future", "group_sort": 9, "sort": 0, "value": "velarei"}, {"form": "s2", "group": "indicative/future", "group_sort": 9, "sort": 1, "value": "velar\u00e1s"}, {"form": "s3", "group": "indicative/future", "group_sort": 9, "sort": 2, "value": "velar\u00e1"}, {"form": "p1", "group": "indicative/future", "group_sort": 9, "sort": 3, "value": "velaremos"}, {"form": "p2", "group": "indicative/future", "group_sort": 9, "sort": 4, "value": "velareis"}, {"form": "p3", "group": "indicative/future", "group_sort": 9, "sort": 5, "value": "velar\u00e3o"}, {"form": "s1", "group": "conditional", "group_sort": 10, "sort": 0, "value": "velaria"}, {"form": "s2", "group": "conditional", "group_sort": 10, "sort": 1, "value": "velarias"}, {"form": "s3", "group": "conditional", "group_sort": 10, "sort": 2, "value": "velaria"}, {"form": "p1", "group": "conditional", "group_sort": 10, "sort": 3, "value": "velar\u00edamos"}, {"form": "p2", "group": "conditional", "group_sort": 10, "sort": 4, "value": "velar\u00edeis"}, {"form": "p3", "group": "conditional", "group_sort": 10, "sort": 5, "value": "velariam"}, {"form": "s1", "group": "subjunctive/present", "group_sort": 11, "sort": 0, "value": "vele"}, {"form": "s2", "group": "subjunctive/present", "group_sort": 11, "sort": 1, "value": "veles"}, {"form": "s3", "group": "subjunctive/present", "group_sort": 11, "sort": 2, "value": "vele"}, {"form": "p1", "group": "subjunctive/present", "group_sort": 11, "sort": 3, "value": "velemos"}, {"form": "p2", "group": "subjunctive/present", "group_sort": 11, "sort": 4, "value": "veleis"}, {"form": "p3", "group": "subjunctive/present", "group_sort": 11, "sort": 5, "value": "velem"}, {"form": "s1", "group": "subjunctive/imperfect", "group_sort": 12, "sort": 0, "value": "velasse"}, {"form": "s2", "group": "subjunctive/imperfect", "group_sort": 12, "sort": 1, "value": "velasses"}, {"form": "s3", "group": "subjunctive/imperfect", "group_sort": 12, "sort": 2, "value": "velasse"}, {"form": "p1", "group": "subjunctive/imperfect", "group_sort": 12, "sort": 3, "value": "vel\u00e1ssemos"}, {"form": "p2", "group": "subjunctive/imperfect", "group_sort": 12, "sort": 4, "value": "vel\u00e1sseis"}, {"form": "p3", "group": "subjunctive/imperfect", "group_sort": 12, "sort": 5, "value": "velassem"}, {"form": "s1", "group": "subjunctive/preterite", "group_sort": 13, "sort": 0, "value": "velar"}, {"form": "s2", "group": "subjunctive/preterite", "group_sort": 13, "sort": 1, "value": "velares"}, {"form": "s3", "group": "subjunctive/preterite", "group_sort": 13, "sort": 2, "value": "velar"}, {"form": "p1", "group": "subjunctive/preterite", "group_sort": 13, "sort": 3, "value": "velarmos"}, {"form": "p2", "group": "subjunctive/preterite", "group_sort": 13, "sort": 4, "value": "velardes"}, {"form": "p3", "group": "subjunctive/preterite", "group_sort": 13, "sort": 5, "value": "velarem"}, {"form": "s1", "group": "imperative/affirmative", "group_sort": 14, "sort": 0, "value": "-"}, {"form": "s2", "group": "imperative/affirmative", "group_sort": 14, "sort": 1, "value": "vela"}, {"form": "s3", "group": "imperative/affirmative", "group_sort": 14, "sort": 2, "value": "vele"}, {"form": "p1", "group": "imperative/affirmative", "group_sort": 14, "sort": 3, "value": "velemos"}, {"form": "p2", "group": "imperative/affirmative", "group_sort": 14, "sort": 4, "value": "velai"}, {"form": "p3", "group": "imperative/affirmative", "group_sort": 14, "sort": 5, "value": "velem"}, {"form": "s1", "group": "imperative/negative", "group_sort": 15, "sort": 0, "value": "-"}, {"form": "s2", "group": "imperative/negative", "group_sort": 15, "sort": 1, "value": "veles"}, {"form": "s3", "group": "imperative/negative", "group_sort": 15, "sort": 2, "value": "vele"}, {"form": "p1", "group": "imperative/negative", "group_sort": 15, "sort": 3, "value": "velemos"}, {"form": "p2", "group": "imperative/negative", "group_sort": 15, "sort": 4, "value": "veleis"}, {"form": "p3", "group": "imperative/negative", "group_sort": 15, "sort": 5, "value": "velem"}], "definitions": ["to veil (to cover with a veil)", "to veil; to conceal; to hide", "to damage photographic film due to excessive light"], "description": "velar (first-person singular present indicative velo, past participle velado)", "etymology": "From Latin v\u0113l\u0101ris, corresponding to velo (\u201cvelum\u201d) + -ar.", "page_id": 54316, "pronunciations": [], "related": ["vela", "velamen", "vela", "velador", "vigilar"], "synonyms": ["(to conceal): esconder", "ocultar", "(to damage film): queimar", "(to protect): zelar", "proteger", "defender", "jedrenik", "mekonep\u010danik", "stra\u017enjonep\u010danik"], "url": "https://en.wiktionary.org/?curid=54316#Portuguese", "word": "velar"}