{"conjugations": [{"group": "infinitive", "group_sort": 0, "sort": 0, "value": "temere\n"}, {"group": "auxiliaryverb", "group_sort": 1, "sort": 0, "value": "avere\n"}, {"group": "gerund", "group_sort": 2, "sort": 0, "value": "temendo\n"}, {"group": "presentparticiple", "group_sort": 3, "sort": 0, "value": "temente\n"}, {"group": "pastparticiple", "group_sort": 4, "sort": 0, "value": "temuto\n"}, {"form": "s1", "group": "indicative/present", "group_sort": 5, "sort": 0, "value": "temo\n"}, {"form": "s2", "group": "indicative/present", "group_sort": 5, "sort": 1, "value": "temi\n"}, {"form": "s3", "group": "indicative/present", "group_sort": 5, "sort": 2, "value": "teme\n"}, {"form": "p1", "group": "indicative/present", "group_sort": 5, "sort": 3, "value": "temiamo - "}, {"form": "p2", "group": "indicative/present", "group_sort": 5, "sort": 4, "value": "temete\n"}, {"form": "p3", "group": "indicative/present", "group_sort": 5, "sort": 5, "value": "temono\n"}, {"form": "s1", "group": "indicative/imperfect", "group_sort": 6, "sort": 0, "value": "temevo\n"}, {"form": "s2", "group": "indicative/imperfect", "group_sort": 6, "sort": 1, "value": "temevi\n"}, {"form": "s3", "group": "indicative/imperfect", "group_sort": 6, "sort": 2, "value": "temeva\n"}, {"form": "p1", "group": "indicative/imperfect", "group_sort": 6, "sort": 3, "value": "temevamo - "}, {"form": "p2", "group": "indicative/imperfect", "group_sort": 6, "sort": 4, "value": "temevate\n"}, {"form": "p3", "group": "indicative/imperfect", "group_sort": 6, "sort": 5, "value": "temevano\n"}, {"form": "s1", "group": "indicative/pasthistoric", "group_sort": 7, "sort": 0, "value": "temei\n"}, {"form": "s2", "group": "indicative/pasthistoric", "group_sort": 7, "sort": 1, "value": "temesti\n"}, {"form": "s3", "group": "indicative/pasthistoric", "group_sort": 7, "sort": 2, "value": "temette, tem\u00e9\n"}, {"form": "p1", "group": "indicative/pasthistoric", "group_sort": 7, "sort": 3, "value": "tememmo - "}, {"form": "p2", "group": "indicative/pasthistoric", "group_sort": 7, "sort": 4, "value": "temeste\n"}, {"form": "p3", "group": "indicative/pasthistoric", "group_sort": 7, "sort": 5, "value": "temettero, temerono\n"}, {"form": "s1", "group": "indicative/future", "group_sort": 8, "sort": 0, "value": "temer\u00f2\n"}, {"form": "s2", "group": "indicative/future", "group_sort": 8, "sort": 1, "value": "temerai\n"}, {"form": "s3", "group": "indicative/future", "group_sort": 8, "sort": 2, "value": "temer\u00e0\n"}, {"form": "p1", "group": "indicative/future", "group_sort": 8, "sort": 3, "value": "temeremo - "}, {"form": "p2", "group": "indicative/future", "group_sort": 8, "sort": 4, "value": "temerete\n"}, {"form": "p3", "group": "indicative/future", "group_sort": 8, "sort": 5, "value": "temeranno\n"}, {"form": "s1", "group": "conditional/present", "group_sort": 9, "sort": 0, "value": "temerei\n"}, {"form": "s2", "group": "conditional/present", "group_sort": 9, "sort": 1, "value": "temeresti\n"}, {"form": "s3", "group": "conditional/present", "group_sort": 9, "sort": 2, "value": "temerebbe\n"}, {"form": "p1", "group": "conditional/present", "group_sort": 9, "sort": 3, "value": "temeremmo - "}, {"form": "p2", "group": "conditional/present", "group_sort": 9, "sort": 4, "value": "temereste\n"}, {"form": "p3", "group": "conditional/present", "group_sort": 9, "sort": 5, "value": "temerebbero\n"}, {"form": "s1-a", "group": "subjunctive/present", "group_sort": 10, "sort": 0, "value": "tema\n"}, {"form": "s2-a", "group": "subjunctive/present", "group_sort": 10, "sort": 1, "value": "tema\n"}, {"form": "s3-a", "group": "subjunctive/present", "group_sort": 10, "sort": 2, "value": "tema\n"}, {"form": "p1-a", "group": "subjunctive/present", "group_sort": 10, "sort": 3, "value": "temiamo - "}, {"form": "p2-a", "group": "subjunctive/present", "group_sort": 10, "sort": 4, "value": "temiate\n"}, {"form": "p3-a", "group": "subjunctive/present", "group_sort": 10, "sort": 5, "value": "temano\n"}, {"form": "s1-a", "group": "subjunctive/imperfect", "group_sort": 11, "sort": 0, "value": "temessi\n"}, {"form": "s2-a", "group": "subjunctive/imperfect", "group_sort": 11, "sort": 1, "value": "temessi\n"}, {"form": "s3-a", "group": "subjunctive/imperfect", "group_sort": 11, "sort": 2, "value": "temesse\n"}, {"form": "p1-a", "group": "subjunctive/imperfect", "group_sort": 11, "sort": 3, "value": "temessimo - "}, {"form": "p2-a", "group": "subjunctive/imperfect", "group_sort": 11, "sort": 4, "value": "temeste\n"}, {"form": "p3-a", "group": "subjunctive/imperfect", "group_sort": 11, "sort": 5, "value": "temessero\n"}, {"form": "s1", "group": "imperative", "group_sort": 12, "sort": 0, "value": "\n"}, {"form": "s2", "group": "imperative", "group_sort": 12, "sort": 1, "value": "temi, non temere\n"}, {"form": "s3-b", "group": "imperative", "group_sort": 12, "sort": 2, "value": "tema\n"}, {"form": "p1", "group": "imperative", "group_sort": 12, "sort": 3, "value": "temiamo - "}, {"form": "p2", "group": "imperative", "group_sort": 12, "sort": 4, "value": "temete\n"}, {"form": "p3-b", "group": "imperative", "group_sort": 12, "sort": 5, "value": "temano\n"}], "definitions": ["to fear", "to beware"], "description": "temere", "etymology": "From Latin tim\u0113re, present active infinitive of time\u014d.", "page_id": 66613, "pronunciations": ["IPA(key): [te\u02c8mere]"], "related": ["tema (\u201cfear\u201d)", "temerario (\u201creckless, rash\u201d)", "temerit\u00e0 (\u201crecklessness, rashness, temerity\u201d)", "temer\u0101ri\u0113", "temer\u0101ti\u014d"], "synonyms": ["avere paura", "(fear): team\u0103", "spaim\u0103", "fric\u0103"], "url": "https://en.wiktionary.org/?curid=66613#Italian", "word": "temere"}