{"conjugations": [{"group": "infinitive", "group_sort": 0, "sort": 0, "value": "balbucear"}, {"group": "gerund", "group_sort": 1, "sort": 0, "value": "balbuceando"}, {"form": "masculine", "group": "pastparticiple/singular", "group_sort": 2, "sort": 0, "value": "balbuceado"}, {"form": "feminine", "group": "pastparticiple/singular", "group_sort": 2, "sort": 1, "value": "balbuceada"}, {"form": "masculine", "group": "pastparticiple/plural", "group_sort": 3, "sort": 0, "value": "balbuceados"}, {"form": "feminine", "group": "pastparticiple/plural", "group_sort": 3, "sort": 1, "value": "balbuceadas"}, {"form": "s1", "group": "indicative/present", "group_sort": 4, "sort": 0, "value": "balbuceo"}, {"form": "s2", "group": "indicative/present", "group_sort": 4, "sort": 1, "value": "balbuceas (t\u00fa) - balbuce\u00e1s (vos)"}, {"form": "s3", "group": "indicative/present", "group_sort": 4, "sort": 2, "value": "balbucea"}, {"form": "p1", "group": "indicative/present", "group_sort": 4, "sort": 3, "value": "balbuceamos"}, {"form": "p2", "group": "indicative/present", "group_sort": 4, "sort": 4, "value": "balbuce\u00e1is"}, {"form": "p3", "group": "indicative/present", "group_sort": 4, "sort": 5, "value": "balbucean"}, {"form": "s1", "group": "indicative/imperfect", "group_sort": 5, "sort": 0, "value": "balbuceaba"}, {"form": "s2", "group": "indicative/imperfect", "group_sort": 5, "sort": 1, "value": "balbuceabas"}, {"form": "s3", "group": "indicative/imperfect", "group_sort": 5, "sort": 2, "value": "balbuceaba"}, {"form": "p1", "group": "indicative/imperfect", "group_sort": 5, "sort": 3, "value": "balbuce\u00e1bamos"}, {"form": "p2", "group": "indicative/imperfect", "group_sort": 5, "sort": 4, "value": "balbuceabais"}, {"form": "p3", "group": "indicative/imperfect", "group_sort": 5, "sort": 5, "value": "balbuceaban"}, {"form": "s1", "group": "indicative/preterite", "group_sort": 6, "sort": 0, "value": "balbuce\u00e9"}, {"form": "s2", "group": "indicative/preterite", "group_sort": 6, "sort": 1, "value": "balbuceaste"}, {"form": "s3", "group": "indicative/preterite", "group_sort": 6, "sort": 2, "value": "balbuce\u00f3"}, {"form": "p1", "group": "indicative/preterite", "group_sort": 6, "sort": 3, "value": "balbuceamos"}, {"form": "p2", "group": "indicative/preterite", "group_sort": 6, "sort": 4, "value": "balbuceasteis"}, {"form": "p3", "group": "indicative/preterite", "group_sort": 6, "sort": 5, "value": "balbucearon"}, {"form": "s1", "group": "indicative/future", "group_sort": 7, "sort": 0, "value": "balbucear\u00e9"}, {"form": "s2", "group": "indicative/future", "group_sort": 7, "sort": 1, "value": "balbucear\u00e1s"}, {"form": "s3", "group": "indicative/future", "group_sort": 7, "sort": 2, "value": "balbucear\u00e1"}, {"form": "p1", "group": "indicative/future", "group_sort": 7, "sort": 3, "value": "balbucearemos"}, {"form": "p2", "group": "indicative/future", "group_sort": 7, "sort": 4, "value": "balbucear\u00e9is"}, {"form": "p3", "group": "indicative/future", "group_sort": 7, "sort": 5, "value": "balbucear\u00e1n"}, {"form": "s1", "group": "indicative/conditional", "group_sort": 8, "sort": 0, "value": "balbucear\u00eda"}, {"form": "s2", "group": "indicative/conditional", "group_sort": 8, "sort": 1, "value": "balbucear\u00edas"}, {"form": "s3", "group": "indicative/conditional", "group_sort": 8, "sort": 2, "value": "balbucear\u00eda"}, {"form": "p1", "group": "indicative/conditional", "group_sort": 8, "sort": 3, "value": "balbucear\u00edamos"}, {"form": "p2", "group": "indicative/conditional", "group_sort": 8, "sort": 4, "value": "balbucear\u00edais"}, {"form": "p3", "group": "indicative/conditional", "group_sort": 8, "sort": 5, "value": "balbucear\u00edan"}, {"form": "s1", "group": "subjunctive/present", "group_sort": 9, "sort": 0, "value": "balbucee"}, {"form": "s2", "group": "subjunctive/present", "group_sort": 9, "sort": 1, "value": "balbucees (t\u00fa) - balbuce\u00e9s (vos)"}, {"form": "s3", "group": "subjunctive/present", "group_sort": 9, "sort": 2, "value": "balbucee"}, {"form": "p1", "group": "subjunctive/present", "group_sort": 9, "sort": 3, "value": "balbuceemos"}, {"form": "p2", "group": "subjunctive/present", "group_sort": 9, "sort": 4, "value": "balbuce\u00e9is"}, {"form": "p3", "group": "subjunctive/present", "group_sort": 9, "sort": 5, "value": "balbuceen"}, {"form": "s1", "group": "subjunctive/imperfect_ra", "group_sort": 10, "sort": 0, "value": "balbuceara"}, {"form": "s2", "group": "subjunctive/imperfect_ra", "group_sort": 10, "sort": 1, "value": "balbucearas"}, {"form": "s3", "group": "subjunctive/imperfect_ra", "group_sort": 10, "sort": 2, "value": "balbuceara"}, {"form": "p1", "group": "subjunctive/imperfect_ra", "group_sort": 10, "sort": 3, "value": "balbuce\u00e1ramos"}, {"form": "p2", "group": "subjunctive/imperfect_ra", "group_sort": 10, "sort": 4, "value": "balbucearais"}, {"form": "p3", "group": "subjunctive/imperfect_ra", "group_sort": 10, "sort": 5, "value": "balbucearan"}, {"form": "s1", "group": "subjunctive/imperfect_se", "group_sort": 11, "sort": 0, "value": "balbucease"}, {"form": "s2", "group": "subjunctive/imperfect_se", "group_sort": 11, "sort": 1, "value": "balbuceases"}, {"form": "s3", "group": "subjunctive/imperfect_se", "group_sort": 11, "sort": 2, "value": "balbucease"}, {"form": "p1", "group": "subjunctive/imperfect_se", "group_sort": 11, "sort": 3, "value": "balbuce\u00e1semos"}, {"form": "p2", "group": "subjunctive/imperfect_se", "group_sort": 11, "sort": 4, "value": "balbuceaseis"}, {"form": "p3", "group": "subjunctive/imperfect_se", "group_sort": 11, "sort": 5, "value": "balbuceasen"}, {"form": "s1", "group": "subjunctive/future", "group_sort": 12, "sort": 0, "value": "balbuceare"}, {"form": "s2", "group": "subjunctive/future", "group_sort": 12, "sort": 1, "value": "balbuceares"}, {"form": "s3", "group": "subjunctive/future", "group_sort": 12, "sort": 2, "value": "balbuceare"}, {"form": "p1", "group": "subjunctive/future", "group_sort": 12, "sort": 3, "value": "balbuce\u00e1remos"}, {"form": "p2", "group": "subjunctive/future", "group_sort": 12, "sort": 4, "value": "balbuceareis"}, {"form": "p3", "group": "subjunctive/future", "group_sort": 12, "sort": 5, "value": "balbucearen"}, {"form": "s1", "group": "imperative/affirmative", "group_sort": 13, "sort": 0, "value": ""}, {"form": "s2", "group": "imperative/affirmative", "group_sort": 13, "sort": 1, "value": "balbucea (t\u00fa) - balbuce\u00e1 (vos)"}, {"form": "s3", "group": "imperative/affirmative", "group_sort": 13, "sort": 2, "value": "balbucee"}, {"form": "p1", "group": "imperative/affirmative", "group_sort": 13, "sort": 3, "value": "balbuceemos"}, {"form": "p2", "group": "imperative/affirmative", "group_sort": 13, "sort": 4, "value": "balbucead"}, {"form": "p3", "group": "imperative/affirmative", "group_sort": 13, "sort": 5, "value": "balbuceen"}, {"form": "s1", "group": "imperative/negative", "group_sort": 14, "sort": 0, "value": ""}, {"form": "s2", "group": "imperative/negative", "group_sort": 14, "sort": 1, "value": "no balbucees"}, {"form": "s3", "group": "imperative/negative", "group_sort": 14, "sort": 2, "value": "no balbucee"}, {"form": "p1", "group": "imperative/negative", "group_sort": 14, "sort": 3, "value": "no balbuceemos"}, {"form": "p2", "group": "imperative/negative", "group_sort": 14, "sort": 4, "value": "no balbuce\u00e9is"}, {"form": "p3", "group": "imperative/negative", "group_sort": 14, "sort": 5, "value": "no balbuceen"}], "definitions": ["to mutter", "to stutter, to stammer", "to prattle", "to lisp"], "description": "balbucear (first-person singular present balbuceo, first-person singular preterite balbuce\u00e9, past participle balbuceado)", "etymology": "From the verb balbucir + -ear, from Latin balb\u016bt\u012bre, present active infinitive of balb\u016bti\u014d.", "page_id": 344421, "pronunciations": ["(Castilian) IPA(key): /balbu\u03b8e\u02c8a\u027e/, [bal\u03b2u\u03b8e\u02c8a\u027e]"], "related": [], "synonyms": [], "url": "https://en.wiktionary.org/?curid=344421#Spanish", "word": "balbucear"}