{"conjugations": [{"group": "infinitive", "group_sort": 0, "sort": 0, "value": "blandir"}, {"group": "gerund", "group_sort": 1, "sort": 0, "value": "blandiendo"}, {"form": "masculine", "group": "pastparticiple/singular", "group_sort": 2, "sort": 0, "value": "blandido"}, {"form": "feminine", "group": "pastparticiple/singular", "group_sort": 2, "sort": 1, "value": "blandida"}, {"form": "masculine", "group": "pastparticiple/plural", "group_sort": 3, "sort": 0, "value": "blandidos"}, {"form": "feminine", "group": "pastparticiple/plural", "group_sort": 3, "sort": 1, "value": "blandidas"}, {"form": "s1", "group": "indicative/present", "group_sort": 4, "sort": 0, "value": "blando"}, {"form": "s2", "group": "indicative/present", "group_sort": 4, "sort": 1, "value": "blandes (t\u00fa) - bland\u00eds (vos)"}, {"form": "s3", "group": "indicative/present", "group_sort": 4, "sort": 2, "value": "blande"}, {"form": "p1", "group": "indicative/present", "group_sort": 4, "sort": 3, "value": "blandimos"}, {"form": "p2", "group": "indicative/present", "group_sort": 4, "sort": 4, "value": "bland\u00eds"}, {"form": "p3", "group": "indicative/present", "group_sort": 4, "sort": 5, "value": "blanden"}, {"form": "s1", "group": "indicative/imperfect", "group_sort": 5, "sort": 0, "value": "bland\u00eda"}, {"form": "s2", "group": "indicative/imperfect", "group_sort": 5, "sort": 1, "value": "bland\u00edas"}, {"form": "s3", "group": "indicative/imperfect", "group_sort": 5, "sort": 2, "value": "bland\u00eda"}, {"form": "p1", "group": "indicative/imperfect", "group_sort": 5, "sort": 3, "value": "bland\u00edamos"}, {"form": "p2", "group": "indicative/imperfect", "group_sort": 5, "sort": 4, "value": "bland\u00edais"}, {"form": "p3", "group": "indicative/imperfect", "group_sort": 5, "sort": 5, "value": "bland\u00edan"}, {"form": "s1", "group": "indicative/preterite", "group_sort": 6, "sort": 0, "value": "bland\u00ed"}, {"form": "s2", "group": "indicative/preterite", "group_sort": 6, "sort": 1, "value": "blandiste"}, {"form": "s3", "group": "indicative/preterite", "group_sort": 6, "sort": 2, "value": "blandi\u00f3"}, {"form": "p1", "group": "indicative/preterite", "group_sort": 6, "sort": 3, "value": "blandimos"}, {"form": "p2", "group": "indicative/preterite", "group_sort": 6, "sort": 4, "value": "blandisteis"}, {"form": "p3", "group": "indicative/preterite", "group_sort": 6, "sort": 5, "value": "blandieron"}, {"form": "s1", "group": "indicative/future", "group_sort": 7, "sort": 0, "value": "blandir\u00e9"}, {"form": "s2", "group": "indicative/future", "group_sort": 7, "sort": 1, "value": "blandir\u00e1s"}, {"form": "s3", "group": "indicative/future", "group_sort": 7, "sort": 2, "value": "blandir\u00e1"}, {"form": "p1", "group": "indicative/future", "group_sort": 7, "sort": 3, "value": "blandiremos"}, {"form": "p2", "group": "indicative/future", "group_sort": 7, "sort": 4, "value": "blandir\u00e9is"}, {"form": "p3", "group": "indicative/future", "group_sort": 7, "sort": 5, "value": "blandir\u00e1n"}, {"form": "s1", "group": "indicative/conditional", "group_sort": 8, "sort": 0, "value": "blandir\u00eda"}, {"form": "s2", "group": "indicative/conditional", "group_sort": 8, "sort": 1, "value": "blandir\u00edas"}, {"form": "s3", "group": "indicative/conditional", "group_sort": 8, "sort": 2, "value": "blandir\u00eda"}, {"form": "p1", "group": "indicative/conditional", "group_sort": 8, "sort": 3, "value": "blandir\u00edamos"}, {"form": "p2", "group": "indicative/conditional", "group_sort": 8, "sort": 4, "value": "blandir\u00edais"}, {"form": "p3", "group": "indicative/conditional", "group_sort": 8, "sort": 5, "value": "blandir\u00edan"}, {"form": "s1", "group": "subjunctive/present", "group_sort": 9, "sort": 0, "value": "blanda"}, {"form": "s2", "group": "subjunctive/present", "group_sort": 9, "sort": 1, "value": "blandas (t\u00fa) - bland\u00e1s (vos)"}, {"form": "s3", "group": "subjunctive/present", "group_sort": 9, "sort": 2, "value": "blanda"}, {"form": "p1", "group": "subjunctive/present", "group_sort": 9, "sort": 3, "value": "blandamos"}, {"form": "p2", "group": "subjunctive/present", "group_sort": 9, "sort": 4, "value": "bland\u00e1is"}, {"form": "p3", "group": "subjunctive/present", "group_sort": 9, "sort": 5, "value": "blandan"}, {"form": "s1", "group": "subjunctive/imperfect_ra", "group_sort": 10, "sort": 0, "value": "blandiera"}, {"form": "s2", "group": "subjunctive/imperfect_ra", "group_sort": 10, "sort": 1, "value": "blandieras"}, {"form": "s3", "group": "subjunctive/imperfect_ra", "group_sort": 10, "sort": 2, "value": "blandiera"}, {"form": "p1", "group": "subjunctive/imperfect_ra", "group_sort": 10, "sort": 3, "value": "blandi\u00e9ramos"}, {"form": "p2", "group": "subjunctive/imperfect_ra", "group_sort": 10, "sort": 4, "value": "blandierais"}, {"form": "p3", "group": "subjunctive/imperfect_ra", "group_sort": 10, "sort": 5, "value": "blandieran"}, {"form": "s1", "group": "subjunctive/imperfect_se", "group_sort": 11, "sort": 0, "value": "blandiese"}, {"form": "s2", "group": "subjunctive/imperfect_se", "group_sort": 11, "sort": 1, "value": "blandieses"}, {"form": "s3", "group": "subjunctive/imperfect_se", "group_sort": 11, "sort": 2, "value": "blandiese"}, {"form": "p1", "group": "subjunctive/imperfect_se", "group_sort": 11, "sort": 3, "value": "blandi\u00e9semos"}, {"form": "p2", "group": "subjunctive/imperfect_se", "group_sort": 11, "sort": 4, "value": "blandieseis"}, {"form": "p3", "group": "subjunctive/imperfect_se", "group_sort": 11, "sort": 5, "value": "blandiesen"}, {"form": "s1", "group": "subjunctive/future", "group_sort": 12, "sort": 0, "value": "blandiere"}, {"form": "s2", "group": "subjunctive/future", "group_sort": 12, "sort": 1, "value": "blandieres"}, {"form": "s3", "group": "subjunctive/future", "group_sort": 12, "sort": 2, "value": "blandiere"}, {"form": "p1", "group": "subjunctive/future", "group_sort": 12, "sort": 3, "value": "blandi\u00e9remos"}, {"form": "p2", "group": "subjunctive/future", "group_sort": 12, "sort": 4, "value": "blandiereis"}, {"form": "p3", "group": "subjunctive/future", "group_sort": 12, "sort": 5, "value": "blandieren"}, {"form": "s1", "group": "imperative/affirmative", "group_sort": 13, "sort": 0, "value": ""}, {"form": "s2", "group": "imperative/affirmative", "group_sort": 13, "sort": 1, "value": "blande (t\u00fa) - bland\u00ed (vos)"}, {"form": "s3", "group": "imperative/affirmative", "group_sort": 13, "sort": 2, "value": "blanda"}, {"form": "p1", "group": "imperative/affirmative", "group_sort": 13, "sort": 3, "value": "blandamos"}, {"form": "p2", "group": "imperative/affirmative", "group_sort": 13, "sort": 4, "value": "blandid"}, {"form": "p3", "group": "imperative/affirmative", "group_sort": 13, "sort": 5, "value": "blandan"}, {"form": "s1", "group": "imperative/negative", "group_sort": 14, "sort": 0, "value": ""}, {"form": "s2", "group": "imperative/negative", "group_sort": 14, "sort": 1, "value": "no blandas"}, {"form": "s3", "group": "imperative/negative", "group_sort": 14, "sort": 2, "value": "no blanda"}, {"form": "p1", "group": "imperative/negative", "group_sort": 14, "sort": 3, "value": "no blandamos"}, {"form": "p2", "group": "imperative/negative", "group_sort": 14, "sort": 4, "value": "no bland\u00e1is"}, {"form": "p3", "group": "imperative/negative", "group_sort": 14, "sort": 5, "value": "no blandan"}], "definitions": ["(transitive) to brandish"], "description": "blandir (first-person singular present blando, first-person singular preterite bland\u00ed, past participle blandido)", "etymology": "Borrowed from French brandir, of Germanic origin.", "page_id": 1254159, "pronunciations": [], "related": [], "synonyms": [], "url": "https://en.wiktionary.org/?curid=1254159#Spanish", "word": "blandir"}