{"conjugations": {"gerund": "dando", "imperative": {"affirmative": ["", "da", "d\u00e9", "demos", "dad", "den"], "negative": ["", "no des", "no d\u00e9", "no demos", "no deis", "no den"]}, "indicative": {"conditional": ["dar\u00eda", "dar\u00edas", "dar\u00eda", "dar\u00edamos", "dar\u00edais", "dar\u00edan"], "future": ["dar\u00e9", "dar\u00e1s", "dar\u00e1", "daremos", "dar\u00e9is", "dar\u00e1n"], "imperfect": ["daba", "dabas", "daba", "d\u00e1bamos", "dabais", "daban"], "present": ["doy", "das", "da", "damos", "dais", "dan"], "preterite": ["di", "diste", "dio", "dimos", "disteis", "dieron"]}, "infinitive": "dar", "pastparticiple": {"plural": {"feminine": "dadas", "masculine": "dados"}, "singular": {"feminine": "dada", "masculine": "dado"}}, "subjunctive": {"future": ["diere", "dieres", "diere", "di\u00e9remos", "diereis", "dieren"], "imperfect_ra": ["diera", "dieras", "diera", "di\u00e9ramos", "dierais", "dieran"], "imperfect_se": ["diese", "dieses", "diese", "di\u00e9semos", "dieseis", "diesen"], "present": ["d\u00e9", "des", "d\u00e9", "demos", "deis", "den"]}}, "definitions": ["(transitive) to give", "(transitive) to hand over", "(transitive) to hit\n\n\nMe han dado en la cabeza.\n\nThey hit me on my head.", "(transitive) to emit", "(transitive) to produce", "(transitive) to perform", "(transitive) to consider\n\ndar como or dar por\n\nDoy eso por menos que yo.\n\nI consider that beneath me.\n\n\n\n\nYo lo doy por muerto.\n\nI consider him dead.", "(transitive) to encounter; to find with effort\n\ndar con\n\nDimos con Mar\u00eda.\n\nWe encountered Maria.\n\n\n\n\nDimos con el edificio despu\u00e9s de tres horas.\n\nWe finally found the building after three hours.", "(transitive) to hit upon", "(reflexive) to occur", "(reflexive) to grow naturally\n\n\nEl ma\u00edz se da en esta tierra.\n\nCorn/maize grows on this land.", "(reflexive) to hit\n\ndarse con or darse contra\n\nEl coche se dio con/contra un \u00e1rbol.\n\nThe car hit a tree.", "(reflexive) to realize or notice something\n\ndarse cuenta de\n\nme estoy dando cuenta de mis errores.\n\nI'm realizing my mistakes\n\n\n\n\nse acaban de dar cuenta de que estuvimos aqu\u00ed.\n\nThey just noticed/realized we were here.", "(reflexive  + por) to assume\n\n\ndarse por vencido \u2015 to assume to be defeated\n\n\ndarse por muerto \u2015 to assume to be dead", "(reflexive, informal) to pretend to be, to present oneself as though one were\n\nd\u00e1rselas de\n\nse las da de enfermero pero nunca ha estudiado.\n\nHe pretends to be a nurse, but he's never studied.", "(reflexive, Mexico) to surrender\n\n\n\u00bfTe das? \u2014 Me doy.\n\nDo you surrender? \u2014 I surrender.", "(reflexive, transitive, El Salvador, vulgar) to fuck (used with third person direct objects only)\n\n\nVos solo te la das.\n\nYou just fuck her.\n\n\n\n\nMe quiero dar a Jos\u00e9.\n\nI want to fuck Jos\u00e9."], "description": "dar (first-person singular present doy, first-person singular preterite di, past participle dado)", "etymology": "From Latin d\u014d, from Proto-Italic *did\u014d, from Proto-Indo-European *d\u00e9deh\u2083ti, from the root *deh\u2083- (\u201cgive\u201d).", "page_id": 3476, "pronunciations": ["IPA(key): /dar/, [d\u032a\u00e4r]"], "related": [], "synonyms": [], "url": "https://en.wiktionary.org/?curid=3476#Spanish", "word": "dar"}