{"conjugations": [{"group": "infinitive", "group_sort": 0, "sort": 0, "value": "desequilibrar"}, {"group": "gerund", "group_sort": 1, "sort": 0, "value": "desequilibrando"}, {"form": "masculine", "group": "pastparticiple/singular", "group_sort": 2, "sort": 0, "value": "desequilibrado"}, {"form": "feminine", "group": "pastparticiple/singular", "group_sort": 2, "sort": 1, "value": "desequilibrada"}, {"form": "masculine", "group": "pastparticiple/plural", "group_sort": 3, "sort": 0, "value": "desequilibrados"}, {"form": "feminine", "group": "pastparticiple/plural", "group_sort": 3, "sort": 1, "value": "desequilibradas"}, {"form": "s1", "group": "indicative/present", "group_sort": 4, "sort": 0, "value": "desequilibro"}, {"form": "s2", "group": "indicative/present", "group_sort": 4, "sort": 1, "value": "desequilibras (t\u00fa) - desequilibr\u00e1s (vos)"}, {"form": "s3", "group": "indicative/present", "group_sort": 4, "sort": 2, "value": "desequilibra"}, {"form": "p1", "group": "indicative/present", "group_sort": 4, "sort": 3, "value": "desequilibramos"}, {"form": "p2", "group": "indicative/present", "group_sort": 4, "sort": 4, "value": "desequilibr\u00e1is"}, {"form": "p3", "group": "indicative/present", "group_sort": 4, "sort": 5, "value": "desequilibran"}, {"form": "s1", "group": "indicative/imperfect", "group_sort": 5, "sort": 0, "value": "desequilibraba"}, {"form": "s2", "group": "indicative/imperfect", "group_sort": 5, "sort": 1, "value": "desequilibrabas"}, {"form": "s3", "group": "indicative/imperfect", "group_sort": 5, "sort": 2, "value": "desequilibraba"}, {"form": "p1", "group": "indicative/imperfect", "group_sort": 5, "sort": 3, "value": "desequilibr\u00e1bamos"}, {"form": "p2", "group": "indicative/imperfect", "group_sort": 5, "sort": 4, "value": "desequilibrabais"}, {"form": "p3", "group": "indicative/imperfect", "group_sort": 5, "sort": 5, "value": "desequilibraban"}, {"form": "s1", "group": "indicative/preterite", "group_sort": 6, "sort": 0, "value": "desequilibr\u00e9"}, {"form": "s2", "group": "indicative/preterite", "group_sort": 6, "sort": 1, "value": "desequilibraste"}, {"form": "s3", "group": "indicative/preterite", "group_sort": 6, "sort": 2, "value": "desequilibr\u00f3"}, {"form": "p1", "group": "indicative/preterite", "group_sort": 6, "sort": 3, "value": "desequilibramos"}, {"form": "p2", "group": "indicative/preterite", "group_sort": 6, "sort": 4, "value": "desequilibrasteis"}, {"form": "p3", "group": "indicative/preterite", "group_sort": 6, "sort": 5, "value": "desequilibraron"}, {"form": "s1", "group": "indicative/future", "group_sort": 7, "sort": 0, "value": "desequilibrar\u00e9"}, {"form": "s2", "group": "indicative/future", "group_sort": 7, "sort": 1, "value": "desequilibrar\u00e1s"}, {"form": "s3", "group": "indicative/future", "group_sort": 7, "sort": 2, "value": "desequilibrar\u00e1"}, {"form": "p1", "group": "indicative/future", "group_sort": 7, "sort": 3, "value": "desequilibraremos"}, {"form": "p2", "group": "indicative/future", "group_sort": 7, "sort": 4, "value": "desequilibrar\u00e9is"}, {"form": "p3", "group": "indicative/future", "group_sort": 7, "sort": 5, "value": "desequilibrar\u00e1n"}, {"form": "s1", "group": "indicative/conditional", "group_sort": 8, "sort": 0, "value": "desequilibrar\u00eda"}, {"form": "s2", "group": "indicative/conditional", "group_sort": 8, "sort": 1, "value": "desequilibrar\u00edas"}, {"form": "s3", "group": "indicative/conditional", "group_sort": 8, "sort": 2, "value": "desequilibrar\u00eda"}, {"form": "p1", "group": "indicative/conditional", "group_sort": 8, "sort": 3, "value": "desequilibrar\u00edamos"}, {"form": "p2", "group": "indicative/conditional", "group_sort": 8, "sort": 4, "value": "desequilibrar\u00edais"}, {"form": "p3", "group": "indicative/conditional", "group_sort": 8, "sort": 5, "value": "desequilibrar\u00edan"}, {"form": "s1", "group": "subjunctive/present", "group_sort": 9, "sort": 0, "value": "desequilibre"}, {"form": "s2", "group": "subjunctive/present", "group_sort": 9, "sort": 1, "value": "desequilibres (t\u00fa) - desequilibr\u00e9s (vos)"}, {"form": "s3", "group": "subjunctive/present", "group_sort": 9, "sort": 2, "value": "desequilibre"}, {"form": "p1", "group": "subjunctive/present", "group_sort": 9, "sort": 3, "value": "desequilibremos"}, {"form": "p2", "group": "subjunctive/present", "group_sort": 9, "sort": 4, "value": "desequilibr\u00e9is"}, {"form": "p3", "group": "subjunctive/present", "group_sort": 9, "sort": 5, "value": "desequilibren"}, {"form": "s1", "group": "subjunctive/imperfect_ra", "group_sort": 10, "sort": 0, "value": "desequilibrara"}, {"form": "s2", "group": "subjunctive/imperfect_ra", "group_sort": 10, "sort": 1, "value": "desequilibraras"}, {"form": "s3", "group": "subjunctive/imperfect_ra", "group_sort": 10, "sort": 2, "value": "desequilibrara"}, {"form": "p1", "group": "subjunctive/imperfect_ra", "group_sort": 10, "sort": 3, "value": "desequilibr\u00e1ramos"}, {"form": "p2", "group": "subjunctive/imperfect_ra", "group_sort": 10, "sort": 4, "value": "desequilibrarais"}, {"form": "p3", "group": "subjunctive/imperfect_ra", "group_sort": 10, "sort": 5, "value": "desequilibraran"}, {"form": "s1", "group": "subjunctive/imperfect_se", "group_sort": 11, "sort": 0, "value": "desequilibrase"}, {"form": "s2", "group": "subjunctive/imperfect_se", "group_sort": 11, "sort": 1, "value": "desequilibrases"}, {"form": "s3", "group": "subjunctive/imperfect_se", "group_sort": 11, "sort": 2, "value": "desequilibrase"}, {"form": "p1", "group": "subjunctive/imperfect_se", "group_sort": 11, "sort": 3, "value": "desequilibr\u00e1semos"}, {"form": "p2", "group": "subjunctive/imperfect_se", "group_sort": 11, "sort": 4, "value": "desequilibraseis"}, {"form": "p3", "group": "subjunctive/imperfect_se", "group_sort": 11, "sort": 5, "value": "desequilibrasen"}, {"form": "s1", "group": "subjunctive/future", "group_sort": 12, "sort": 0, "value": "desequilibrare"}, {"form": "s2", "group": "subjunctive/future", "group_sort": 12, "sort": 1, "value": "desequilibrares"}, {"form": "s3", "group": "subjunctive/future", "group_sort": 12, "sort": 2, "value": "desequilibrare"}, {"form": "p1", "group": "subjunctive/future", "group_sort": 12, "sort": 3, "value": "desequilibr\u00e1remos"}, {"form": "p2", "group": "subjunctive/future", "group_sort": 12, "sort": 4, "value": "desequilibrareis"}, {"form": "p3", "group": "subjunctive/future", "group_sort": 12, "sort": 5, "value": "desequilibraren"}, {"form": "s1", "group": "imperative/affirmative", "group_sort": 13, "sort": 0, "value": ""}, {"form": "s2", "group": "imperative/affirmative", "group_sort": 13, "sort": 1, "value": "desequilibra (t\u00fa) - desequilibr\u00e1 (vos)"}, {"form": "s3", "group": "imperative/affirmative", "group_sort": 13, "sort": 2, "value": "desequilibre"}, {"form": "p1", "group": "imperative/affirmative", "group_sort": 13, "sort": 3, "value": "desequilibremos"}, {"form": "p2", "group": "imperative/affirmative", "group_sort": 13, "sort": 4, "value": "desequilibrad"}, {"form": "p3", "group": "imperative/affirmative", "group_sort": 13, "sort": 5, "value": "desequilibren"}, {"form": "s1", "group": "imperative/negative", "group_sort": 14, "sort": 0, "value": ""}, {"form": "s2", "group": "imperative/negative", "group_sort": 14, "sort": 1, "value": "no desequilibres"}, {"form": "s3", "group": "imperative/negative", "group_sort": 14, "sort": 2, "value": "no desequilibre"}, {"form": "p1", "group": "imperative/negative", "group_sort": 14, "sort": 3, "value": "no desequilibremos"}, {"form": "p2", "group": "imperative/negative", "group_sort": 14, "sort": 4, "value": "no desequilibr\u00e9is"}, {"form": "p3", "group": "imperative/negative", "group_sort": 14, "sort": 5, "value": "no desequilibren"}], "definitions": ["to unbalance"], "description": "desequilibrar (first-person singular present desequilibro, first-person singular preterite desequilibr\u00e9, past participle desequilibrado)", "etymology": "des- + equilibrar", "page_id": 2084424, "pronunciations": [], "related": ["desequilibrado", "desequilibrio"], "synonyms": [], "url": "https://en.wiktionary.org/?curid=2084424#Spanish", "word": "desequilibrar"}