{"conjugations": [{"group": "infinitive", "group_sort": 0, "sort": 0, "value": "desmelenar"}, {"group": "gerund", "group_sort": 1, "sort": 0, "value": "desmelenando"}, {"form": "masculine", "group": "pastparticiple/singular", "group_sort": 2, "sort": 0, "value": "desmelenado"}, {"form": "feminine", "group": "pastparticiple/singular", "group_sort": 2, "sort": 1, "value": "desmelenada"}, {"form": "masculine", "group": "pastparticiple/plural", "group_sort": 3, "sort": 0, "value": "desmelenados"}, {"form": "feminine", "group": "pastparticiple/plural", "group_sort": 3, "sort": 1, "value": "desmelenadas"}, {"form": "s1", "group": "indicative/present", "group_sort": 4, "sort": 0, "value": "desmeleno"}, {"form": "s2", "group": "indicative/present", "group_sort": 4, "sort": 1, "value": "desmelenas (t\u00fa) - desmelen\u00e1s (vos)"}, {"form": "s3", "group": "indicative/present", "group_sort": 4, "sort": 2, "value": "desmelena"}, {"form": "p1", "group": "indicative/present", "group_sort": 4, "sort": 3, "value": "desmelenamos"}, {"form": "p2", "group": "indicative/present", "group_sort": 4, "sort": 4, "value": "desmelen\u00e1is"}, {"form": "p3", "group": "indicative/present", "group_sort": 4, "sort": 5, "value": "desmelenan"}, {"form": "s1", "group": "indicative/imperfect", "group_sort": 5, "sort": 0, "value": "desmelenaba"}, {"form": "s2", "group": "indicative/imperfect", "group_sort": 5, "sort": 1, "value": "desmelenabas"}, {"form": "s3", "group": "indicative/imperfect", "group_sort": 5, "sort": 2, "value": "desmelenaba"}, {"form": "p1", "group": "indicative/imperfect", "group_sort": 5, "sort": 3, "value": "desmelen\u00e1bamos"}, {"form": "p2", "group": "indicative/imperfect", "group_sort": 5, "sort": 4, "value": "desmelenabais"}, {"form": "p3", "group": "indicative/imperfect", "group_sort": 5, "sort": 5, "value": "desmelenaban"}, {"form": "s1", "group": "indicative/preterite", "group_sort": 6, "sort": 0, "value": "desmelen\u00e9"}, {"form": "s2", "group": "indicative/preterite", "group_sort": 6, "sort": 1, "value": "desmelenaste"}, {"form": "s3", "group": "indicative/preterite", "group_sort": 6, "sort": 2, "value": "desmelen\u00f3"}, {"form": "p1", "group": "indicative/preterite", "group_sort": 6, "sort": 3, "value": "desmelenamos"}, {"form": "p2", "group": "indicative/preterite", "group_sort": 6, "sort": 4, "value": "desmelenasteis"}, {"form": "p3", "group": "indicative/preterite", "group_sort": 6, "sort": 5, "value": "desmelenaron"}, {"form": "s1", "group": "indicative/future", "group_sort": 7, "sort": 0, "value": "desmelenar\u00e9"}, {"form": "s2", "group": "indicative/future", "group_sort": 7, "sort": 1, "value": "desmelenar\u00e1s"}, {"form": "s3", "group": "indicative/future", "group_sort": 7, "sort": 2, "value": "desmelenar\u00e1"}, {"form": "p1", "group": "indicative/future", "group_sort": 7, "sort": 3, "value": "desmelenaremos"}, {"form": "p2", "group": "indicative/future", "group_sort": 7, "sort": 4, "value": "desmelenar\u00e9is"}, {"form": "p3", "group": "indicative/future", "group_sort": 7, "sort": 5, "value": "desmelenar\u00e1n"}, {"form": "s1", "group": "indicative/conditional", "group_sort": 8, "sort": 0, "value": "desmelenar\u00eda"}, {"form": "s2", "group": "indicative/conditional", "group_sort": 8, "sort": 1, "value": "desmelenar\u00edas"}, {"form": "s3", "group": "indicative/conditional", "group_sort": 8, "sort": 2, "value": "desmelenar\u00eda"}, {"form": "p1", "group": "indicative/conditional", "group_sort": 8, "sort": 3, "value": "desmelenar\u00edamos"}, {"form": "p2", "group": "indicative/conditional", "group_sort": 8, "sort": 4, "value": "desmelenar\u00edais"}, {"form": "p3", "group": "indicative/conditional", "group_sort": 8, "sort": 5, "value": "desmelenar\u00edan"}, {"form": "s1", "group": "subjunctive/present", "group_sort": 9, "sort": 0, "value": "desmelene"}, {"form": "s2", "group": "subjunctive/present", "group_sort": 9, "sort": 1, "value": "desmelenes (t\u00fa) - desmelen\u00e9s (vos)"}, {"form": "s3", "group": "subjunctive/present", "group_sort": 9, "sort": 2, "value": "desmelene"}, {"form": "p1", "group": "subjunctive/present", "group_sort": 9, "sort": 3, "value": "desmelenemos"}, {"form": "p2", "group": "subjunctive/present", "group_sort": 9, "sort": 4, "value": "desmelen\u00e9is"}, {"form": "p3", "group": "subjunctive/present", "group_sort": 9, "sort": 5, "value": "desmelenen"}, {"form": "s1", "group": "subjunctive/imperfect_ra", "group_sort": 10, "sort": 0, "value": "desmelenara"}, {"form": "s2", "group": "subjunctive/imperfect_ra", "group_sort": 10, "sort": 1, "value": "desmelenaras"}, {"form": "s3", "group": "subjunctive/imperfect_ra", "group_sort": 10, "sort": 2, "value": "desmelenara"}, {"form": "p1", "group": "subjunctive/imperfect_ra", "group_sort": 10, "sort": 3, "value": "desmelen\u00e1ramos"}, {"form": "p2", "group": "subjunctive/imperfect_ra", "group_sort": 10, "sort": 4, "value": "desmelenarais"}, {"form": "p3", "group": "subjunctive/imperfect_ra", "group_sort": 10, "sort": 5, "value": "desmelenaran"}, {"form": "s1", "group": "subjunctive/imperfect_se", "group_sort": 11, "sort": 0, "value": "desmelenase"}, {"form": "s2", "group": "subjunctive/imperfect_se", "group_sort": 11, "sort": 1, "value": "desmelenases"}, {"form": "s3", "group": "subjunctive/imperfect_se", "group_sort": 11, "sort": 2, "value": "desmelenase"}, {"form": "p1", "group": "subjunctive/imperfect_se", "group_sort": 11, "sort": 3, "value": "desmelen\u00e1semos"}, {"form": "p2", "group": "subjunctive/imperfect_se", "group_sort": 11, "sort": 4, "value": "desmelenaseis"}, {"form": "p3", "group": "subjunctive/imperfect_se", "group_sort": 11, "sort": 5, "value": "desmelenasen"}, {"form": "s1", "group": "subjunctive/future", "group_sort": 12, "sort": 0, "value": "desmelenare"}, {"form": "s2", "group": "subjunctive/future", "group_sort": 12, "sort": 1, "value": "desmelenares"}, {"form": "s3", "group": "subjunctive/future", "group_sort": 12, "sort": 2, "value": "desmelenare"}, {"form": "p1", "group": "subjunctive/future", "group_sort": 12, "sort": 3, "value": "desmelen\u00e1remos"}, {"form": "p2", "group": "subjunctive/future", "group_sort": 12, "sort": 4, "value": "desmelenareis"}, {"form": "p3", "group": "subjunctive/future", "group_sort": 12, "sort": 5, "value": "desmelenaren"}, {"form": "s1", "group": "imperative/affirmative", "group_sort": 13, "sort": 0, "value": ""}, {"form": "s2", "group": "imperative/affirmative", "group_sort": 13, "sort": 1, "value": "desmelena (t\u00fa) - desmelen\u00e1 (vos)"}, {"form": "s3", "group": "imperative/affirmative", "group_sort": 13, "sort": 2, "value": "desmelene"}, {"form": "p1", "group": "imperative/affirmative", "group_sort": 13, "sort": 3, "value": "desmelenemos"}, {"form": "p2", "group": "imperative/affirmative", "group_sort": 13, "sort": 4, "value": "desmelenad"}, {"form": "p3", "group": "imperative/affirmative", "group_sort": 13, "sort": 5, "value": "desmelenen"}, {"form": "s1", "group": "imperative/negative", "group_sort": 14, "sort": 0, "value": ""}, {"form": "s2", "group": "imperative/negative", "group_sort": 14, "sort": 1, "value": "no desmelenes"}, {"form": "s3", "group": "imperative/negative", "group_sort": 14, "sort": 2, "value": "no desmelene"}, {"form": "p1", "group": "imperative/negative", "group_sort": 14, "sort": 3, "value": "no desmelenemos"}, {"form": "p2", "group": "imperative/negative", "group_sort": 14, "sort": 4, "value": "no desmelen\u00e9is"}, {"form": "p3", "group": "imperative/negative", "group_sort": 14, "sort": 5, "value": "no desmelenen"}], "definitions": ["(transitive) to dishevel, to ruffle the hair of", "(reflexive, colloquial) to lose one's composure, let one's hair down"], "description": "desmelenar (first-person singular present desmeleno, first-person singular preterite desmelen\u00e9, past participle desmelenado)", "etymology": "From des- and melena (\u201cmane\u201d).", "page_id": 2628563, "pronunciations": [], "related": [], "synonyms": [], "url": "https://en.wiktionary.org/?curid=2628563#Spanish", "word": "desmelenar"}