{"conjugations": [{"group": "infinitive", "group_sort": 0, "sort": 0, "value": "rebalancear"}, {"group": "gerund", "group_sort": 1, "sort": 0, "value": "rebalanceando"}, {"form": "masculine", "group": "pastparticiple/singular", "group_sort": 2, "sort": 0, "value": "rebalanceado"}, {"form": "feminine", "group": "pastparticiple/singular", "group_sort": 2, "sort": 1, "value": "rebalanceada"}, {"form": "masculine", "group": "pastparticiple/plural", "group_sort": 3, "sort": 0, "value": "rebalanceados"}, {"form": "feminine", "group": "pastparticiple/plural", "group_sort": 3, "sort": 1, "value": "rebalanceadas"}, {"form": "s1", "group": "indicative/present", "group_sort": 4, "sort": 0, "value": "rebalanceo"}, {"form": "s2", "group": "indicative/present", "group_sort": 4, "sort": 1, "value": "rebalanceas (t\u00fa) - rebalance\u00e1s (vos)"}, {"form": "s3", "group": "indicative/present", "group_sort": 4, "sort": 2, "value": "rebalancea"}, {"form": "p1", "group": "indicative/present", "group_sort": 4, "sort": 3, "value": "rebalanceamos"}, {"form": "p2", "group": "indicative/present", "group_sort": 4, "sort": 4, "value": "rebalance\u00e1is"}, {"form": "p3", "group": "indicative/present", "group_sort": 4, "sort": 5, "value": "rebalancean"}, {"form": "s1", "group": "indicative/imperfect", "group_sort": 5, "sort": 0, "value": "rebalanceaba"}, {"form": "s2", "group": "indicative/imperfect", "group_sort": 5, "sort": 1, "value": "rebalanceabas"}, {"form": "s3", "group": "indicative/imperfect", "group_sort": 5, "sort": 2, "value": "rebalanceaba"}, {"form": "p1", "group": "indicative/imperfect", "group_sort": 5, "sort": 3, "value": "rebalance\u00e1bamos"}, {"form": "p2", "group": "indicative/imperfect", "group_sort": 5, "sort": 4, "value": "rebalanceabais"}, {"form": "p3", "group": "indicative/imperfect", "group_sort": 5, "sort": 5, "value": "rebalanceaban"}, {"form": "s1", "group": "indicative/preterite", "group_sort": 6, "sort": 0, "value": "rebalance\u00e9"}, {"form": "s2", "group": "indicative/preterite", "group_sort": 6, "sort": 1, "value": "rebalanceaste"}, {"form": "s3", "group": "indicative/preterite", "group_sort": 6, "sort": 2, "value": "rebalance\u00f3"}, {"form": "p1", "group": "indicative/preterite", "group_sort": 6, "sort": 3, "value": "rebalanceamos"}, {"form": "p2", "group": "indicative/preterite", "group_sort": 6, "sort": 4, "value": "rebalanceasteis"}, {"form": "p3", "group": "indicative/preterite", "group_sort": 6, "sort": 5, "value": "rebalancearon"}, {"form": "s1", "group": "indicative/future", "group_sort": 7, "sort": 0, "value": "rebalancear\u00e9"}, {"form": "s2", "group": "indicative/future", "group_sort": 7, "sort": 1, "value": "rebalancear\u00e1s"}, {"form": "s3", "group": "indicative/future", "group_sort": 7, "sort": 2, "value": "rebalancear\u00e1"}, {"form": "p1", "group": "indicative/future", "group_sort": 7, "sort": 3, "value": "rebalancearemos"}, {"form": "p2", "group": "indicative/future", "group_sort": 7, "sort": 4, "value": "rebalancear\u00e9is"}, {"form": "p3", "group": "indicative/future", "group_sort": 7, "sort": 5, "value": "rebalancear\u00e1n"}, {"form": "s1", "group": "indicative/conditional", "group_sort": 8, "sort": 0, "value": "rebalancear\u00eda"}, {"form": "s2", "group": "indicative/conditional", "group_sort": 8, "sort": 1, "value": "rebalancear\u00edas"}, {"form": "s3", "group": "indicative/conditional", "group_sort": 8, "sort": 2, "value": "rebalancear\u00eda"}, {"form": "p1", "group": "indicative/conditional", "group_sort": 8, "sort": 3, "value": "rebalancear\u00edamos"}, {"form": "p2", "group": "indicative/conditional", "group_sort": 8, "sort": 4, "value": "rebalancear\u00edais"}, {"form": "p3", "group": "indicative/conditional", "group_sort": 8, "sort": 5, "value": "rebalancear\u00edan"}, {"form": "s1", "group": "subjunctive/present", "group_sort": 9, "sort": 0, "value": "rebalancee"}, {"form": "s2", "group": "subjunctive/present", "group_sort": 9, "sort": 1, "value": "rebalancees (t\u00fa) - rebalance\u00e9s (vos)"}, {"form": "s3", "group": "subjunctive/present", "group_sort": 9, "sort": 2, "value": "rebalancee"}, {"form": "p1", "group": "subjunctive/present", "group_sort": 9, "sort": 3, "value": "rebalanceemos"}, {"form": "p2", "group": "subjunctive/present", "group_sort": 9, "sort": 4, "value": "rebalance\u00e9is"}, {"form": "p3", "group": "subjunctive/present", "group_sort": 9, "sort": 5, "value": "rebalanceen"}, {"form": "s1", "group": "subjunctive/imperfect_ra", "group_sort": 10, "sort": 0, "value": "rebalanceara"}, {"form": "s2", "group": "subjunctive/imperfect_ra", "group_sort": 10, "sort": 1, "value": "rebalancearas"}, {"form": "s3", "group": "subjunctive/imperfect_ra", "group_sort": 10, "sort": 2, "value": "rebalanceara"}, {"form": "p1", "group": "subjunctive/imperfect_ra", "group_sort": 10, "sort": 3, "value": "rebalance\u00e1ramos"}, {"form": "p2", "group": "subjunctive/imperfect_ra", "group_sort": 10, "sort": 4, "value": "rebalancearais"}, {"form": "p3", "group": "subjunctive/imperfect_ra", "group_sort": 10, "sort": 5, "value": "rebalancearan"}, {"form": "s1", "group": "subjunctive/imperfect_se", "group_sort": 11, "sort": 0, "value": "rebalancease"}, {"form": "s2", "group": "subjunctive/imperfect_se", "group_sort": 11, "sort": 1, "value": "rebalanceases"}, {"form": "s3", "group": "subjunctive/imperfect_se", "group_sort": 11, "sort": 2, "value": "rebalancease"}, {"form": "p1", "group": "subjunctive/imperfect_se", "group_sort": 11, "sort": 3, "value": "rebalance\u00e1semos"}, {"form": "p2", "group": "subjunctive/imperfect_se", "group_sort": 11, "sort": 4, "value": "rebalanceaseis"}, {"form": "p3", "group": "subjunctive/imperfect_se", "group_sort": 11, "sort": 5, "value": "rebalanceasen"}, {"form": "s1", "group": "subjunctive/future", "group_sort": 12, "sort": 0, "value": "rebalanceare"}, {"form": "s2", "group": "subjunctive/future", "group_sort": 12, "sort": 1, "value": "rebalanceares"}, {"form": "s3", "group": "subjunctive/future", "group_sort": 12, "sort": 2, "value": "rebalanceare"}, {"form": "p1", "group": "subjunctive/future", "group_sort": 12, "sort": 3, "value": "rebalance\u00e1remos"}, {"form": "p2", "group": "subjunctive/future", "group_sort": 12, "sort": 4, "value": "rebalanceareis"}, {"form": "p3", "group": "subjunctive/future", "group_sort": 12, "sort": 5, "value": "rebalancearen"}, {"form": "s1", "group": "imperative/affirmative", "group_sort": 13, "sort": 0, "value": ""}, {"form": "s2", "group": "imperative/affirmative", "group_sort": 13, "sort": 1, "value": "rebalancea (t\u00fa) - rebalance\u00e1 (vos)"}, {"form": "s3", "group": "imperative/affirmative", "group_sort": 13, "sort": 2, "value": "rebalancee"}, {"form": "p1", "group": "imperative/affirmative", "group_sort": 13, "sort": 3, "value": "rebalanceemos"}, {"form": "p2", "group": "imperative/affirmative", "group_sort": 13, "sort": 4, "value": "rebalancead"}, {"form": "p3", "group": "imperative/affirmative", "group_sort": 13, "sort": 5, "value": "rebalanceen"}, {"form": "s1", "group": "imperative/negative", "group_sort": 14, "sort": 0, "value": ""}, {"form": "s2", "group": "imperative/negative", "group_sort": 14, "sort": 1, "value": "no rebalancees"}, {"form": "s3", "group": "imperative/negative", "group_sort": 14, "sort": 2, "value": "no rebalancee"}, {"form": "p1", "group": "imperative/negative", "group_sort": 14, "sort": 3, "value": "no rebalanceemos"}, {"form": "p2", "group": "imperative/negative", "group_sort": 14, "sort": 4, "value": "no rebalance\u00e9is"}, {"form": "p3", "group": "imperative/negative", "group_sort": 14, "sort": 5, "value": "no rebalanceen"}], "definitions": ["To rebalance"], "description": "rebalancear", "etymology": null, "page_id": 6639995, "pronunciations": [], "related": [], "synonyms": [], "url": "https://en.wiktionary.org/?curid=6639995#Spanish", "word": "rebalancear"}