{"conjugations": [{"group": "infinitive", "group_sort": 0, "sort": 0, "value": "recesar"}, {"group": "gerund", "group_sort": 1, "sort": 0, "value": "recesando"}, {"form": "masculine", "group": "pastparticiple/singular", "group_sort": 2, "sort": 0, "value": "recesado"}, {"form": "feminine", "group": "pastparticiple/singular", "group_sort": 2, "sort": 1, "value": "recesada"}, {"form": "masculine", "group": "pastparticiple/plural", "group_sort": 3, "sort": 0, "value": "recesados"}, {"form": "feminine", "group": "pastparticiple/plural", "group_sort": 3, "sort": 1, "value": "recesadas"}, {"form": "s1", "group": "indicative/present", "group_sort": 4, "sort": 0, "value": "receso"}, {"form": "s2", "group": "indicative/present", "group_sort": 4, "sort": 1, "value": "recesas (t\u00fa) - reces\u00e1s (vos)"}, {"form": "s3", "group": "indicative/present", "group_sort": 4, "sort": 2, "value": "recesa"}, {"form": "p1", "group": "indicative/present", "group_sort": 4, "sort": 3, "value": "recesamos"}, {"form": "p2", "group": "indicative/present", "group_sort": 4, "sort": 4, "value": "reces\u00e1is"}, {"form": "p3", "group": "indicative/present", "group_sort": 4, "sort": 5, "value": "recesan"}, {"form": "s1", "group": "indicative/imperfect", "group_sort": 5, "sort": 0, "value": "recesaba"}, {"form": "s2", "group": "indicative/imperfect", "group_sort": 5, "sort": 1, "value": "recesabas"}, {"form": "s3", "group": "indicative/imperfect", "group_sort": 5, "sort": 2, "value": "recesaba"}, {"form": "p1", "group": "indicative/imperfect", "group_sort": 5, "sort": 3, "value": "reces\u00e1bamos"}, {"form": "p2", "group": "indicative/imperfect", "group_sort": 5, "sort": 4, "value": "recesabais"}, {"form": "p3", "group": "indicative/imperfect", "group_sort": 5, "sort": 5, "value": "recesaban"}, {"form": "s1", "group": "indicative/preterite", "group_sort": 6, "sort": 0, "value": "reces\u00e9"}, {"form": "s2", "group": "indicative/preterite", "group_sort": 6, "sort": 1, "value": "recesaste"}, {"form": "s3", "group": "indicative/preterite", "group_sort": 6, "sort": 2, "value": "reces\u00f3"}, {"form": "p1", "group": "indicative/preterite", "group_sort": 6, "sort": 3, "value": "recesamos"}, {"form": "p2", "group": "indicative/preterite", "group_sort": 6, "sort": 4, "value": "recesasteis"}, {"form": "p3", "group": "indicative/preterite", "group_sort": 6, "sort": 5, "value": "recesaron"}, {"form": "s1", "group": "indicative/future", "group_sort": 7, "sort": 0, "value": "recesar\u00e9"}, {"form": "s2", "group": "indicative/future", "group_sort": 7, "sort": 1, "value": "recesar\u00e1s"}, {"form": "s3", "group": "indicative/future", "group_sort": 7, "sort": 2, "value": "recesar\u00e1"}, {"form": "p1", "group": "indicative/future", "group_sort": 7, "sort": 3, "value": "recesaremos"}, {"form": "p2", "group": "indicative/future", "group_sort": 7, "sort": 4, "value": "recesar\u00e9is"}, {"form": "p3", "group": "indicative/future", "group_sort": 7, "sort": 5, "value": "recesar\u00e1n"}, {"form": "s1", "group": "indicative/conditional", "group_sort": 8, "sort": 0, "value": "recesar\u00eda"}, {"form": "s2", "group": "indicative/conditional", "group_sort": 8, "sort": 1, "value": "recesar\u00edas"}, {"form": "s3", "group": "indicative/conditional", "group_sort": 8, "sort": 2, "value": "recesar\u00eda"}, {"form": "p1", "group": "indicative/conditional", "group_sort": 8, "sort": 3, "value": "recesar\u00edamos"}, {"form": "p2", "group": "indicative/conditional", "group_sort": 8, "sort": 4, "value": "recesar\u00edais"}, {"form": "p3", "group": "indicative/conditional", "group_sort": 8, "sort": 5, "value": "recesar\u00edan"}, {"form": "s1", "group": "subjunctive/present", "group_sort": 9, "sort": 0, "value": "recese"}, {"form": "s2", "group": "subjunctive/present", "group_sort": 9, "sort": 1, "value": "receses (t\u00fa) - reces\u00e9s (vos)"}, {"form": "s3", "group": "subjunctive/present", "group_sort": 9, "sort": 2, "value": "recese"}, {"form": "p1", "group": "subjunctive/present", "group_sort": 9, "sort": 3, "value": "recesemos"}, {"form": "p2", "group": "subjunctive/present", "group_sort": 9, "sort": 4, "value": "reces\u00e9is"}, {"form": "p3", "group": "subjunctive/present", "group_sort": 9, "sort": 5, "value": "recesen"}, {"form": "s1", "group": "subjunctive/imperfect_ra", "group_sort": 10, "sort": 0, "value": "recesara"}, {"form": "s2", "group": "subjunctive/imperfect_ra", "group_sort": 10, "sort": 1, "value": "recesaras"}, {"form": "s3", "group": "subjunctive/imperfect_ra", "group_sort": 10, "sort": 2, "value": "recesara"}, {"form": "p1", "group": "subjunctive/imperfect_ra", "group_sort": 10, "sort": 3, "value": "reces\u00e1ramos"}, {"form": "p2", "group": "subjunctive/imperfect_ra", "group_sort": 10, "sort": 4, "value": "recesarais"}, {"form": "p3", "group": "subjunctive/imperfect_ra", "group_sort": 10, "sort": 5, "value": "recesaran"}, {"form": "s1", "group": "subjunctive/imperfect_se", "group_sort": 11, "sort": 0, "value": "recesase"}, {"form": "s2", "group": "subjunctive/imperfect_se", "group_sort": 11, "sort": 1, "value": "recesases"}, {"form": "s3", "group": "subjunctive/imperfect_se", "group_sort": 11, "sort": 2, "value": "recesase"}, {"form": "p1", "group": "subjunctive/imperfect_se", "group_sort": 11, "sort": 3, "value": "reces\u00e1semos"}, {"form": "p2", "group": "subjunctive/imperfect_se", "group_sort": 11, "sort": 4, "value": "recesaseis"}, {"form": "p3", "group": "subjunctive/imperfect_se", "group_sort": 11, "sort": 5, "value": "recesasen"}, {"form": "s1", "group": "subjunctive/future", "group_sort": 12, "sort": 0, "value": "recesare"}, {"form": "s2", "group": "subjunctive/future", "group_sort": 12, "sort": 1, "value": "recesares"}, {"form": "s3", "group": "subjunctive/future", "group_sort": 12, "sort": 2, "value": "recesare"}, {"form": "p1", "group": "subjunctive/future", "group_sort": 12, "sort": 3, "value": "reces\u00e1remos"}, {"form": "p2", "group": "subjunctive/future", "group_sort": 12, "sort": 4, "value": "recesareis"}, {"form": "p3", "group": "subjunctive/future", "group_sort": 12, "sort": 5, "value": "recesaren"}, {"form": "s1", "group": "imperative/affirmative", "group_sort": 13, "sort": 0, "value": ""}, {"form": "s2", "group": "imperative/affirmative", "group_sort": 13, "sort": 1, "value": "recesa (t\u00fa) - reces\u00e1 (vos)"}, {"form": "s3", "group": "imperative/affirmative", "group_sort": 13, "sort": 2, "value": "recese"}, {"form": "p1", "group": "imperative/affirmative", "group_sort": 13, "sort": 3, "value": "recesemos"}, {"form": "p2", "group": "imperative/affirmative", "group_sort": 13, "sort": 4, "value": "recesad"}, {"form": "p3", "group": "imperative/affirmative", "group_sort": 13, "sort": 5, "value": "recesen"}, {"form": "s1", "group": "imperative/negative", "group_sort": 14, "sort": 0, "value": ""}, {"form": "s2", "group": "imperative/negative", "group_sort": 14, "sort": 1, "value": "no receses"}, {"form": "s3", "group": "imperative/negative", "group_sort": 14, "sort": 2, "value": "no recese"}, {"form": "p1", "group": "imperative/negative", "group_sort": 14, "sort": 3, "value": "no recesemos"}, {"form": "p2", "group": "imperative/negative", "group_sort": 14, "sort": 4, "value": "no reces\u00e9is"}, {"form": "p3", "group": "imperative/negative", "group_sort": 14, "sort": 5, "value": "no recesen"}], "definitions": ["(Latin America, intransitive) to recess (to take a break)"], "description": "recesar (first-person singular present receso, first-person singular preterite reces\u00e9, past participle recesado)", "etymology": null, "page_id": 6340464, "pronunciations": [], "related": [], "synonyms": [], "url": "https://en.wiktionary.org/?curid=6340464#Spanish", "word": "recesar"}