{"conjugations": [{"group": "infinitive", "group_sort": 0, "sort": 0, "value": "recolegir"}, {"group": "gerund", "group_sort": 1, "sort": 0, "value": "recoligiendo"}, {"form": "masculine", "group": "pastparticiple/singular", "group_sort": 2, "sort": 0, "value": "recolegido"}, {"form": "feminine", "group": "pastparticiple/singular", "group_sort": 2, "sort": 1, "value": "recolegida"}, {"form": "masculine", "group": "pastparticiple/plural", "group_sort": 3, "sort": 0, "value": "recolegidos"}, {"form": "feminine", "group": "pastparticiple/plural", "group_sort": 3, "sort": 1, "value": "recolegidas"}, {"form": "s1", "group": "indicative/present", "group_sort": 4, "sort": 0, "value": "recolijo"}, {"form": "s2", "group": "indicative/present", "group_sort": 4, "sort": 1, "value": "recoliges (t\u00fa) - recoleg\u00eds (vos)"}, {"form": "s3", "group": "indicative/present", "group_sort": 4, "sort": 2, "value": "recolige"}, {"form": "p1", "group": "indicative/present", "group_sort": 4, "sort": 3, "value": "recolegimos"}, {"form": "p2", "group": "indicative/present", "group_sort": 4, "sort": 4, "value": "recoleg\u00eds"}, {"form": "p3", "group": "indicative/present", "group_sort": 4, "sort": 5, "value": "recoligen"}, {"form": "s1", "group": "indicative/imperfect", "group_sort": 5, "sort": 0, "value": "recoleg\u00eda"}, {"form": "s2", "group": "indicative/imperfect", "group_sort": 5, "sort": 1, "value": "recoleg\u00edas"}, {"form": "s3", "group": "indicative/imperfect", "group_sort": 5, "sort": 2, "value": "recoleg\u00eda"}, {"form": "p1", "group": "indicative/imperfect", "group_sort": 5, "sort": 3, "value": "recoleg\u00edamos"}, {"form": "p2", "group": "indicative/imperfect", "group_sort": 5, "sort": 4, "value": "recoleg\u00edais"}, {"form": "p3", "group": "indicative/imperfect", "group_sort": 5, "sort": 5, "value": "recoleg\u00edan"}, {"form": "s1", "group": "indicative/preterite", "group_sort": 6, "sort": 0, "value": "recoleg\u00ed"}, {"form": "s2", "group": "indicative/preterite", "group_sort": 6, "sort": 1, "value": "recolegiste"}, {"form": "s3", "group": "indicative/preterite", "group_sort": 6, "sort": 2, "value": "recoligi\u00f3"}, {"form": "p1", "group": "indicative/preterite", "group_sort": 6, "sort": 3, "value": "recolegimos"}, {"form": "p2", "group": "indicative/preterite", "group_sort": 6, "sort": 4, "value": "recolegisteis"}, {"form": "p3", "group": "indicative/preterite", "group_sort": 6, "sort": 5, "value": "recoligieron"}, {"form": "s1", "group": "indicative/future", "group_sort": 7, "sort": 0, "value": "recolegir\u00e9"}, {"form": "s2", "group": "indicative/future", "group_sort": 7, "sort": 1, "value": "recolegir\u00e1s"}, {"form": "s3", "group": "indicative/future", "group_sort": 7, "sort": 2, "value": "recolegir\u00e1"}, {"form": "p1", "group": "indicative/future", "group_sort": 7, "sort": 3, "value": "recolegiremos"}, {"form": "p2", "group": "indicative/future", "group_sort": 7, "sort": 4, "value": "recolegir\u00e9is"}, {"form": "p3", "group": "indicative/future", "group_sort": 7, "sort": 5, "value": "recolegir\u00e1n"}, {"form": "s1", "group": "indicative/conditional", "group_sort": 8, "sort": 0, "value": "recolegir\u00eda"}, {"form": "s2", "group": "indicative/conditional", "group_sort": 8, "sort": 1, "value": "recolegir\u00edas"}, {"form": "s3", "group": "indicative/conditional", "group_sort": 8, "sort": 2, "value": "recolegir\u00eda"}, {"form": "p1", "group": "indicative/conditional", "group_sort": 8, "sort": 3, "value": "recolegir\u00edamos"}, {"form": "p2", "group": "indicative/conditional", "group_sort": 8, "sort": 4, "value": "recolegir\u00edais"}, {"form": "p3", "group": "indicative/conditional", "group_sort": 8, "sort": 5, "value": "recolegir\u00edan"}, {"form": "s1", "group": "subjunctive/present", "group_sort": 9, "sort": 0, "value": "recolija"}, {"form": "s2", "group": "subjunctive/present", "group_sort": 9, "sort": 1, "value": "recolijas"}, {"form": "s3", "group": "subjunctive/present", "group_sort": 9, "sort": 2, "value": "recolija"}, {"form": "p1", "group": "subjunctive/present", "group_sort": 9, "sort": 3, "value": "recolijamos"}, {"form": "p2", "group": "subjunctive/present", "group_sort": 9, "sort": 4, "value": "recolij\u00e1is"}, {"form": "p3", "group": "subjunctive/present", "group_sort": 9, "sort": 5, "value": "recolijan"}, {"form": "s1", "group": "subjunctive/imperfect_ra", "group_sort": 10, "sort": 0, "value": "recoligiera"}, {"form": "s2", "group": "subjunctive/imperfect_ra", "group_sort": 10, "sort": 1, "value": "recoligieras"}, {"form": "s3", "group": "subjunctive/imperfect_ra", "group_sort": 10, "sort": 2, "value": "recoligiera"}, {"form": "p1", "group": "subjunctive/imperfect_ra", "group_sort": 10, "sort": 3, "value": "recoligi\u00e9ramos"}, {"form": "p2", "group": "subjunctive/imperfect_ra", "group_sort": 10, "sort": 4, "value": "recoligierais"}, {"form": "p3", "group": "subjunctive/imperfect_ra", "group_sort": 10, "sort": 5, "value": "recoligieran"}, {"form": "s1", "group": "subjunctive/imperfect_se", "group_sort": 11, "sort": 0, "value": "recoligiese"}, {"form": "s2", "group": "subjunctive/imperfect_se", "group_sort": 11, "sort": 1, "value": "recoligieses"}, {"form": "s3", "group": "subjunctive/imperfect_se", "group_sort": 11, "sort": 2, "value": "recoligiese"}, {"form": "p1", "group": "subjunctive/imperfect_se", "group_sort": 11, "sort": 3, "value": "recoligi\u00e9semos"}, {"form": "p2", "group": "subjunctive/imperfect_se", "group_sort": 11, "sort": 4, "value": "recoligieseis"}, {"form": "p3", "group": "subjunctive/imperfect_se", "group_sort": 11, "sort": 5, "value": "recoligiesen"}, {"form": "s1", "group": "subjunctive/future", "group_sort": 12, "sort": 0, "value": "recoligiere"}, {"form": "s2", "group": "subjunctive/future", "group_sort": 12, "sort": 1, "value": "recoligieres"}, {"form": "s3", "group": "subjunctive/future", "group_sort": 12, "sort": 2, "value": "recoligiere"}, {"form": "p1", "group": "subjunctive/future", "group_sort": 12, "sort": 3, "value": "recoligi\u00e9remos"}, {"form": "p2", "group": "subjunctive/future", "group_sort": 12, "sort": 4, "value": "recoligiereis"}, {"form": "p3", "group": "subjunctive/future", "group_sort": 12, "sort": 5, "value": "recoligieren"}, {"form": "s1", "group": "imperative/affirmative", "group_sort": 13, "sort": 0, "value": ""}, {"form": "s2", "group": "imperative/affirmative", "group_sort": 13, "sort": 1, "value": "recolige (t\u00fa) - recoleg\u00ed (vos)"}, {"form": "s3", "group": "imperative/affirmative", "group_sort": 13, "sort": 2, "value": "recolija"}, {"form": "p1", "group": "imperative/affirmative", "group_sort": 13, "sort": 3, "value": "recolijamos"}, {"form": "p2", "group": "imperative/affirmative", "group_sort": 13, "sort": 4, "value": "recolegid"}, {"form": "p3", "group": "imperative/affirmative", "group_sort": 13, "sort": 5, "value": "recolijan"}, {"form": "s1", "group": "imperative/negative", "group_sort": 14, "sort": 0, "value": ""}, {"form": "s2", "group": "imperative/negative", "group_sort": 14, "sort": 1, "value": "no recolijas"}, {"form": "s3", "group": "imperative/negative", "group_sort": 14, "sort": 2, "value": "no recolija"}, {"form": "p1", "group": "imperative/negative", "group_sort": 14, "sort": 3, "value": "no recolijamos"}, {"form": "p2", "group": "imperative/negative", "group_sort": 14, "sort": 4, "value": "no recolij\u00e1is"}, {"form": "p3", "group": "imperative/negative", "group_sort": 14, "sort": 5, "value": "no recolijan"}], "definitions": ["(obsolete) to gather up"], "description": "recolegir", "etymology": null, "page_id": 6258767, "pronunciations": [], "related": [], "synonyms": [], "url": "https://en.wiktionary.org/?curid=6258767#Spanish", "word": "recolegir"}