{"conjugations": [{"group": "infinitive", "group_sort": 0, "sort": 0, "value": "reencuadernar"}, {"group": "gerund", "group_sort": 1, "sort": 0, "value": "reencuadernando"}, {"form": "masculine", "group": "pastparticiple/singular", "group_sort": 2, "sort": 0, "value": "reencuadernado"}, {"form": "feminine", "group": "pastparticiple/singular", "group_sort": 2, "sort": 1, "value": "reencuadernada"}, {"form": "masculine", "group": "pastparticiple/plural", "group_sort": 3, "sort": 0, "value": "reencuadernados"}, {"form": "feminine", "group": "pastparticiple/plural", "group_sort": 3, "sort": 1, "value": "reencuadernadas"}, {"form": "s1", "group": "indicative/present", "group_sort": 4, "sort": 0, "value": "reencuaderno"}, {"form": "s2", "group": "indicative/present", "group_sort": 4, "sort": 1, "value": "reencuadernas (t\u00fa) - reencuadern\u00e1s (vos)"}, {"form": "s3", "group": "indicative/present", "group_sort": 4, "sort": 2, "value": "reencuaderna"}, {"form": "p1", "group": "indicative/present", "group_sort": 4, "sort": 3, "value": "reencuadernamos"}, {"form": "p2", "group": "indicative/present", "group_sort": 4, "sort": 4, "value": "reencuadern\u00e1is"}, {"form": "p3", "group": "indicative/present", "group_sort": 4, "sort": 5, "value": "reencuadernan"}, {"form": "s1", "group": "indicative/imperfect", "group_sort": 5, "sort": 0, "value": "reencuadernaba"}, {"form": "s2", "group": "indicative/imperfect", "group_sort": 5, "sort": 1, "value": "reencuadernabas"}, {"form": "s3", "group": "indicative/imperfect", "group_sort": 5, "sort": 2, "value": "reencuadernaba"}, {"form": "p1", "group": "indicative/imperfect", "group_sort": 5, "sort": 3, "value": "reencuadern\u00e1bamos"}, {"form": "p2", "group": "indicative/imperfect", "group_sort": 5, "sort": 4, "value": "reencuadernabais"}, {"form": "p3", "group": "indicative/imperfect", "group_sort": 5, "sort": 5, "value": "reencuadernaban"}, {"form": "s1", "group": "indicative/preterite", "group_sort": 6, "sort": 0, "value": "reencuadern\u00e9"}, {"form": "s2", "group": "indicative/preterite", "group_sort": 6, "sort": 1, "value": "reencuadernaste"}, {"form": "s3", "group": "indicative/preterite", "group_sort": 6, "sort": 2, "value": "reencuadern\u00f3"}, {"form": "p1", "group": "indicative/preterite", "group_sort": 6, "sort": 3, "value": "reencuadernamos"}, {"form": "p2", "group": "indicative/preterite", "group_sort": 6, "sort": 4, "value": "reencuadernasteis"}, {"form": "p3", "group": "indicative/preterite", "group_sort": 6, "sort": 5, "value": "reencuadernaron"}, {"form": "s1", "group": "indicative/future", "group_sort": 7, "sort": 0, "value": "reencuadernar\u00e9"}, {"form": "s2", "group": "indicative/future", "group_sort": 7, "sort": 1, "value": "reencuadernar\u00e1s"}, {"form": "s3", "group": "indicative/future", "group_sort": 7, "sort": 2, "value": "reencuadernar\u00e1"}, {"form": "p1", "group": "indicative/future", "group_sort": 7, "sort": 3, "value": "reencuadernaremos"}, {"form": "p2", "group": "indicative/future", "group_sort": 7, "sort": 4, "value": "reencuadernar\u00e9is"}, {"form": "p3", "group": "indicative/future", "group_sort": 7, "sort": 5, "value": "reencuadernar\u00e1n"}, {"form": "s1", "group": "indicative/conditional", "group_sort": 8, "sort": 0, "value": "reencuadernar\u00eda"}, {"form": "s2", "group": "indicative/conditional", "group_sort": 8, "sort": 1, "value": "reencuadernar\u00edas"}, {"form": "s3", "group": "indicative/conditional", "group_sort": 8, "sort": 2, "value": "reencuadernar\u00eda"}, {"form": "p1", "group": "indicative/conditional", "group_sort": 8, "sort": 3, "value": "reencuadernar\u00edamos"}, {"form": "p2", "group": "indicative/conditional", "group_sort": 8, "sort": 4, "value": "reencuadernar\u00edais"}, {"form": "p3", "group": "indicative/conditional", "group_sort": 8, "sort": 5, "value": "reencuadernar\u00edan"}, {"form": "s1", "group": "subjunctive/present", "group_sort": 9, "sort": 0, "value": "reencuaderne"}, {"form": "s2", "group": "subjunctive/present", "group_sort": 9, "sort": 1, "value": "reencuadernes (t\u00fa) - reencuadern\u00e9s (vos)"}, {"form": "s3", "group": "subjunctive/present", "group_sort": 9, "sort": 2, "value": "reencuaderne"}, {"form": "p1", "group": "subjunctive/present", "group_sort": 9, "sort": 3, "value": "reencuadernemos"}, {"form": "p2", "group": "subjunctive/present", "group_sort": 9, "sort": 4, "value": "reencuadern\u00e9is"}, {"form": "p3", "group": "subjunctive/present", "group_sort": 9, "sort": 5, "value": "reencuadernen"}, {"form": "s1", "group": "subjunctive/imperfect_ra", "group_sort": 10, "sort": 0, "value": "reencuadernara"}, {"form": "s2", "group": "subjunctive/imperfect_ra", "group_sort": 10, "sort": 1, "value": "reencuadernaras"}, {"form": "s3", "group": "subjunctive/imperfect_ra", "group_sort": 10, "sort": 2, "value": "reencuadernara"}, {"form": "p1", "group": "subjunctive/imperfect_ra", "group_sort": 10, "sort": 3, "value": "reencuadern\u00e1ramos"}, {"form": "p2", "group": "subjunctive/imperfect_ra", "group_sort": 10, "sort": 4, "value": "reencuadernarais"}, {"form": "p3", "group": "subjunctive/imperfect_ra", "group_sort": 10, "sort": 5, "value": "reencuadernaran"}, {"form": "s1", "group": "subjunctive/imperfect_se", "group_sort": 11, "sort": 0, "value": "reencuadernase"}, {"form": "s2", "group": "subjunctive/imperfect_se", "group_sort": 11, "sort": 1, "value": "reencuadernases"}, {"form": "s3", "group": "subjunctive/imperfect_se", "group_sort": 11, "sort": 2, "value": "reencuadernase"}, {"form": "p1", "group": "subjunctive/imperfect_se", "group_sort": 11, "sort": 3, "value": "reencuadern\u00e1semos"}, {"form": "p2", "group": "subjunctive/imperfect_se", "group_sort": 11, "sort": 4, "value": "reencuadernaseis"}, {"form": "p3", "group": "subjunctive/imperfect_se", "group_sort": 11, "sort": 5, "value": "reencuadernasen"}, {"form": "s1", "group": "subjunctive/future", "group_sort": 12, "sort": 0, "value": "reencuadernare"}, {"form": "s2", "group": "subjunctive/future", "group_sort": 12, "sort": 1, "value": "reencuadernares"}, {"form": "s3", "group": "subjunctive/future", "group_sort": 12, "sort": 2, "value": "reencuadernare"}, {"form": "p1", "group": "subjunctive/future", "group_sort": 12, "sort": 3, "value": "reencuadern\u00e1remos"}, {"form": "p2", "group": "subjunctive/future", "group_sort": 12, "sort": 4, "value": "reencuadernareis"}, {"form": "p3", "group": "subjunctive/future", "group_sort": 12, "sort": 5, "value": "reencuadernaren"}, {"form": "s1", "group": "imperative/affirmative", "group_sort": 13, "sort": 0, "value": ""}, {"form": "s2", "group": "imperative/affirmative", "group_sort": 13, "sort": 1, "value": "reencuaderna (t\u00fa) - reencuadern\u00e1 (vos)"}, {"form": "s3", "group": "imperative/affirmative", "group_sort": 13, "sort": 2, "value": "reencuaderne"}, {"form": "p1", "group": "imperative/affirmative", "group_sort": 13, "sort": 3, "value": "reencuadernemos"}, {"form": "p2", "group": "imperative/affirmative", "group_sort": 13, "sort": 4, "value": "reencuadernad"}, {"form": "p3", "group": "imperative/affirmative", "group_sort": 13, "sort": 5, "value": "reencuadernen"}, {"form": "s1", "group": "imperative/negative", "group_sort": 14, "sort": 0, "value": ""}, {"form": "s2", "group": "imperative/negative", "group_sort": 14, "sort": 1, "value": "no reencuadernes"}, {"form": "s3", "group": "imperative/negative", "group_sort": 14, "sort": 2, "value": "no reencuaderne"}, {"form": "p1", "group": "imperative/negative", "group_sort": 14, "sort": 3, "value": "no reencuadernemos"}, {"form": "p2", "group": "imperative/negative", "group_sort": 14, "sort": 4, "value": "no reencuadern\u00e9is"}, {"form": "p3", "group": "imperative/negative", "group_sort": 14, "sort": 5, "value": "no reencuadernen"}], "definitions": ["to rebind (a book)"], "description": "reencuadernar", "etymology": null, "page_id": 6593356, "pronunciations": [], "related": [], "synonyms": [], "url": "https://en.wiktionary.org/?curid=6593356#Spanish", "word": "reencuadernar"}