{"conjugations": [{"group": "infinitive", "group_sort": 0, "sort": 0, "value": "reevaluar"}, {"group": "gerund", "group_sort": 1, "sort": 0, "value": "reevaluando"}, {"form": "masculine", "group": "pastparticiple/singular", "group_sort": 2, "sort": 0, "value": "reevaluado"}, {"form": "feminine", "group": "pastparticiple/singular", "group_sort": 2, "sort": 1, "value": "reevaluada"}, {"form": "masculine", "group": "pastparticiple/plural", "group_sort": 3, "sort": 0, "value": "reevaluados"}, {"form": "feminine", "group": "pastparticiple/plural", "group_sort": 3, "sort": 1, "value": "reevaluadas"}, {"form": "s1", "group": "indicative/present", "group_sort": 4, "sort": 0, "value": "reeval\u00fao"}, {"form": "s2", "group": "indicative/present", "group_sort": 4, "sort": 1, "value": "reeval\u00faas (t\u00fa) - reevalu\u00e1s (vos)"}, {"form": "s3", "group": "indicative/present", "group_sort": 4, "sort": 2, "value": "reeval\u00faa"}, {"form": "p1", "group": "indicative/present", "group_sort": 4, "sort": 3, "value": "reevaluamos"}, {"form": "p2", "group": "indicative/present", "group_sort": 4, "sort": 4, "value": "reevalu\u00e1is"}, {"form": "p3", "group": "indicative/present", "group_sort": 4, "sort": 5, "value": "reeval\u00faan"}, {"form": "s1", "group": "indicative/imperfect", "group_sort": 5, "sort": 0, "value": "reevaluaba"}, {"form": "s2", "group": "indicative/imperfect", "group_sort": 5, "sort": 1, "value": "reevaluabas"}, {"form": "s3", "group": "indicative/imperfect", "group_sort": 5, "sort": 2, "value": "reevaluaba"}, {"form": "p1", "group": "indicative/imperfect", "group_sort": 5, "sort": 3, "value": "reevalu\u00e1bamos"}, {"form": "p2", "group": "indicative/imperfect", "group_sort": 5, "sort": 4, "value": "reevaluabais"}, {"form": "p3", "group": "indicative/imperfect", "group_sort": 5, "sort": 5, "value": "reevaluaban"}, {"form": "s1", "group": "indicative/preterite", "group_sort": 6, "sort": 0, "value": "reevalu\u00e9"}, {"form": "s2", "group": "indicative/preterite", "group_sort": 6, "sort": 1, "value": "reevaluaste"}, {"form": "s3", "group": "indicative/preterite", "group_sort": 6, "sort": 2, "value": "reevalu\u00f3"}, {"form": "p1", "group": "indicative/preterite", "group_sort": 6, "sort": 3, "value": "reevaluamos"}, {"form": "p2", "group": "indicative/preterite", "group_sort": 6, "sort": 4, "value": "reevaluasteis"}, {"form": "p3", "group": "indicative/preterite", "group_sort": 6, "sort": 5, "value": "reevaluaron"}, {"form": "s1", "group": "indicative/future", "group_sort": 7, "sort": 0, "value": "reevaluar\u00e9"}, {"form": "s2", "group": "indicative/future", "group_sort": 7, "sort": 1, "value": "reevaluar\u00e1s"}, {"form": "s3", "group": "indicative/future", "group_sort": 7, "sort": 2, "value": "reevaluar\u00e1"}, {"form": "p1", "group": "indicative/future", "group_sort": 7, "sort": 3, "value": "reevaluaremos"}, {"form": "p2", "group": "indicative/future", "group_sort": 7, "sort": 4, "value": "reevaluar\u00e9is"}, {"form": "p3", "group": "indicative/future", "group_sort": 7, "sort": 5, "value": "reevaluar\u00e1n"}, {"form": "s1", "group": "indicative/conditional", "group_sort": 8, "sort": 0, "value": "reevaluar\u00eda"}, {"form": "s2", "group": "indicative/conditional", "group_sort": 8, "sort": 1, "value": "reevaluar\u00edas"}, {"form": "s3", "group": "indicative/conditional", "group_sort": 8, "sort": 2, "value": "reevaluar\u00eda"}, {"form": "p1", "group": "indicative/conditional", "group_sort": 8, "sort": 3, "value": "reevaluar\u00edamos"}, {"form": "p2", "group": "indicative/conditional", "group_sort": 8, "sort": 4, "value": "reevaluar\u00edais"}, {"form": "p3", "group": "indicative/conditional", "group_sort": 8, "sort": 5, "value": "reevaluar\u00edan"}, {"form": "s1", "group": "subjunctive/present", "group_sort": 9, "sort": 0, "value": "reeval\u00fae"}, {"form": "s2", "group": "subjunctive/present", "group_sort": 9, "sort": 1, "value": "reeval\u00faes (t\u00fa) - reevalu\u00e9s (vos)"}, {"form": "s3", "group": "subjunctive/present", "group_sort": 9, "sort": 2, "value": "reeval\u00fae"}, {"form": "p1", "group": "subjunctive/present", "group_sort": 9, "sort": 3, "value": "reevaluemos"}, {"form": "p2", "group": "subjunctive/present", "group_sort": 9, "sort": 4, "value": "reevalu\u00e9is"}, {"form": "p3", "group": "subjunctive/present", "group_sort": 9, "sort": 5, "value": "reeval\u00faen"}, {"form": "s1", "group": "subjunctive/imperfect_ra", "group_sort": 10, "sort": 0, "value": "reevaluara"}, {"form": "s2", "group": "subjunctive/imperfect_ra", "group_sort": 10, "sort": 1, "value": "reevaluaras"}, {"form": "s3", "group": "subjunctive/imperfect_ra", "group_sort": 10, "sort": 2, "value": "reevaluara"}, {"form": "p1", "group": "subjunctive/imperfect_ra", "group_sort": 10, "sort": 3, "value": "reevalu\u00e1ramos"}, {"form": "p2", "group": "subjunctive/imperfect_ra", "group_sort": 10, "sort": 4, "value": "reevaluarais"}, {"form": "p3", "group": "subjunctive/imperfect_ra", "group_sort": 10, "sort": 5, "value": "reevaluaran"}, {"form": "s1", "group": "subjunctive/imperfect_se", "group_sort": 11, "sort": 0, "value": "reevaluase"}, {"form": "s2", "group": "subjunctive/imperfect_se", "group_sort": 11, "sort": 1, "value": "reevaluases"}, {"form": "s3", "group": "subjunctive/imperfect_se", "group_sort": 11, "sort": 2, "value": "reevaluase"}, {"form": "p1", "group": "subjunctive/imperfect_se", "group_sort": 11, "sort": 3, "value": "reevalu\u00e1semos"}, {"form": "p2", "group": "subjunctive/imperfect_se", "group_sort": 11, "sort": 4, "value": "reevaluaseis"}, {"form": "p3", "group": "subjunctive/imperfect_se", "group_sort": 11, "sort": 5, "value": "reevaluasen"}, {"form": "s1", "group": "subjunctive/future", "group_sort": 12, "sort": 0, "value": "reevaluare"}, {"form": "s2", "group": "subjunctive/future", "group_sort": 12, "sort": 1, "value": "reevaluares"}, {"form": "s3", "group": "subjunctive/future", "group_sort": 12, "sort": 2, "value": "reevaluare"}, {"form": "p1", "group": "subjunctive/future", "group_sort": 12, "sort": 3, "value": "reevalu\u00e1remos"}, {"form": "p2", "group": "subjunctive/future", "group_sort": 12, "sort": 4, "value": "reevaluareis"}, {"form": "p3", "group": "subjunctive/future", "group_sort": 12, "sort": 5, "value": "reevaluaren"}, {"form": "s1", "group": "imperative/affirmative", "group_sort": 13, "sort": 0, "value": ""}, {"form": "s2", "group": "imperative/affirmative", "group_sort": 13, "sort": 1, "value": "reeval\u00faa (t\u00fa) - reevalu\u00e1 (vos)"}, {"form": "s3", "group": "imperative/affirmative", "group_sort": 13, "sort": 2, "value": "reeval\u00fae"}, {"form": "p1", "group": "imperative/affirmative", "group_sort": 13, "sort": 3, "value": "reevaluemos"}, {"form": "p2", "group": "imperative/affirmative", "group_sort": 13, "sort": 4, "value": "reevaluad"}, {"form": "p3", "group": "imperative/affirmative", "group_sort": 13, "sort": 5, "value": "reeval\u00faen"}, {"form": "s1", "group": "imperative/negative", "group_sort": 14, "sort": 0, "value": ""}, {"form": "s2", "group": "imperative/negative", "group_sort": 14, "sort": 1, "value": "no reeval\u00faes"}, {"form": "s3", "group": "imperative/negative", "group_sort": 14, "sort": 2, "value": "no reeval\u00fae"}, {"form": "p1", "group": "imperative/negative", "group_sort": 14, "sort": 3, "value": "no reevaluemos"}, {"form": "p2", "group": "imperative/negative", "group_sort": 14, "sort": 4, "value": "no reevalu\u00e9is"}, {"form": "p3", "group": "imperative/negative", "group_sort": 14, "sort": 5, "value": "no reeval\u00faen"}], "definitions": ["to reevaluate"], "description": "reevaluar (first-person singular present reeval\u00fao, first-person singular preterite reevalu\u00e9, past participle reevaluado)", "etymology": null, "page_id": 5074197, "pronunciations": [], "related": [], "synonyms": [], "url": "https://en.wiktionary.org/?curid=5074197#Spanish", "word": "reevaluar"}