{"conjugations": [{"group": "infinitive", "group_sort": 0, "sort": 0, "value": "requebrar"}, {"group": "gerund", "group_sort": 1, "sort": 0, "value": "requebrando"}, {"form": "masculine", "group": "pastparticiple/singular", "group_sort": 2, "sort": 0, "value": "requebrado"}, {"form": "feminine", "group": "pastparticiple/singular", "group_sort": 2, "sort": 1, "value": "requebrada"}, {"form": "masculine", "group": "pastparticiple/plural", "group_sort": 3, "sort": 0, "value": "requebrados"}, {"form": "feminine", "group": "pastparticiple/plural", "group_sort": 3, "sort": 1, "value": "requebradas"}, {"form": "s1", "group": "indicative/present", "group_sort": 4, "sort": 0, "value": "requiebro"}, {"form": "s2", "group": "indicative/present", "group_sort": 4, "sort": 1, "value": "requiebras (t\u00fa) - requebr\u00e1s (vos)"}, {"form": "s3", "group": "indicative/present", "group_sort": 4, "sort": 2, "value": "requiebra"}, {"form": "p1", "group": "indicative/present", "group_sort": 4, "sort": 3, "value": "requebramos"}, {"form": "p2", "group": "indicative/present", "group_sort": 4, "sort": 4, "value": "requebr\u00e1is"}, {"form": "p3", "group": "indicative/present", "group_sort": 4, "sort": 5, "value": "requiebran"}, {"form": "s1", "group": "indicative/imperfect", "group_sort": 5, "sort": 0, "value": "requebraba"}, {"form": "s2", "group": "indicative/imperfect", "group_sort": 5, "sort": 1, "value": "requebrabas"}, {"form": "s3", "group": "indicative/imperfect", "group_sort": 5, "sort": 2, "value": "requebraba"}, {"form": "p1", "group": "indicative/imperfect", "group_sort": 5, "sort": 3, "value": "requebr\u00e1bamos"}, {"form": "p2", "group": "indicative/imperfect", "group_sort": 5, "sort": 4, "value": "requebrabais"}, {"form": "p3", "group": "indicative/imperfect", "group_sort": 5, "sort": 5, "value": "requebraban"}, {"form": "s1", "group": "indicative/preterite", "group_sort": 6, "sort": 0, "value": "requebr\u00e9"}, {"form": "s2", "group": "indicative/preterite", "group_sort": 6, "sort": 1, "value": "requebraste"}, {"form": "s3", "group": "indicative/preterite", "group_sort": 6, "sort": 2, "value": "requebr\u00f3"}, {"form": "p1", "group": "indicative/preterite", "group_sort": 6, "sort": 3, "value": "requebramos"}, {"form": "p2", "group": "indicative/preterite", "group_sort": 6, "sort": 4, "value": "requebrasteis"}, {"form": "p3", "group": "indicative/preterite", "group_sort": 6, "sort": 5, "value": "requebraron"}, {"form": "s1", "group": "indicative/future", "group_sort": 7, "sort": 0, "value": "requebrar\u00e9"}, {"form": "s2", "group": "indicative/future", "group_sort": 7, "sort": 1, "value": "requebrar\u00e1s"}, {"form": "s3", "group": "indicative/future", "group_sort": 7, "sort": 2, "value": "requebrar\u00e1"}, {"form": "p1", "group": "indicative/future", "group_sort": 7, "sort": 3, "value": "requebraremos"}, {"form": "p2", "group": "indicative/future", "group_sort": 7, "sort": 4, "value": "requebrar\u00e9is"}, {"form": "p3", "group": "indicative/future", "group_sort": 7, "sort": 5, "value": "requebrar\u00e1n"}, {"form": "s1", "group": "indicative/conditional", "group_sort": 8, "sort": 0, "value": "requebrar\u00eda"}, {"form": "s2", "group": "indicative/conditional", "group_sort": 8, "sort": 1, "value": "requebrar\u00edas"}, {"form": "s3", "group": "indicative/conditional", "group_sort": 8, "sort": 2, "value": "requebrar\u00eda"}, {"form": "p1", "group": "indicative/conditional", "group_sort": 8, "sort": 3, "value": "requebrar\u00edamos"}, {"form": "p2", "group": "indicative/conditional", "group_sort": 8, "sort": 4, "value": "requebrar\u00edais"}, {"form": "p3", "group": "indicative/conditional", "group_sort": 8, "sort": 5, "value": "requebrar\u00edan"}, {"form": "s1", "group": "subjunctive/present", "group_sort": 9, "sort": 0, "value": "requiebre"}, {"form": "s2", "group": "subjunctive/present", "group_sort": 9, "sort": 1, "value": "requiebres (t\u00fa) - requebr\u00e9s (vos)"}, {"form": "s3", "group": "subjunctive/present", "group_sort": 9, "sort": 2, "value": "requiebre"}, {"form": "p1", "group": "subjunctive/present", "group_sort": 9, "sort": 3, "value": "requebremos"}, {"form": "p2", "group": "subjunctive/present", "group_sort": 9, "sort": 4, "value": "requebr\u00e9is"}, {"form": "p3", "group": "subjunctive/present", "group_sort": 9, "sort": 5, "value": "requiebren"}, {"form": "s1", "group": "subjunctive/imperfect_ra", "group_sort": 10, "sort": 0, "value": "requebrara"}, {"form": "s2", "group": "subjunctive/imperfect_ra", "group_sort": 10, "sort": 1, "value": "requebraras"}, {"form": "s3", "group": "subjunctive/imperfect_ra", "group_sort": 10, "sort": 2, "value": "requebrara"}, {"form": "p1", "group": "subjunctive/imperfect_ra", "group_sort": 10, "sort": 3, "value": "requebr\u00e1ramos"}, {"form": "p2", "group": "subjunctive/imperfect_ra", "group_sort": 10, "sort": 4, "value": "requebrarais"}, {"form": "p3", "group": "subjunctive/imperfect_ra", "group_sort": 10, "sort": 5, "value": "requebraran"}, {"form": "s1", "group": "subjunctive/imperfect_se", "group_sort": 11, "sort": 0, "value": "requebrase"}, {"form": "s2", "group": "subjunctive/imperfect_se", "group_sort": 11, "sort": 1, "value": "requebrases"}, {"form": "s3", "group": "subjunctive/imperfect_se", "group_sort": 11, "sort": 2, "value": "requebrase"}, {"form": "p1", "group": "subjunctive/imperfect_se", "group_sort": 11, "sort": 3, "value": "requebr\u00e1semos"}, {"form": "p2", "group": "subjunctive/imperfect_se", "group_sort": 11, "sort": 4, "value": "requebraseis"}, {"form": "p3", "group": "subjunctive/imperfect_se", "group_sort": 11, "sort": 5, "value": "requebrasen"}, {"form": "s1", "group": "subjunctive/future", "group_sort": 12, "sort": 0, "value": "requebrare"}, {"form": "s2", "group": "subjunctive/future", "group_sort": 12, "sort": 1, "value": "requebrares"}, {"form": "s3", "group": "subjunctive/future", "group_sort": 12, "sort": 2, "value": "requebrare"}, {"form": "p1", "group": "subjunctive/future", "group_sort": 12, "sort": 3, "value": "requebr\u00e1remos"}, {"form": "p2", "group": "subjunctive/future", "group_sort": 12, "sort": 4, "value": "requebrareis"}, {"form": "p3", "group": "subjunctive/future", "group_sort": 12, "sort": 5, "value": "requebraren"}, {"form": "s1", "group": "imperative/affirmative", "group_sort": 13, "sort": 0, "value": ""}, {"form": "s2", "group": "imperative/affirmative", "group_sort": 13, "sort": 1, "value": "requiebra (t\u00fa) - requebr\u00e1 (vos)"}, {"form": "s3", "group": "imperative/affirmative", "group_sort": 13, "sort": 2, "value": "requiebre"}, {"form": "p1", "group": "imperative/affirmative", "group_sort": 13, "sort": 3, "value": "requebremos"}, {"form": "p2", "group": "imperative/affirmative", "group_sort": 13, "sort": 4, "value": "requebrad"}, {"form": "p3", "group": "imperative/affirmative", "group_sort": 13, "sort": 5, "value": "requiebren"}, {"form": "s1", "group": "imperative/negative", "group_sort": 14, "sort": 0, "value": ""}, {"form": "s2", "group": "imperative/negative", "group_sort": 14, "sort": 1, "value": "no requiebres"}, {"form": "s3", "group": "imperative/negative", "group_sort": 14, "sort": 2, "value": "no requiebre"}, {"form": "p1", "group": "imperative/negative", "group_sort": 14, "sort": 3, "value": "no requebremos"}, {"form": "p2", "group": "imperative/negative", "group_sort": 14, "sort": 4, "value": "no requebr\u00e9is"}, {"form": "p3", "group": "imperative/negative", "group_sort": 14, "sort": 5, "value": "no requiebren"}], "definitions": ["to flatter, compliment"], "description": "requebrar (first-person singular present requiebro, first-person singular preterite requebr\u00e9, past participle requebrado)", "etymology": "From the Latin recrep\u0101re, the present active infinitive form of recrep\u014d.", "page_id": 3827098, "pronunciations": ["IPA(key): /reke\u02c8b\u027ea\u027e/, [reke\u02c8\u03b2\u027ea\u027e]"], "related": [], "synonyms": [], "url": "https://en.wiktionary.org/?curid=3827098#Spanish", "word": "requebrar"}