{"conjugations": [{"group": "infinitive", "group_sort": 0, "sort": 0, "value": "resguardarse"}, {"group": "gerund", "group_sort": 1, "sort": 0, "value": "resguard\u00e1ndose"}, {"form": "masculine", "group": "pastparticiple/singular", "group_sort": 2, "sort": 0, "value": "resguardado"}, {"form": "feminine", "group": "pastparticiple/singular", "group_sort": 2, "sort": 1, "value": "resguardada"}, {"form": "masculine", "group": "pastparticiple/plural", "group_sort": 3, "sort": 0, "value": "resguardados"}, {"form": "feminine", "group": "pastparticiple/plural", "group_sort": 3, "sort": 1, "value": "resguardadas"}, {"form": "s1", "group": "indicative/present", "group_sort": 4, "sort": 0, "value": "me resguardo"}, {"form": "s2", "group": "indicative/present", "group_sort": 4, "sort": 1, "value": "te resguardas"}, {"form": "s3", "group": "indicative/present", "group_sort": 4, "sort": 2, "value": "se resguarda"}, {"form": "p1", "group": "indicative/present", "group_sort": 4, "sort": 3, "value": "nos resguardamos"}, {"form": "p2", "group": "indicative/present", "group_sort": 4, "sort": 4, "value": "os resguard\u00e1is"}, {"form": "p3", "group": "indicative/present", "group_sort": 4, "sort": 5, "value": "se resguardan"}, {"form": "s1", "group": "indicative/imperfect", "group_sort": 5, "sort": 0, "value": "me resguardaba"}, {"form": "s2", "group": "indicative/imperfect", "group_sort": 5, "sort": 1, "value": "te resguardabas"}, {"form": "s3", "group": "indicative/imperfect", "group_sort": 5, "sort": 2, "value": "se resguardaba"}, {"form": "p1", "group": "indicative/imperfect", "group_sort": 5, "sort": 3, "value": "nos resguard\u00e1bamos"}, {"form": "p2", "group": "indicative/imperfect", "group_sort": 5, "sort": 4, "value": "os resguardabais"}, {"form": "p3", "group": "indicative/imperfect", "group_sort": 5, "sort": 5, "value": "se resguardaban"}, {"form": "s1", "group": "indicative/preterite", "group_sort": 6, "sort": 0, "value": "me resguard\u00e9"}, {"form": "s2", "group": "indicative/preterite", "group_sort": 6, "sort": 1, "value": "te resguardaste"}, {"form": "s3", "group": "indicative/preterite", "group_sort": 6, "sort": 2, "value": "se resguard\u00f3"}, {"form": "p1", "group": "indicative/preterite", "group_sort": 6, "sort": 3, "value": "nos resguardamos"}, {"form": "p2", "group": "indicative/preterite", "group_sort": 6, "sort": 4, "value": "os resguardasteis"}, {"form": "p3", "group": "indicative/preterite", "group_sort": 6, "sort": 5, "value": "se resguardaron"}, {"form": "s1", "group": "indicative/future", "group_sort": 7, "sort": 0, "value": "me resguardar\u00e9"}, {"form": "s2", "group": "indicative/future", "group_sort": 7, "sort": 1, "value": "te resguardar\u00e1s"}, {"form": "s3", "group": "indicative/future", "group_sort": 7, "sort": 2, "value": "se resguardar\u00e1"}, {"form": "p1", "group": "indicative/future", "group_sort": 7, "sort": 3, "value": "nos resguardaremos"}, {"form": "p2", "group": "indicative/future", "group_sort": 7, "sort": 4, "value": "os resguardar\u00e9is"}, {"form": "p3", "group": "indicative/future", "group_sort": 7, "sort": 5, "value": "se resguardar\u00e1n"}, {"form": "s1", "group": "indicative/conditional", "group_sort": 8, "sort": 0, "value": "me resguardar\u00eda"}, {"form": "s2", "group": "indicative/conditional", "group_sort": 8, "sort": 1, "value": "te resguardar\u00edas"}, {"form": "s3", "group": "indicative/conditional", "group_sort": 8, "sort": 2, "value": "se resguardar\u00eda"}, {"form": "p1", "group": "indicative/conditional", "group_sort": 8, "sort": 3, "value": "nos resguardar\u00edamos"}, {"form": "p2", "group": "indicative/conditional", "group_sort": 8, "sort": 4, "value": "os resguardar\u00edais"}, {"form": "p3", "group": "indicative/conditional", "group_sort": 8, "sort": 5, "value": "se resguardar\u00edan"}, {"form": "s1", "group": "subjunctive/present", "group_sort": 9, "sort": 0, "value": "me resguarde"}, {"form": "s2", "group": "subjunctive/present", "group_sort": 9, "sort": 1, "value": "te resguardes"}, {"form": "s3", "group": "subjunctive/present", "group_sort": 9, "sort": 2, "value": "se resguarde"}, {"form": "p1", "group": "subjunctive/present", "group_sort": 9, "sort": 3, "value": "nos resguardemos"}, {"form": "p2", "group": "subjunctive/present", "group_sort": 9, "sort": 4, "value": "os resguard\u00e9is"}, {"form": "p3", "group": "subjunctive/present", "group_sort": 9, "sort": 5, "value": "se resguarden"}, {"form": "s1", "group": "subjunctive/imperfect_ra", "group_sort": 10, "sort": 0, "value": "me resguardara"}, {"form": "s2", "group": "subjunctive/imperfect_ra", "group_sort": 10, "sort": 1, "value": "te resguardaras"}, {"form": "s3", "group": "subjunctive/imperfect_ra", "group_sort": 10, "sort": 2, "value": "se resguardara"}, {"form": "p1", "group": "subjunctive/imperfect_ra", "group_sort": 10, "sort": 3, "value": "nos resguard\u00e1ramos"}, {"form": "p2", "group": "subjunctive/imperfect_ra", "group_sort": 10, "sort": 4, "value": "os resguardarais"}, {"form": "p3", "group": "subjunctive/imperfect_ra", "group_sort": 10, "sort": 5, "value": "se resguardaran"}, {"form": "s1", "group": "subjunctive/imperfect_se", "group_sort": 11, "sort": 0, "value": "me resguardase"}, {"form": "s2", "group": "subjunctive/imperfect_se", "group_sort": 11, "sort": 1, "value": "te resguardases"}, {"form": "s3", "group": "subjunctive/imperfect_se", "group_sort": 11, "sort": 2, "value": "se resguardase"}, {"form": "p1", "group": "subjunctive/imperfect_se", "group_sort": 11, "sort": 3, "value": "nos resguard\u00e1semos"}, {"form": "p2", "group": "subjunctive/imperfect_se", "group_sort": 11, "sort": 4, "value": "os resguardaseis"}, {"form": "p3", "group": "subjunctive/imperfect_se", "group_sort": 11, "sort": 5, "value": "se resguardasen"}, {"form": "s1", "group": "subjunctive/future", "group_sort": 12, "sort": 0, "value": "me resguardare"}, {"form": "s2", "group": "subjunctive/future", "group_sort": 12, "sort": 1, "value": "te resguardares"}, {"form": "s3", "group": "subjunctive/future", "group_sort": 12, "sort": 2, "value": "se resguardare"}, {"form": "p1", "group": "subjunctive/future", "group_sort": 12, "sort": 3, "value": "nos resguard\u00e1remos"}, {"form": "p2", "group": "subjunctive/future", "group_sort": 12, "sort": 4, "value": "os resguardareis"}, {"form": "p3", "group": "subjunctive/future", "group_sort": 12, "sort": 5, "value": "se resguardaren"}, {"form": "s1", "group": "imperative/affirmative", "group_sort": 13, "sort": 0, "value": ""}, {"form": "s2", "group": "imperative/affirmative", "group_sort": 13, "sort": 1, "value": "resgu\u00e1rdate"}, {"form": "s3", "group": "imperative/affirmative", "group_sort": 13, "sort": 2, "value": "resgu\u00e1rdese"}, {"form": "p1", "group": "imperative/affirmative", "group_sort": 13, "sort": 3, "value": "resguard\u00e9monos"}, {"form": "p2", "group": "imperative/affirmative", "group_sort": 13, "sort": 4, "value": "resguardaos"}, {"form": "p3", "group": "imperative/affirmative", "group_sort": 13, "sort": 5, "value": "resgu\u00e1rdense"}, {"form": "s1", "group": "imperative/negative", "group_sort": 14, "sort": 0, "value": ""}, {"form": "s2", "group": "imperative/negative", "group_sort": 14, "sort": 1, "value": "no te resguardes"}, {"form": "s3", "group": "imperative/negative", "group_sort": 14, "sort": 2, "value": "no se resguarde"}, {"form": "p1", "group": "imperative/negative", "group_sort": 14, "sort": 3, "value": "no nos resguardemos"}, {"form": "p2", "group": "imperative/negative", "group_sort": 14, "sort": 4, "value": "no os resguard\u00e9is"}, {"form": "p3", "group": "imperative/negative", "group_sort": 14, "sort": 5, "value": "no se resguarden"}], "definitions": ["to safeguard oneself"], "description": "resguardarse (first-person singular present me resguardo, first-person singular preterite me resguard\u00e9, past participle resguardado)", "etymology": null, "page_id": 1674792, "pronunciations": [], "related": ["resguardar"], "synonyms": [], "url": "https://en.wiktionary.org/?curid=1674792#Spanish", "word": "resguardarse"}