{"conjugations": {"gerund": "personificando", "imperative": {"affirmative": ["", "personifica (t\u00fa) - personific\u00e1 (vos)", "personifique", "personifiquemos", "personificad", "personifiquen"], "negative": ["", "no personifiques", "no personifique", "no personifiquemos", "no personifiqu\u00e9is", "no personifiquen"]}, "indicative": {"conditional": ["personificar\u00eda", "personificar\u00edas", "personificar\u00eda", "personificar\u00edamos", "personificar\u00edais", "personificar\u00edan"], "future": ["personificar\u00e9", "personificar\u00e1s", "personificar\u00e1", "personificaremos", "personificar\u00e9is", "personificar\u00e1n"], "imperfect": ["personificaba", "personificabas", "personificaba", "personific\u00e1bamos", "personificabais", "personificaban"], "present": ["personifico", "personificas (t\u00fa) - personific\u00e1s (vos)", "personifica", "personificamos", "personific\u00e1is", "personifican"], "preterite": ["personifiqu\u00e9", "personificaste", "personific\u00f3", "personificamos", "personificasteis", "personificaron"]}, "infinitive": "personificar", "pastparticiple": {"plural": {"feminine": "personificadas", "masculine": "personificados"}, "singular": {"feminine": "personificada", "masculine": "personificado"}}, "subjunctive": {"future": ["personificare", "personificares", "personificare", "personific\u00e1remos", "personificareis", "personificaren"], "imperfect_ra": ["personificara", "personificaras", "personificara", "personific\u00e1ramos", "personificarais", "personificaran"], "imperfect_se": ["personificase", "personificases", "personificase", "personific\u00e1semos", "personificaseis", "personificasen"], "present": ["personifique", "personifiques (t\u00fa) - personifiqu\u00e9s (vos)", "personifique", "personifiquemos", "personifiqu\u00e9is", "personifiquen"]}}, "definitions": ["to personify"], "description": "personificar (first-person singular present personifico, first-person singular preterite personifiqu\u00e9, past participle personificado)", "etymology": "From persona +\u200e -ificar.", "page_id": 1752346, "pronunciations": [], "related": ["Catalan words suffixed with -ificar", "Catalan lemmas", "Catalan verbs", "Catalan first conjugation verbs", "Portuguese lemmas", "Portuguese verbs", "Spanish words suffixed with -ificar", "Spanish lemmas", "Spanish verbs", "Spanish verbs ending in -ar", "Spanish verbs ending in -ar (conjugation -car)", "Spanish irregular verbs in the subjunctive present", "Spanish irregular verbs in the imperative", "Spanish irregular verbs in the indicative preterite"], "synonyms": [], "url": "https://en.wiktionary.org/?curid=1752346#Spanish", "word": "personificar"}