{"conjugations": [{"group": "infinitive", "group_sort": 0, "sort": 0, "value": "poder"}, {"group": "gerund", "group_sort": 1, "sort": 0, "value": "pudiendo"}, {"form": "masculine", "group": "pastparticiple/singular", "group_sort": 2, "sort": 0, "value": "podido"}, {"form": "feminine", "group": "pastparticiple/singular", "group_sort": 2, "sort": 1, "value": "podida"}, {"form": "masculine", "group": "pastparticiple/plural", "group_sort": 3, "sort": 0, "value": "podidos"}, {"form": "feminine", "group": "pastparticiple/plural", "group_sort": 3, "sort": 1, "value": "podidas"}, {"form": "s1", "group": "indicative/present", "group_sort": 4, "sort": 0, "value": "puedo"}, {"form": "s2", "group": "indicative/present", "group_sort": 4, "sort": 1, "value": "puedes (t\u00fa) - pod\u00e9s (vos)"}, {"form": "s3", "group": "indicative/present", "group_sort": 4, "sort": 2, "value": "puede"}, {"form": "p1", "group": "indicative/present", "group_sort": 4, "sort": 3, "value": "podemos"}, {"form": "p2", "group": "indicative/present", "group_sort": 4, "sort": 4, "value": "pod\u00e9is"}, {"form": "p3", "group": "indicative/present", "group_sort": 4, "sort": 5, "value": "pueden"}, {"form": "s1", "group": "indicative/imperfect", "group_sort": 5, "sort": 0, "value": "pod\u00eda"}, {"form": "s2", "group": "indicative/imperfect", "group_sort": 5, "sort": 1, "value": "pod\u00edas"}, {"form": "s3", "group": "indicative/imperfect", "group_sort": 5, "sort": 2, "value": "pod\u00eda"}, {"form": "p1", "group": "indicative/imperfect", "group_sort": 5, "sort": 3, "value": "pod\u00edamos"}, {"form": "p2", "group": "indicative/imperfect", "group_sort": 5, "sort": 4, "value": "pod\u00edais"}, {"form": "p3", "group": "indicative/imperfect", "group_sort": 5, "sort": 5, "value": "pod\u00edan"}, {"form": "s1", "group": "indicative/preterite", "group_sort": 6, "sort": 0, "value": "pude"}, {"form": "s2", "group": "indicative/preterite", "group_sort": 6, "sort": 1, "value": "pudiste"}, {"form": "s3", "group": "indicative/preterite", "group_sort": 6, "sort": 2, "value": "pudo"}, {"form": "p1", "group": "indicative/preterite", "group_sort": 6, "sort": 3, "value": "pudimos"}, {"form": "p2", "group": "indicative/preterite", "group_sort": 6, "sort": 4, "value": "pudisteis"}, {"form": "p3", "group": "indicative/preterite", "group_sort": 6, "sort": 5, "value": "pudieron"}, {"form": "s1", "group": "indicative/future", "group_sort": 7, "sort": 0, "value": "podr\u00e9"}, {"form": "s2", "group": "indicative/future", "group_sort": 7, "sort": 1, "value": "podr\u00e1s"}, {"form": "s3", "group": "indicative/future", "group_sort": 7, "sort": 2, "value": "podr\u00e1"}, {"form": "p1", "group": "indicative/future", "group_sort": 7, "sort": 3, "value": "podremos"}, {"form": "p2", "group": "indicative/future", "group_sort": 7, "sort": 4, "value": "podr\u00e9is"}, {"form": "p3", "group": "indicative/future", "group_sort": 7, "sort": 5, "value": "podr\u00e1n"}, {"form": "s1", "group": "indicative/conditional", "group_sort": 8, "sort": 0, "value": "podr\u00eda"}, {"form": "s2", "group": "indicative/conditional", "group_sort": 8, "sort": 1, "value": "podr\u00edas"}, {"form": "s3", "group": "indicative/conditional", "group_sort": 8, "sort": 2, "value": "podr\u00eda"}, {"form": "p1", "group": "indicative/conditional", "group_sort": 8, "sort": 3, "value": "podr\u00edamos"}, {"form": "p2", "group": "indicative/conditional", "group_sort": 8, "sort": 4, "value": "podr\u00edais"}, {"form": "p3", "group": "indicative/conditional", "group_sort": 8, "sort": 5, "value": "podr\u00edan"}, {"form": "s1", "group": "subjunctive/present", "group_sort": 9, "sort": 0, "value": "pueda"}, {"form": "s2", "group": "subjunctive/present", "group_sort": 9, "sort": 1, "value": "puedas"}, {"form": "s3", "group": "subjunctive/present", "group_sort": 9, "sort": 2, "value": "pueda"}, {"form": "p1", "group": "subjunctive/present", "group_sort": 9, "sort": 3, "value": "podamos"}, {"form": "p2", "group": "subjunctive/present", "group_sort": 9, "sort": 4, "value": "pod\u00e1is"}, {"form": "p3", "group": "subjunctive/present", "group_sort": 9, "sort": 5, "value": "puedan"}, {"form": "s1", "group": "subjunctive/imperfect_ra", "group_sort": 10, "sort": 0, "value": "pudiera"}, {"form": "s2", "group": "subjunctive/imperfect_ra", "group_sort": 10, "sort": 1, "value": "pudieras"}, {"form": "s3", "group": "subjunctive/imperfect_ra", "group_sort": 10, "sort": 2, "value": "pudiera"}, {"form": "p1", "group": "subjunctive/imperfect_ra", "group_sort": 10, "sort": 3, "value": "pudi\u00e9ramos"}, {"form": "p2", "group": "subjunctive/imperfect_ra", "group_sort": 10, "sort": 4, "value": "pudierais"}, {"form": "p3", "group": "subjunctive/imperfect_ra", "group_sort": 10, "sort": 5, "value": "pudieran"}, {"form": "s1", "group": "subjunctive/imperfect_se", "group_sort": 11, "sort": 0, "value": "pudiese"}, {"form": "s2", "group": "subjunctive/imperfect_se", "group_sort": 11, "sort": 1, "value": "pudieses"}, {"form": "s3", "group": "subjunctive/imperfect_se", "group_sort": 11, "sort": 2, "value": "pudiese"}, {"form": "p1", "group": "subjunctive/imperfect_se", "group_sort": 11, "sort": 3, "value": "pudi\u00e9semos"}, {"form": "p2", "group": "subjunctive/imperfect_se", "group_sort": 11, "sort": 4, "value": "pudieseis"}, {"form": "p3", "group": "subjunctive/imperfect_se", "group_sort": 11, "sort": 5, "value": "pudiesen"}, {"form": "s1", "group": "subjunctive/future", "group_sort": 12, "sort": 0, "value": "pudiere"}, {"form": "s2", "group": "subjunctive/future", "group_sort": 12, "sort": 1, "value": "pudieres"}, {"form": "s3", "group": "subjunctive/future", "group_sort": 12, "sort": 2, "value": "pudiere"}, {"form": "p1", "group": "subjunctive/future", "group_sort": 12, "sort": 3, "value": "pudi\u00e9remos"}, {"form": "p2", "group": "subjunctive/future", "group_sort": 12, "sort": 4, "value": "pudiereis"}, {"form": "p3", "group": "subjunctive/future", "group_sort": 12, "sort": 5, "value": "pudieren"}, {"form": "s1", "group": "imperative/affirmative", "group_sort": 13, "sort": 0, "value": ""}, {"form": "s2", "group": "imperative/affirmative", "group_sort": 13, "sort": 1, "value": "puede (t\u00fa) - pod\u00e9 (vos)"}, {"form": "s3", "group": "imperative/affirmative", "group_sort": 13, "sort": 2, "value": "pueda"}, {"form": "p1", "group": "imperative/affirmative", "group_sort": 13, "sort": 3, "value": "podamos"}, {"form": "p2", "group": "imperative/affirmative", "group_sort": 13, "sort": 4, "value": "poded"}, {"form": "p3", "group": "imperative/affirmative", "group_sort": 13, "sort": 5, "value": "puedan"}, {"form": "s1", "group": "imperative/negative", "group_sort": 14, "sort": 0, "value": ""}, {"form": "s2", "group": "imperative/negative", "group_sort": 14, "sort": 1, "value": "no puedas"}, {"form": "s3", "group": "imperative/negative", "group_sort": 14, "sort": 2, "value": "no pueda"}, {"form": "p1", "group": "imperative/negative", "group_sort": 14, "sort": 3, "value": "no podamos"}, {"form": "p2", "group": "imperative/negative", "group_sort": 14, "sort": 4, "value": "no pod\u00e1is"}, {"form": "p3", "group": "imperative/negative", "group_sort": 14, "sort": 5, "value": "no puedan"}], "definitions": ["to be able, can\n\n\n\u00bfPuedes acompa\u00f1arme ma\u00f1ana?\n\nCould you come with me tomorrow?\n\n\n\n\nNo puedes salir ya que no tienes permiso.\n\nYou can't go out since you're not allowed.\n\n\n\n\nNo puedo hablar franc\u00e9s.\n\nI can't speak French.", "(El Salvador, colloquial, reflexive) to be familiar with something, or with somebody's personality\n\n\n\u00bfTe pod\u00e9s el n\u00famero de tu prima?\n\nDo you know your cousin's phone number?\n\n\n\n\nComo entrenador, tengo que poderme bien a todos mis jugadores.\n\nAs a coach, I must know my players really well."], "description": "poder (first-person singular present puedo, first-person singular preterite pude, past participle podido)", "etymology": "From Vulgar Latin *pot\u0113re, formed analogically from potens, present participle of Latin possum, posse. Cognate with Catalan and Portuguese poder, French pouvoir, Italian potere, Romanian putea.", "page_id": 192487, "pronunciations": ["IPA(key): [po\u031e\u02c8\u00f0e\u031e\u027e]"], "related": ["a m\u00e1s no poder", "apoderado", "poder con", "poderoso", "potencia", "potencial", "potentado", "potente", "pudiente"], "synonyms": [], "url": "https://en.wiktionary.org/?curid=192487#Spanish", "word": "poder"}