{"conjugations": [{"group": "infinitive", "group_sort": 0, "sort": 0, "value": "promover"}, {"group": "gerund", "group_sort": 1, "sort": 0, "value": "promoviendo"}, {"form": "masculine", "group": "pastparticiple/singular", "group_sort": 2, "sort": 0, "value": "promovido"}, {"form": "feminine", "group": "pastparticiple/singular", "group_sort": 2, "sort": 1, "value": "promovida"}, {"form": "masculine", "group": "pastparticiple/plural", "group_sort": 3, "sort": 0, "value": "promovidos"}, {"form": "feminine", "group": "pastparticiple/plural", "group_sort": 3, "sort": 1, "value": "promovidas"}, {"form": "s1", "group": "indicative/present", "group_sort": 4, "sort": 0, "value": "promuevo"}, {"form": "s2", "group": "indicative/present", "group_sort": 4, "sort": 1, "value": "promueves (t\u00fa) - promov\u00e9s (vos)"}, {"form": "s3", "group": "indicative/present", "group_sort": 4, "sort": 2, "value": "promueve"}, {"form": "p1", "group": "indicative/present", "group_sort": 4, "sort": 3, "value": "promovemos"}, {"form": "p2", "group": "indicative/present", "group_sort": 4, "sort": 4, "value": "promov\u00e9is"}, {"form": "p3", "group": "indicative/present", "group_sort": 4, "sort": 5, "value": "promueven"}, {"form": "s1", "group": "indicative/imperfect", "group_sort": 5, "sort": 0, "value": "promov\u00eda"}, {"form": "s2", "group": "indicative/imperfect", "group_sort": 5, "sort": 1, "value": "promov\u00edas"}, {"form": "s3", "group": "indicative/imperfect", "group_sort": 5, "sort": 2, "value": "promov\u00eda"}, {"form": "p1", "group": "indicative/imperfect", "group_sort": 5, "sort": 3, "value": "promov\u00edamos"}, {"form": "p2", "group": "indicative/imperfect", "group_sort": 5, "sort": 4, "value": "promov\u00edais"}, {"form": "p3", "group": "indicative/imperfect", "group_sort": 5, "sort": 5, "value": "promov\u00edan"}, {"form": "s1", "group": "indicative/preterite", "group_sort": 6, "sort": 0, "value": "promov\u00ed"}, {"form": "s2", "group": "indicative/preterite", "group_sort": 6, "sort": 1, "value": "promoviste"}, {"form": "s3", "group": "indicative/preterite", "group_sort": 6, "sort": 2, "value": "promovi\u00f3"}, {"form": "p1", "group": "indicative/preterite", "group_sort": 6, "sort": 3, "value": "promovimos"}, {"form": "p2", "group": "indicative/preterite", "group_sort": 6, "sort": 4, "value": "promovisteis"}, {"form": "p3", "group": "indicative/preterite", "group_sort": 6, "sort": 5, "value": "promovieron"}, {"form": "s1", "group": "indicative/future", "group_sort": 7, "sort": 0, "value": "promover\u00e9"}, {"form": "s2", "group": "indicative/future", "group_sort": 7, "sort": 1, "value": "promover\u00e1s"}, {"form": "s3", "group": "indicative/future", "group_sort": 7, "sort": 2, "value": "promover\u00e1"}, {"form": "p1", "group": "indicative/future", "group_sort": 7, "sort": 3, "value": "promoveremos"}, {"form": "p2", "group": "indicative/future", "group_sort": 7, "sort": 4, "value": "promover\u00e9is"}, {"form": "p3", "group": "indicative/future", "group_sort": 7, "sort": 5, "value": "promover\u00e1n"}, {"form": "s1", "group": "indicative/conditional", "group_sort": 8, "sort": 0, "value": "promover\u00eda"}, {"form": "s2", "group": "indicative/conditional", "group_sort": 8, "sort": 1, "value": "promover\u00edas"}, {"form": "s3", "group": "indicative/conditional", "group_sort": 8, "sort": 2, "value": "promover\u00eda"}, {"form": "p1", "group": "indicative/conditional", "group_sort": 8, "sort": 3, "value": "promover\u00edamos"}, {"form": "p2", "group": "indicative/conditional", "group_sort": 8, "sort": 4, "value": "promover\u00edais"}, {"form": "p3", "group": "indicative/conditional", "group_sort": 8, "sort": 5, "value": "promover\u00edan"}, {"form": "s1", "group": "subjunctive/present", "group_sort": 9, "sort": 0, "value": "promueva"}, {"form": "s2", "group": "subjunctive/present", "group_sort": 9, "sort": 1, "value": "promuevas"}, {"form": "s3", "group": "subjunctive/present", "group_sort": 9, "sort": 2, "value": "promueva"}, {"form": "p1", "group": "subjunctive/present", "group_sort": 9, "sort": 3, "value": "promovamos"}, {"form": "p2", "group": "subjunctive/present", "group_sort": 9, "sort": 4, "value": "promov\u00e1is"}, {"form": "p3", "group": "subjunctive/present", "group_sort": 9, "sort": 5, "value": "promuevan"}, {"form": "s1", "group": "subjunctive/imperfect_ra", "group_sort": 10, "sort": 0, "value": "promoviera"}, {"form": "s2", "group": "subjunctive/imperfect_ra", "group_sort": 10, "sort": 1, "value": "promovieras"}, {"form": "s3", "group": "subjunctive/imperfect_ra", "group_sort": 10, "sort": 2, "value": "promoviera"}, {"form": "p1", "group": "subjunctive/imperfect_ra", "group_sort": 10, "sort": 3, "value": "promovi\u00e9ramos"}, {"form": "p2", "group": "subjunctive/imperfect_ra", "group_sort": 10, "sort": 4, "value": "promovierais"}, {"form": "p3", "group": "subjunctive/imperfect_ra", "group_sort": 10, "sort": 5, "value": "promovieran"}, {"form": "s1", "group": "subjunctive/imperfect_se", "group_sort": 11, "sort": 0, "value": "promoviese"}, {"form": "s2", "group": "subjunctive/imperfect_se", "group_sort": 11, "sort": 1, "value": "promovieses"}, {"form": "s3", "group": "subjunctive/imperfect_se", "group_sort": 11, "sort": 2, "value": "promoviese"}, {"form": "p1", "group": "subjunctive/imperfect_se", "group_sort": 11, "sort": 3, "value": "promovi\u00e9semos"}, {"form": "p2", "group": "subjunctive/imperfect_se", "group_sort": 11, "sort": 4, "value": "promovieseis"}, {"form": "p3", "group": "subjunctive/imperfect_se", "group_sort": 11, "sort": 5, "value": "promoviesen"}, {"form": "s1", "group": "subjunctive/future", "group_sort": 12, "sort": 0, "value": "promoviere"}, {"form": "s2", "group": "subjunctive/future", "group_sort": 12, "sort": 1, "value": "promovieres"}, {"form": "s3", "group": "subjunctive/future", "group_sort": 12, "sort": 2, "value": "promoviere"}, {"form": "p1", "group": "subjunctive/future", "group_sort": 12, "sort": 3, "value": "promovi\u00e9remos"}, {"form": "p2", "group": "subjunctive/future", "group_sort": 12, "sort": 4, "value": "promoviereis"}, {"form": "p3", "group": "subjunctive/future", "group_sort": 12, "sort": 5, "value": "promovieren"}, {"form": "s1", "group": "imperative/affirmative", "group_sort": 13, "sort": 0, "value": ""}, {"form": "s2", "group": "imperative/affirmative", "group_sort": 13, "sort": 1, "value": "promueve (t\u00fa) - promov\u00e9 (vos)"}, {"form": "s3", "group": "imperative/affirmative", "group_sort": 13, "sort": 2, "value": "promueva"}, {"form": "p1", "group": "imperative/affirmative", "group_sort": 13, "sort": 3, "value": "promovamos"}, {"form": "p2", "group": "imperative/affirmative", "group_sort": 13, "sort": 4, "value": "promoved"}, {"form": "p3", "group": "imperative/affirmative", "group_sort": 13, "sort": 5, "value": "promuevan"}, {"form": "s1", "group": "imperative/negative", "group_sort": 14, "sort": 0, "value": ""}, {"form": "s2", "group": "imperative/negative", "group_sort": 14, "sort": 1, "value": "no promuevas"}, {"form": "s3", "group": "imperative/negative", "group_sort": 14, "sort": 2, "value": "no promueva"}, {"form": "p1", "group": "imperative/negative", "group_sort": 14, "sort": 3, "value": "no promovamos"}, {"form": "p2", "group": "imperative/negative", "group_sort": 14, "sort": 4, "value": "no promov\u00e1is"}, {"form": "p3", "group": "imperative/negative", "group_sort": 14, "sort": 5, "value": "no promuevan"}], "definitions": ["to promote"], "description": "promover (first-person singular present promuevo, first-person singular preterite promov\u00ed, past participle promovido)", "etymology": "From Latin pr\u014dmov\u0113re, present active infinitive of pr\u014dmove\u014d (\u201cpromote\u201d).", "page_id": 215231, "pronunciations": [], "related": ["promoci\u00f3n"], "synonyms": [], "url": "https://en.wiktionary.org/?curid=215231#Spanish", "word": "promover"}