{"conjugations": {"gerund": "protestando", "imperative": {"affirmative": ["", "protesta (t\u00fa) - protest\u00e1 (vos)", "proteste", "protestemos", "protestad", "protesten"], "negative": ["", "no protestes", "no proteste", "no protestemos", "no protest\u00e9is", "no protesten"]}, "indicative": {"conditional": ["protestar\u00eda", "protestar\u00edas", "protestar\u00eda", "protestar\u00edamos", "protestar\u00edais", "protestar\u00edan"], "future": ["protestar\u00e9", "protestar\u00e1s", "protestar\u00e1", "protestaremos", "protestar\u00e9is", "protestar\u00e1n"], "imperfect": ["protestaba", "protestabas", "protestaba", "protest\u00e1bamos", "protestabais", "protestaban"], "present": ["protesto", "protestas (t\u00fa) - protest\u00e1s (vos)", "protesta", "protestamos", "protest\u00e1is", "protestan"], "preterite": ["protest\u00e9", "protestaste", "protest\u00f3", "protestamos", "protestasteis", "protestaron"]}, "infinitive": "protestar", "pastparticiple": {"plural": {"feminine": "protestadas", "masculine": "protestados"}, "singular": {"feminine": "protestada", "masculine": "protestado"}}, "subjunctive": {"future": ["protestare", "protestares", "protestare", "protest\u00e1remos", "protestareis", "protestaren"], "imperfect_ra": ["protestara", "protestaras", "protestara", "protest\u00e1ramos", "protestarais", "protestaran"], "imperfect_se": ["protestase", "protestases", "protestase", "protest\u00e1semos", "protestaseis", "protestasen"], "present": ["proteste", "protestes (t\u00fa) - protest\u00e9s (vos)", "proteste", "protestemos", "protest\u00e9is", "protesten"]}}, "definitions": ["to protest"], "description": "protestar (first-person singular present protesto, first-person singular preterite protest\u00e9, past participle protestado)", "etymology": null, "page_id": 213653, "pronunciations": [], "related": ["protesta"], "synonyms": [], "url": "https://en.wiktionary.org/?curid=213653#Spanish", "word": "protestar"}