{"conjugations": [{"group": "infinitive/impersonal", "group_sort": 0, "sort": 0, "value": "acusar\n"}, {"form": "s1", "group": "infinitive/personal", "group_sort": 1, "sort": 0, "value": "acusar\n"}, {"form": "s2", "group": "infinitive/personal", "group_sort": 1, "sort": 1, "value": "acusares\n"}, {"form": "s3", "group": "infinitive/personal", "group_sort": 1, "sort": 2, "value": "acusar\n"}, {"form": "p1", "group": "infinitive/personal", "group_sort": 1, "sort": 3, "value": "acusarmos - "}, {"form": "p2", "group": "infinitive/personal", "group_sort": 1, "sort": 4, "value": "acusardes\n"}, {"form": "p3", "group": "infinitive/personal", "group_sort": 1, "sort": 5, "value": "acusarem\n"}, {"group": "gerund", "group_sort": 2, "sort": 0, "value": "acusando\n"}, {"form": "s", "group": "pastparticiple/masculine", "group_sort": 3, "sort": 0, "value": "acusado\n"}, {"form": "p", "group": "pastparticiple/masculine", "group_sort": 3, "sort": 1, "value": "acusados\n"}, {"form": "s", "group": "pastparticiple/feminine", "group_sort": 4, "sort": 0, "value": "acusada\n"}, {"form": "p", "group": "pastparticiple/feminine", "group_sort": 4, "sort": 1, "value": "acusadas\n"}, {"form": "s1", "group": "indicative/present", "group_sort": 5, "sort": 0, "value": "acuso\n"}, {"form": "s2", "group": "indicative/present", "group_sort": 5, "sort": 1, "value": "acusas\n"}, {"form": "s3", "group": "indicative/present", "group_sort": 5, "sort": 2, "value": "acusa\n"}, {"form": "p1", "group": "indicative/present", "group_sort": 5, "sort": 3, "value": "acusamos - "}, {"form": "p2", "group": "indicative/present", "group_sort": 5, "sort": 4, "value": "acusais\n"}, {"form": "p3", "group": "indicative/present", "group_sort": 5, "sort": 5, "value": "acusam\n"}, {"form": "s1", "group": "indicative/imperfect", "group_sort": 6, "sort": 0, "value": "acusava\n"}, {"form": "s2", "group": "indicative/imperfect", "group_sort": 6, "sort": 1, "value": "acusavas\n"}, {"form": "s3", "group": "indicative/imperfect", "group_sort": 6, "sort": 2, "value": "acusava\n"}, {"form": "p1", "group": "indicative/imperfect", "group_sort": 6, "sort": 3, "value": "acus\u00e1vamos - "}, {"form": "p2", "group": "indicative/imperfect", "group_sort": 6, "sort": 4, "value": "acus\u00e1veis\n"}, {"form": "p3", "group": "indicative/imperfect", "group_sort": 6, "sort": 5, "value": "acusavam\n"}, {"form": "s1", "group": "indicative/preterite", "group_sort": 7, "sort": 0, "value": "acusei\n"}, {"form": "s2", "group": "indicative/preterite", "group_sort": 7, "sort": 1, "value": "acusaste\n"}, {"form": "s3", "group": "indicative/preterite", "group_sort": 7, "sort": 2, "value": "acusou\n"}, {"form": "p1", "group": "indicative/preterite", "group_sort": 7, "sort": 3, "value": "acusamosacus\u00e1mos - "}, {"form": "p2", "group": "indicative/preterite", "group_sort": 7, "sort": 4, "value": "acusastes\n"}, {"form": "p3", "group": "indicative/preterite", "group_sort": 7, "sort": 5, "value": "acusaram\n"}, {"form": "s1", "group": "indicative/pluperfect", "group_sort": 8, "sort": 0, "value": "acusara\n"}, {"form": "s2", "group": "indicative/pluperfect", "group_sort": 8, "sort": 1, "value": "acusaras\n"}, {"form": "s3", "group": "indicative/pluperfect", "group_sort": 8, "sort": 2, "value": "acusara\n"}, {"form": "p1", "group": "indicative/pluperfect", "group_sort": 8, "sort": 3, "value": "acus\u00e1ramos - "}, {"form": "p2", "group": "indicative/pluperfect", "group_sort": 8, "sort": 4, "value": "acus\u00e1reis\n"}, {"form": "p3", "group": "indicative/pluperfect", "group_sort": 8, "sort": 5, "value": "acusaram\n"}, {"form": "s1", "group": "indicative/future", "group_sort": 9, "sort": 0, "value": "acusarei\n"}, {"form": "s2", "group": "indicative/future", "group_sort": 9, "sort": 1, "value": "acusar\u00e1s\n"}, {"form": "s3", "group": "indicative/future", "group_sort": 9, "sort": 2, "value": "acusar\u00e1\n"}, {"form": "p1", "group": "indicative/future", "group_sort": 9, "sort": 3, "value": "acusaremos - "}, {"form": "p2", "group": "indicative/future", "group_sort": 9, "sort": 4, "value": "acusareis\n"}, {"form": "p3", "group": "indicative/future", "group_sort": 9, "sort": 5, "value": "acusar\u00e3o\n"}, {"form": "s1", "group": "conditional", "group_sort": 10, "sort": 0, "value": "acusaria\n"}, {"form": "s2", "group": "conditional", "group_sort": 10, "sort": 1, "value": "acusarias\n"}, {"form": "s3", "group": "conditional", "group_sort": 10, "sort": 2, "value": "acusaria\n"}, {"form": "p1", "group": "conditional", "group_sort": 10, "sort": 3, "value": "acusar\u00edamos - "}, {"form": "p2", "group": "conditional", "group_sort": 10, "sort": 4, "value": "acusar\u00edeis\n"}, {"form": "p3", "group": "conditional", "group_sort": 10, "sort": 5, "value": "acusariam\n"}, {"form": "s1", "group": "subjunctive/present", "group_sort": 11, "sort": 0, "value": "acuse\n"}, {"form": "s2", "group": "subjunctive/present", "group_sort": 11, "sort": 1, "value": "acuses\n"}, {"form": "s3", "group": "subjunctive/present", "group_sort": 11, "sort": 2, "value": "acuse\n"}, {"form": "p1", "group": "subjunctive/present", "group_sort": 11, "sort": 3, "value": "acusemos - "}, {"form": "p2", "group": "subjunctive/present", "group_sort": 11, "sort": 4, "value": "acuseis\n"}, {"form": "p3", "group": "subjunctive/present", "group_sort": 11, "sort": 5, "value": "acusem\n"}, {"form": "s1", "group": "subjunctive/imperfect", "group_sort": 12, "sort": 0, "value": "acusasse\n"}, {"form": "s2", "group": "subjunctive/imperfect", "group_sort": 12, "sort": 1, "value": "acusasses\n"}, {"form": "s3", "group": "subjunctive/imperfect", "group_sort": 12, "sort": 2, "value": "acusasse\n"}, {"form": "p1", "group": "subjunctive/imperfect", "group_sort": 12, "sort": 3, "value": "acus\u00e1ssemos - "}, {"form": "p2", "group": "subjunctive/imperfect", "group_sort": 12, "sort": 4, "value": "acus\u00e1sseis\n"}, {"form": "p3", "group": "subjunctive/imperfect", "group_sort": 12, "sort": 5, "value": "acusassem\n"}, {"form": "s1", "group": "subjunctive/preterite", "group_sort": 13, "sort": 0, "value": "acusar\n"}, {"form": "s2", "group": "subjunctive/preterite", "group_sort": 13, "sort": 1, "value": "acusares\n"}, {"form": "s3", "group": "subjunctive/preterite", "group_sort": 13, "sort": 2, "value": "acusar\n"}, {"form": "p1", "group": "subjunctive/preterite", "group_sort": 13, "sort": 3, "value": "acusarmos - "}, {"form": "p2", "group": "subjunctive/preterite", "group_sort": 13, "sort": 4, "value": "acusardes\n"}, {"form": "p3", "group": "subjunctive/preterite", "group_sort": 13, "sort": 5, "value": "acusarem\n"}, {"form": "s1", "group": "imperative/affirmative", "group_sort": 14, "sort": 0, "value": "-\n"}, {"form": "s2", "group": "imperative/affirmative", "group_sort": 14, "sort": 1, "value": "acusa\n"}, {"form": "s3", "group": "imperative/affirmative", "group_sort": 14, "sort": 2, "value": "acuse\n"}, {"form": "p1", "group": "imperative/affirmative", "group_sort": 14, "sort": 3, "value": "acusemos - "}, {"form": "p2", "group": "imperative/affirmative", "group_sort": 14, "sort": 4, "value": "acusai\n"}, {"form": "p3", "group": "imperative/affirmative", "group_sort": 14, "sort": 5, "value": "acusem\n"}, {"form": "s1", "group": "imperative/negative", "group_sort": 15, "sort": 0, "value": "-\n"}, {"form": "s2", "group": "imperative/negative", "group_sort": 15, "sort": 1, "value": "acuses\n"}, {"form": "s3", "group": "imperative/negative", "group_sort": 15, "sort": 2, "value": "acuse\n"}, {"form": "p1", "group": "imperative/negative", "group_sort": 15, "sort": 3, "value": "acusemos - "}, {"form": "p2", "group": "imperative/negative", "group_sort": 15, "sort": 4, "value": "acuseis\n"}, {"form": "p3", "group": "imperative/negative", "group_sort": 15, "sort": 5, "value": "acusem\n"}], "definitions": ["to accuse"], "description": "acusar (first-person singular present indicative acuso, past participle acusado)", "etymology": "From Old Portuguese acusar, from Latin acc\u016bs\u0101re, present active infinitive of acc\u016bs\u014d.", "page_id": 33909, "pronunciations": ["(Portugal) IPA(key): /\u0250ku\u02c8za\u027e/", "IPA(key): /aku\u02c8sa\u027e/"], "related": ["acusa\u00e7\u00e3o", "acusador", "acusativo", "acusat\u00f3rio", "acus\u00e1vel", "acusaci\u00f3n", "acusador", "acusativo", "acusatorio"], "synonyms": [], "url": "https://en.wiktionary.org/?curid=33909#Portuguese", "word": "acusar"}