{"conjugations": [{"group": "infinitive/impersonal", "group_sort": 0, "sort": 0, "value": "adormecer\n"}, {"form": "s1", "group": "infinitive/personal", "group_sort": 1, "sort": 0, "value": "adormecer\n"}, {"form": "s2", "group": "infinitive/personal", "group_sort": 1, "sort": 1, "value": "adormeceres\n"}, {"form": "s3", "group": "infinitive/personal", "group_sort": 1, "sort": 2, "value": "adormecer\n"}, {"form": "p1", "group": "infinitive/personal", "group_sort": 1, "sort": 3, "value": "adormecermos - "}, {"form": "p2", "group": "infinitive/personal", "group_sort": 1, "sort": 4, "value": "adormecerdes\n"}, {"form": "p3", "group": "infinitive/personal", "group_sort": 1, "sort": 5, "value": "adormecerem\n"}, {"group": "gerund", "group_sort": 2, "sort": 0, "value": "adormecendo\n"}, {"form": "s", "group": "pastparticiple/masculine", "group_sort": 3, "sort": 0, "value": "adormecido\n"}, {"form": "p", "group": "pastparticiple/masculine", "group_sort": 3, "sort": 1, "value": "adormecidos\n"}, {"form": "s", "group": "pastparticiple/feminine", "group_sort": 4, "sort": 0, "value": "adormecida\n"}, {"form": "p", "group": "pastparticiple/feminine", "group_sort": 4, "sort": 1, "value": "adormecidas\n"}, {"form": "s1", "group": "indicative/present", "group_sort": 5, "sort": 0, "value": "adorme\u00e7o\n"}, {"form": "s2", "group": "indicative/present", "group_sort": 5, "sort": 1, "value": "adormeces\n"}, {"form": "s3", "group": "indicative/present", "group_sort": 5, "sort": 2, "value": "adormece\n"}, {"form": "p1", "group": "indicative/present", "group_sort": 5, "sort": 3, "value": "adormecemos - "}, {"form": "p2", "group": "indicative/present", "group_sort": 5, "sort": 4, "value": "adormeceis\n"}, {"form": "p3", "group": "indicative/present", "group_sort": 5, "sort": 5, "value": "adormecem\n"}, {"form": "s1", "group": "indicative/imperfect", "group_sort": 6, "sort": 0, "value": "adormecia\n"}, {"form": "s2", "group": "indicative/imperfect", "group_sort": 6, "sort": 1, "value": "adormecias\n"}, {"form": "s3", "group": "indicative/imperfect", "group_sort": 6, "sort": 2, "value": "adormecia\n"}, {"form": "p1", "group": "indicative/imperfect", "group_sort": 6, "sort": 3, "value": "adormec\u00edamos - "}, {"form": "p2", "group": "indicative/imperfect", "group_sort": 6, "sort": 4, "value": "adormec\u00edeis\n"}, {"form": "p3", "group": "indicative/imperfect", "group_sort": 6, "sort": 5, "value": "adormeciam\n"}, {"form": "s1", "group": "indicative/preterite", "group_sort": 7, "sort": 0, "value": "adormeci\n"}, {"form": "s2", "group": "indicative/preterite", "group_sort": 7, "sort": 1, "value": "adormeceste\n"}, {"form": "s3", "group": "indicative/preterite", "group_sort": 7, "sort": 2, "value": "adormeceu\n"}, {"form": "p1", "group": "indicative/preterite", "group_sort": 7, "sort": 3, "value": "adormecemos - "}, {"form": "p2", "group": "indicative/preterite", "group_sort": 7, "sort": 4, "value": "adormecestes\n"}, {"form": "p3", "group": "indicative/preterite", "group_sort": 7, "sort": 5, "value": "adormeceram\n"}, {"form": "s1", "group": "indicative/pluperfect", "group_sort": 8, "sort": 0, "value": "adormecera\n"}, {"form": "s2", "group": "indicative/pluperfect", "group_sort": 8, "sort": 1, "value": "adormeceras\n"}, {"form": "s3", "group": "indicative/pluperfect", "group_sort": 8, "sort": 2, "value": "adormecera\n"}, {"form": "p1", "group": "indicative/pluperfect", "group_sort": 8, "sort": 3, "value": "adormec\u00earamos - "}, {"form": "p2", "group": "indicative/pluperfect", "group_sort": 8, "sort": 4, "value": "adormec\u00eareis\n"}, {"form": "p3", "group": "indicative/pluperfect", "group_sort": 8, "sort": 5, "value": "adormeceram\n"}, {"form": "s1", "group": "indicative/future", "group_sort": 9, "sort": 0, "value": "adormecerei\n"}, {"form": "s2", "group": "indicative/future", "group_sort": 9, "sort": 1, "value": "adormecer\u00e1s\n"}, {"form": "s3", "group": "indicative/future", "group_sort": 9, "sort": 2, "value": "adormecer\u00e1\n"}, {"form": "p1", "group": "indicative/future", "group_sort": 9, "sort": 3, "value": "adormeceremos - "}, {"form": "p2", "group": "indicative/future", "group_sort": 9, "sort": 4, "value": "adormecereis\n"}, {"form": "p3", "group": "indicative/future", "group_sort": 9, "sort": 5, "value": "adormecer\u00e3o\n"}, {"form": "s1", "group": "conditional", "group_sort": 10, "sort": 0, "value": "adormeceria\n"}, {"form": "s2", "group": "conditional", "group_sort": 10, "sort": 1, "value": "adormecerias\n"}, {"form": "s3", "group": "conditional", "group_sort": 10, "sort": 2, "value": "adormeceria\n"}, {"form": "p1", "group": "conditional", "group_sort": 10, "sort": 3, "value": "adormecer\u00edamos - "}, {"form": "p2", "group": "conditional", "group_sort": 10, "sort": 4, "value": "adormecer\u00edeis\n"}, {"form": "p3", "group": "conditional", "group_sort": 10, "sort": 5, "value": "adormeceriam\n"}, {"form": "s1", "group": "subjunctive/present", "group_sort": 11, "sort": 0, "value": "adorme\u00e7a\n"}, {"form": "s2", "group": "subjunctive/present", "group_sort": 11, "sort": 1, "value": "adorme\u00e7as\n"}, {"form": "s3", "group": "subjunctive/present", "group_sort": 11, "sort": 2, "value": "adorme\u00e7a\n"}, {"form": "p1", "group": "subjunctive/present", "group_sort": 11, "sort": 3, "value": "adorme\u00e7amos - "}, {"form": "p2", "group": "subjunctive/present", "group_sort": 11, "sort": 4, "value": "adorme\u00e7ais\n"}, {"form": "p3", "group": "subjunctive/present", "group_sort": 11, "sort": 5, "value": "adorme\u00e7am\n"}, {"form": "s1", "group": "subjunctive/imperfect", "group_sort": 12, "sort": 0, "value": "adormecesse\n"}, {"form": "s2", "group": "subjunctive/imperfect", "group_sort": 12, "sort": 1, "value": "adormecesses\n"}, {"form": "s3", "group": "subjunctive/imperfect", "group_sort": 12, "sort": 2, "value": "adormecesse\n"}, {"form": "p1", "group": "subjunctive/imperfect", "group_sort": 12, "sort": 3, "value": "adormec\u00eassemos - "}, {"form": "p2", "group": "subjunctive/imperfect", "group_sort": 12, "sort": 4, "value": "adormec\u00easseis\n"}, {"form": "p3", "group": "subjunctive/imperfect", "group_sort": 12, "sort": 5, "value": "adormecessem\n"}, {"form": "s1", "group": "subjunctive/preterite", "group_sort": 13, "sort": 0, "value": "adormecer\n"}, {"form": "s2", "group": "subjunctive/preterite", "group_sort": 13, "sort": 1, "value": "adormeceres\n"}, {"form": "s3", "group": "subjunctive/preterite", "group_sort": 13, "sort": 2, "value": "adormecer\n"}, {"form": "p1", "group": "subjunctive/preterite", "group_sort": 13, "sort": 3, "value": "adormecermos - "}, {"form": "p2", "group": "subjunctive/preterite", "group_sort": 13, "sort": 4, "value": "adormecerdes\n"}, {"form": "p3", "group": "subjunctive/preterite", "group_sort": 13, "sort": 5, "value": "adormecerem\n"}, {"form": "s1", "group": "imperative/affirmative", "group_sort": 14, "sort": 0, "value": "-\n"}, {"form": "s2", "group": "imperative/affirmative", "group_sort": 14, "sort": 1, "value": "adormece\n"}, {"form": "s3", "group": "imperative/affirmative", "group_sort": 14, "sort": 2, "value": "adorme\u00e7a\n"}, {"form": "p1", "group": "imperative/affirmative", "group_sort": 14, "sort": 3, "value": "adorme\u00e7amos - "}, {"form": "p2", "group": "imperative/affirmative", "group_sort": 14, "sort": 4, "value": "adormecei\n"}, {"form": "p3", "group": "imperative/affirmative", "group_sort": 14, "sort": 5, "value": "adorme\u00e7am\n"}, {"form": "s1", "group": "imperative/negative", "group_sort": 15, "sort": 0, "value": "-\n"}, {"form": "s2", "group": "imperative/negative", "group_sort": 15, "sort": 1, "value": "adorme\u00e7as\n"}, {"form": "s3", "group": "imperative/negative", "group_sort": 15, "sort": 2, "value": "adorme\u00e7a\n"}, {"form": "p1", "group": "imperative/negative", "group_sort": 15, "sort": 3, "value": "adorme\u00e7amos - "}, {"form": "p2", "group": "imperative/negative", "group_sort": 15, "sort": 4, "value": "adorme\u00e7ais\n"}, {"form": "p3", "group": "imperative/negative", "group_sort": 15, "sort": 5, "value": "adorme\u00e7am\n"}], "definitions": ["(intransitive) to fall asleep (to pass from a state of wakefulness into sleep)\nN\u00e3o consegui adormecer. I couldn't fall asleep.", "(intransitive) to oversleep", "(transitive) to send somebody to sleep, to lull to sleep", "(transitive, medicine) to anesthetize", "(transitive, figuratively) to soothe, to relieve"], "description": "adormecer (first-person singular present indicative adorme\u00e7o, past participle adormecido)", "etymology": "From Old Portuguese adormecer, from Latin addorm\u012bscere, present active infinitive of addorm\u012bsc\u014d.", "page_id": 836166, "pronunciations": ["(Castilian) IPA(key): /adorme\u02c8\u03b8e\u027e/, [a\u00f0orme\u02c8\u03b8e\u027e]"], "related": ["dormir", "dormir", "adormecerse"], "synonyms": ["(to fall asleep): cair no sono (Brazil", "informal)", "(to lull): acalentar", "fazer dormir", "(to soothe): aliviar"], "url": "https://en.wiktionary.org/?curid=836166#Portuguese", "word": "adormecer"}