{"conjugations": [{"group": "infinitive/impersonal", "group_sort": 0, "sort": 0, "value": "andar\n"}, {"form": "s1", "group": "infinitive/personal", "group_sort": 1, "sort": 0, "value": "andar\n"}, {"form": "s2", "group": "infinitive/personal", "group_sort": 1, "sort": 1, "value": "andares\n"}, {"form": "s3", "group": "infinitive/personal", "group_sort": 1, "sort": 2, "value": "andar\n"}, {"form": "p1", "group": "infinitive/personal", "group_sort": 1, "sort": 3, "value": "andarmos - "}, {"form": "p2", "group": "infinitive/personal", "group_sort": 1, "sort": 4, "value": "andardes\n"}, {"form": "p3", "group": "infinitive/personal", "group_sort": 1, "sort": 5, "value": "andarem\n"}, {"group": "gerund", "group_sort": 2, "sort": 0, "value": "andando\n"}, {"form": "s", "group": "pastparticiple/masculine", "group_sort": 3, "sort": 0, "value": "andado\n"}, {"form": "p", "group": "pastparticiple/masculine", "group_sort": 3, "sort": 1, "value": "andados\n"}, {"form": "s", "group": "pastparticiple/feminine", "group_sort": 4, "sort": 0, "value": "andada\n"}, {"form": "p", "group": "pastparticiple/feminine", "group_sort": 4, "sort": 1, "value": "andadas\n"}, {"form": "s1", "group": "indicative/present", "group_sort": 5, "sort": 0, "value": "ando\n"}, {"form": "s2", "group": "indicative/present", "group_sort": 5, "sort": 1, "value": "andas\n"}, {"form": "s3", "group": "indicative/present", "group_sort": 5, "sort": 2, "value": "anda\n"}, {"form": "p1", "group": "indicative/present", "group_sort": 5, "sort": 3, "value": "andamos - "}, {"form": "p2", "group": "indicative/present", "group_sort": 5, "sort": 4, "value": "andais\n"}, {"form": "p3", "group": "indicative/present", "group_sort": 5, "sort": 5, "value": "andam\n"}, {"form": "s1", "group": "indicative/imperfect", "group_sort": 6, "sort": 0, "value": "andava\n"}, {"form": "s2", "group": "indicative/imperfect", "group_sort": 6, "sort": 1, "value": "andavas\n"}, {"form": "s3", "group": "indicative/imperfect", "group_sort": 6, "sort": 2, "value": "andava\n"}, {"form": "p1", "group": "indicative/imperfect", "group_sort": 6, "sort": 3, "value": "and\u00e1vamos - "}, {"form": "p2", "group": "indicative/imperfect", "group_sort": 6, "sort": 4, "value": "and\u00e1veis\n"}, {"form": "p3", "group": "indicative/imperfect", "group_sort": 6, "sort": 5, "value": "andavam\n"}, {"form": "s1", "group": "indicative/preterite", "group_sort": 7, "sort": 0, "value": "andei\n"}, {"form": "s2", "group": "indicative/preterite", "group_sort": 7, "sort": 1, "value": "andaste\n"}, {"form": "s3", "group": "indicative/preterite", "group_sort": 7, "sort": 2, "value": "andou\n"}, {"form": "p1", "group": "indicative/preterite", "group_sort": 7, "sort": 3, "value": "andamosand\u00e1mos - "}, {"form": "p2", "group": "indicative/preterite", "group_sort": 7, "sort": 4, "value": "andastes\n"}, {"form": "p3", "group": "indicative/preterite", "group_sort": 7, "sort": 5, "value": "andaram\n"}, {"form": "s1", "group": "indicative/pluperfect", "group_sort": 8, "sort": 0, "value": "andara\n"}, {"form": "s2", "group": "indicative/pluperfect", "group_sort": 8, "sort": 1, "value": "andaras\n"}, {"form": "s3", "group": "indicative/pluperfect", "group_sort": 8, "sort": 2, "value": "andara\n"}, {"form": "p1", "group": "indicative/pluperfect", "group_sort": 8, "sort": 3, "value": "and\u00e1ramos - "}, {"form": "p2", "group": "indicative/pluperfect", "group_sort": 8, "sort": 4, "value": "and\u00e1reis\n"}, {"form": "p3", "group": "indicative/pluperfect", "group_sort": 8, "sort": 5, "value": "andaram\n"}, {"form": "s1", "group": "indicative/future", "group_sort": 9, "sort": 0, "value": "andarei\n"}, {"form": "s2", "group": "indicative/future", "group_sort": 9, "sort": 1, "value": "andar\u00e1s\n"}, {"form": "s3", "group": "indicative/future", "group_sort": 9, "sort": 2, "value": "andar\u00e1\n"}, {"form": "p1", "group": "indicative/future", "group_sort": 9, "sort": 3, "value": "andaremos - "}, {"form": "p2", "group": "indicative/future", "group_sort": 9, "sort": 4, "value": "andareis\n"}, {"form": "p3", "group": "indicative/future", "group_sort": 9, "sort": 5, "value": "andar\u00e3o\n"}, {"form": "s1", "group": "conditional", "group_sort": 10, "sort": 0, "value": "andaria\n"}, {"form": "s2", "group": "conditional", "group_sort": 10, "sort": 1, "value": "andarias\n"}, {"form": "s3", "group": "conditional", "group_sort": 10, "sort": 2, "value": "andaria\n"}, {"form": "p1", "group": "conditional", "group_sort": 10, "sort": 3, "value": "andar\u00edamos - "}, {"form": "p2", "group": "conditional", "group_sort": 10, "sort": 4, "value": "andar\u00edeis\n"}, {"form": "p3", "group": "conditional", "group_sort": 10, "sort": 5, "value": "andariam\n"}, {"form": "s1", "group": "subjunctive/present", "group_sort": 11, "sort": 0, "value": "ande\n"}, {"form": "s2", "group": "subjunctive/present", "group_sort": 11, "sort": 1, "value": "andes\n"}, {"form": "s3", "group": "subjunctive/present", "group_sort": 11, "sort": 2, "value": "ande\n"}, {"form": "p1", "group": "subjunctive/present", "group_sort": 11, "sort": 3, "value": "andemos - "}, {"form": "p2", "group": "subjunctive/present", "group_sort": 11, "sort": 4, "value": "andeis\n"}, {"form": "p3", "group": "subjunctive/present", "group_sort": 11, "sort": 5, "value": "andem\n"}, {"form": "s1", "group": "subjunctive/imperfect", "group_sort": 12, "sort": 0, "value": "andasse\n"}, {"form": "s2", "group": "subjunctive/imperfect", "group_sort": 12, "sort": 1, "value": "andasses\n"}, {"form": "s3", "group": "subjunctive/imperfect", "group_sort": 12, "sort": 2, "value": "andasse\n"}, {"form": "p1", "group": "subjunctive/imperfect", "group_sort": 12, "sort": 3, "value": "and\u00e1ssemos - "}, {"form": "p2", "group": "subjunctive/imperfect", "group_sort": 12, "sort": 4, "value": "and\u00e1sseis\n"}, {"form": "p3", "group": "subjunctive/imperfect", "group_sort": 12, "sort": 5, "value": "andassem\n"}, {"form": "s1", "group": "subjunctive/preterite", "group_sort": 13, "sort": 0, "value": "andar\n"}, {"form": "s2", "group": "subjunctive/preterite", "group_sort": 13, "sort": 1, "value": "andares\n"}, {"form": "s3", "group": "subjunctive/preterite", "group_sort": 13, "sort": 2, "value": "andar\n"}, {"form": "p1", "group": "subjunctive/preterite", "group_sort": 13, "sort": 3, "value": "andarmos - "}, {"form": "p2", "group": "subjunctive/preterite", "group_sort": 13, "sort": 4, "value": "andardes\n"}, {"form": "p3", "group": "subjunctive/preterite", "group_sort": 13, "sort": 5, "value": "andarem\n"}, {"form": "s1", "group": "imperative/affirmative", "group_sort": 14, "sort": 0, "value": "-\n"}, {"form": "s2", "group": "imperative/affirmative", "group_sort": 14, "sort": 1, "value": "anda\n"}, {"form": "s3", "group": "imperative/affirmative", "group_sort": 14, "sort": 2, "value": "ande\n"}, {"form": "p1", "group": "imperative/affirmative", "group_sort": 14, "sort": 3, "value": "andemos - "}, {"form": "p2", "group": "imperative/affirmative", "group_sort": 14, "sort": 4, "value": "andai\n"}, {"form": "p3", "group": "imperative/affirmative", "group_sort": 14, "sort": 5, "value": "andem\n"}, {"form": "s1", "group": "imperative/negative", "group_sort": 15, "sort": 0, "value": "-\n"}, {"form": "s2", "group": "imperative/negative", "group_sort": 15, "sort": 1, "value": "andes\n"}, {"form": "s3", "group": "imperative/negative", "group_sort": 15, "sort": 2, "value": "ande\n"}, {"form": "p1", "group": "imperative/negative", "group_sort": 15, "sort": 3, "value": "andemos - "}, {"form": "p2", "group": "imperative/negative", "group_sort": 15, "sort": 4, "value": "andeis\n"}, {"form": "p3", "group": "imperative/negative", "group_sort": 15, "sort": 5, "value": "andem\n"}], "definitions": ["(intransitive) to walk (to move on one\u2019s feet)\nEstive andando o dia todo, procurando por voc\u00ea. I\u2019ve been walking all day, looking for you.", "(transitive with em or por or with no preposition\u00a0(somewhat formal)) to walk (to travel through a given path)\nJ\u00e1 andei essa estrada mil vezes. I\u2019ve walked this road a thousand times.", "(transitive with de) to ride; to take; to travel by (to use a given mode of transportation)\nEla est\u00e1 andando de \u00f4nibus para economizar tempo. She\u2019s traveling by bus to save time.\nAndamos de cavalo ontem. We rode horses yesterday.", "(copulative) to habitually or continuously be in the given state\nBons amigos sempre andam juntos. Good friends are always together.\nEle anda deprimido. He has been depressed.", "(auxiliary  with a verb in the gerund) to have been (to habitually or continuously do something)\nEle anda tentando consertar aquele carro. He has been trying to fix that car.", "(transitive with por) to be around; to be to (to visit or be within a given area)\nEu j\u00e1 andei pela Fran\u00e7a e It\u00e1lia. I\u2019ve already been to France and Italy.\nFaz algum tempo que o xerife n\u00e3o anda por aqui. It's been some time since the sheriff has been around here .", "(intransitive, or transitive with com) to hurry up (with) (to do something more quickly)\nAnda! Hurry up!\nPreciso andar com o projeto. I need to hurry up with the project.", "(intransitive) to proceed; to pass; to go on (to continue in action)\nOs meses andam e eu continuo nesta situa\u00e7\u00e3o. The months pass and I continue on this situation.\nEssa fila n\u00e3o anda. This queue doesn\u2019t move.", "(intransitive) to function; to work\nH\u00e1 meses meu rel\u00f3gio n\u00e3o anda. My clock hasn\u2019t been working for months.", "first-person singular (eu) personal infinitive of andar", "third-person singular (ele and ela, also used with voc\u00ea and others) personal infinitive of andar", "first-person singular (eu) future subjunctive of andar", "third-person singular (ele and ela, also used with voc\u00ea and others) future subjunctive of andar"], "description": "andar (first-person singular present indicative ando, past participle andado)", "etymology": "From Old Portuguese andar, either from Vulgar Latin *and(i)t\u0101re < *ambit\u0101re, frequentative of Latin ambire, or from *amn\u0101re, from dissimilation of earlier *aml\u0101re, a proto-Romance or Vulgar Latin variant of ambul\u0101re, present active infinitive of ambul\u014d (whence also Portuguese ambrar). Other theories include adit\u0101re or adn\u0101re. Compare Spanish andar, Italian andare, compare also Catalan anar and French aller.", "page_id": 42750, "pronunciations": ["(Portugal) IPA(key): /\u0250\u0303.\u02c8da\u027e/", "IPA(key): /an\u02c8da\u027e/"], "related": [], "synonyms": ["(to move on one\u2019s feet): caminhar", "(to habitually or continuously do something): vir", "(to visit): visitar", "estar em", "(to hurry up): acelerar", "ir", "(to pass): passar", "ir", "(to function): funcionar", "(floor): piso", "(apartment): apartamento", "(gait): andadura"], "url": "https://en.wiktionary.org/?curid=42750#Portuguese", "word": "andar"}