{"conjugations": [{"group": "infinitive/impersonal", "group_sort": 0, "sort": 0, "value": "arder\n"}, {"form": "s1", "group": "infinitive/personal", "group_sort": 1, "sort": 0, "value": "arder\n"}, {"form": "s2", "group": "infinitive/personal", "group_sort": 1, "sort": 1, "value": "arderes\n"}, {"form": "s3", "group": "infinitive/personal", "group_sort": 1, "sort": 2, "value": "arder\n"}, {"form": "p1", "group": "infinitive/personal", "group_sort": 1, "sort": 3, "value": "ardermos - "}, {"form": "p2", "group": "infinitive/personal", "group_sort": 1, "sort": 4, "value": "arderdes\n"}, {"form": "p3", "group": "infinitive/personal", "group_sort": 1, "sort": 5, "value": "arderem\n"}, {"group": "gerund", "group_sort": 2, "sort": 0, "value": "ardendo\n"}, {"form": "s", "group": "pastparticiple/masculine", "group_sort": 3, "sort": 0, "value": "ardido\n"}, {"form": "p", "group": "pastparticiple/masculine", "group_sort": 3, "sort": 1, "value": "ardidos\n"}, {"form": "s", "group": "pastparticiple/feminine", "group_sort": 4, "sort": 0, "value": "ardida\n"}, {"form": "p", "group": "pastparticiple/feminine", "group_sort": 4, "sort": 1, "value": "ardidas\n"}, {"form": "s1", "group": "indicative/present", "group_sort": 5, "sort": 0, "value": "ardo\n"}, {"form": "s2", "group": "indicative/present", "group_sort": 5, "sort": 1, "value": "ardes\n"}, {"form": "s3", "group": "indicative/present", "group_sort": 5, "sort": 2, "value": "arde\n"}, {"form": "p1", "group": "indicative/present", "group_sort": 5, "sort": 3, "value": "ardemos - "}, {"form": "p2", "group": "indicative/present", "group_sort": 5, "sort": 4, "value": "ardeis\n"}, {"form": "p3", "group": "indicative/present", "group_sort": 5, "sort": 5, "value": "ardem\n"}, {"form": "s1", "group": "indicative/imperfect", "group_sort": 6, "sort": 0, "value": "ardia\n"}, {"form": "s2", "group": "indicative/imperfect", "group_sort": 6, "sort": 1, "value": "ardias\n"}, {"form": "s3", "group": "indicative/imperfect", "group_sort": 6, "sort": 2, "value": "ardia\n"}, {"form": "p1", "group": "indicative/imperfect", "group_sort": 6, "sort": 3, "value": "ard\u00edamos - "}, {"form": "p2", "group": "indicative/imperfect", "group_sort": 6, "sort": 4, "value": "ard\u00edeis\n"}, {"form": "p3", "group": "indicative/imperfect", "group_sort": 6, "sort": 5, "value": "ardiam\n"}, {"form": "s1", "group": "indicative/preterite", "group_sort": 7, "sort": 0, "value": "ardi\n"}, {"form": "s2", "group": "indicative/preterite", "group_sort": 7, "sort": 1, "value": "ardeste\n"}, {"form": "s3", "group": "indicative/preterite", "group_sort": 7, "sort": 2, "value": "ardeu\n"}, {"form": "p1", "group": "indicative/preterite", "group_sort": 7, "sort": 3, "value": "ardemos - "}, {"form": "p2", "group": "indicative/preterite", "group_sort": 7, "sort": 4, "value": "ardestes\n"}, {"form": "p3", "group": "indicative/preterite", "group_sort": 7, "sort": 5, "value": "arderam\n"}, {"form": "s1", "group": "indicative/pluperfect", "group_sort": 8, "sort": 0, "value": "ardera\n"}, {"form": "s2", "group": "indicative/pluperfect", "group_sort": 8, "sort": 1, "value": "arderas\n"}, {"form": "s3", "group": "indicative/pluperfect", "group_sort": 8, "sort": 2, "value": "ardera\n"}, {"form": "p1", "group": "indicative/pluperfect", "group_sort": 8, "sort": 3, "value": "ard\u00earamos - "}, {"form": "p2", "group": "indicative/pluperfect", "group_sort": 8, "sort": 4, "value": "ard\u00eareis\n"}, {"form": "p3", "group": "indicative/pluperfect", "group_sort": 8, "sort": 5, "value": "arderam\n"}, {"form": "s1", "group": "indicative/future", "group_sort": 9, "sort": 0, "value": "arderei\n"}, {"form": "s2", "group": "indicative/future", "group_sort": 9, "sort": 1, "value": "arder\u00e1s\n"}, {"form": "s3", "group": "indicative/future", "group_sort": 9, "sort": 2, "value": "arder\u00e1\n"}, {"form": "p1", "group": "indicative/future", "group_sort": 9, "sort": 3, "value": "arderemos - "}, {"form": "p2", "group": "indicative/future", "group_sort": 9, "sort": 4, "value": "ardereis\n"}, {"form": "p3", "group": "indicative/future", "group_sort": 9, "sort": 5, "value": "arder\u00e3o\n"}, {"form": "s1", "group": "conditional", "group_sort": 10, "sort": 0, "value": "arderia\n"}, {"form": "s2", "group": "conditional", "group_sort": 10, "sort": 1, "value": "arderias\n"}, {"form": "s3", "group": "conditional", "group_sort": 10, "sort": 2, "value": "arderia\n"}, {"form": "p1", "group": "conditional", "group_sort": 10, "sort": 3, "value": "arder\u00edamos - "}, {"form": "p2", "group": "conditional", "group_sort": 10, "sort": 4, "value": "arder\u00edeis\n"}, {"form": "p3", "group": "conditional", "group_sort": 10, "sort": 5, "value": "arderiam\n"}, {"form": "s1", "group": "subjunctive/present", "group_sort": 11, "sort": 0, "value": "arda\n"}, {"form": "s2", "group": "subjunctive/present", "group_sort": 11, "sort": 1, "value": "ardas\n"}, {"form": "s3", "group": "subjunctive/present", "group_sort": 11, "sort": 2, "value": "arda\n"}, {"form": "p1", "group": "subjunctive/present", "group_sort": 11, "sort": 3, "value": "ardamos - "}, {"form": "p2", "group": "subjunctive/present", "group_sort": 11, "sort": 4, "value": "ardais\n"}, {"form": "p3", "group": "subjunctive/present", "group_sort": 11, "sort": 5, "value": "ardam\n"}, {"form": "s1", "group": "subjunctive/imperfect", "group_sort": 12, "sort": 0, "value": "ardesse\n"}, {"form": "s2", "group": "subjunctive/imperfect", "group_sort": 12, "sort": 1, "value": "ardesses\n"}, {"form": "s3", "group": "subjunctive/imperfect", "group_sort": 12, "sort": 2, "value": "ardesse\n"}, {"form": "p1", "group": "subjunctive/imperfect", "group_sort": 12, "sort": 3, "value": "ard\u00eassemos - "}, {"form": "p2", "group": "subjunctive/imperfect", "group_sort": 12, "sort": 4, "value": "ard\u00easseis\n"}, {"form": "p3", "group": "subjunctive/imperfect", "group_sort": 12, "sort": 5, "value": "ardessem\n"}, {"form": "s1", "group": "subjunctive/preterite", "group_sort": 13, "sort": 0, "value": "arder\n"}, {"form": "s2", "group": "subjunctive/preterite", "group_sort": 13, "sort": 1, "value": "arderes\n"}, {"form": "s3", "group": "subjunctive/preterite", "group_sort": 13, "sort": 2, "value": "arder\n"}, {"form": "p1", "group": "subjunctive/preterite", "group_sort": 13, "sort": 3, "value": "ardermos - "}, {"form": "p2", "group": "subjunctive/preterite", "group_sort": 13, "sort": 4, "value": "arderdes\n"}, {"form": "p3", "group": "subjunctive/preterite", "group_sort": 13, "sort": 5, "value": "arderem\n"}, {"form": "s1", "group": "imperative/affirmative", "group_sort": 14, "sort": 0, "value": "-\n"}, {"form": "s2", "group": "imperative/affirmative", "group_sort": 14, "sort": 1, "value": "arde\n"}, {"form": "s3", "group": "imperative/affirmative", "group_sort": 14, "sort": 2, "value": "arda\n"}, {"form": "p1", "group": "imperative/affirmative", "group_sort": 14, "sort": 3, "value": "ardamos - "}, {"form": "p2", "group": "imperative/affirmative", "group_sort": 14, "sort": 4, "value": "ardei\n"}, {"form": "p3", "group": "imperative/affirmative", "group_sort": 14, "sort": 5, "value": "ardam\n"}, {"form": "s1", "group": "imperative/negative", "group_sort": 15, "sort": 0, "value": "-\n"}, {"form": "s2", "group": "imperative/negative", "group_sort": 15, "sort": 1, "value": "ardas\n"}, {"form": "s3", "group": "imperative/negative", "group_sort": 15, "sort": 2, "value": "arda\n"}, {"form": "p1", "group": "imperative/negative", "group_sort": 15, "sort": 3, "value": "ardamos - "}, {"form": "p2", "group": "imperative/negative", "group_sort": 15, "sort": 4, "value": "ardais\n"}, {"form": "p3", "group": "imperative/negative", "group_sort": 15, "sort": 5, "value": "ardam\n"}], "definitions": ["(chiefly Portugal) to burn (to be in flames)", "to be feverish", "to feel a burning sensation"], "description": "arder (first-person singular present indicative ardo, past participle ardido)", "etymology": "From Old Portuguese arder (\u201cto burn\u201d), from Latin \u0101rd\u0113re, present active infinitive of \u0101rde\u014d (\u201cI burn\u201d).", "page_id": 216858, "pronunciations": ["(Portugal) IPA(key): /\u0250\u027e\u02c8de\u027e/, [\u0250\u027e\u02c8\u00f0e\u027e]", "IPA(key): /a\u027e\u02c8de\u027e/, [a\u027e\u02c8\u00f0e\u027e]"], "related": ["ard\u00eancia", "ardente", "ardentemente", "ardido", "ardor", "ardiondo", "ardiente", "ardor"], "synonyms": ["(to burn): queimar", "(to feel a burning sensation): queimar", "quemar"], "url": "https://en.wiktionary.org/?curid=216858#Portuguese", "word": "arder"}