{"conjugations": [{"group": "infinitive", "group_sort": 0, "sort": 0, "value": "manejar"}, {"group": "gerund", "group_sort": 1, "sort": 0, "value": "manejando"}, {"form": "masculine", "group": "pastparticiple/singular", "group_sort": 2, "sort": 0, "value": "manejado"}, {"form": "feminine", "group": "pastparticiple/singular", "group_sort": 2, "sort": 1, "value": "manejada"}, {"form": "masculine", "group": "pastparticiple/plural", "group_sort": 3, "sort": 0, "value": "manejados"}, {"form": "feminine", "group": "pastparticiple/plural", "group_sort": 3, "sort": 1, "value": "manejadas"}, {"form": "s1", "group": "indicative/present", "group_sort": 4, "sort": 0, "value": "manejo"}, {"form": "s2", "group": "indicative/present", "group_sort": 4, "sort": 1, "value": "manejas (t\u00fa) - manej\u00e1s (vos)"}, {"form": "s3", "group": "indicative/present", "group_sort": 4, "sort": 2, "value": "maneja"}, {"form": "p1", "group": "indicative/present", "group_sort": 4, "sort": 3, "value": "manejamos"}, {"form": "p2", "group": "indicative/present", "group_sort": 4, "sort": 4, "value": "manej\u00e1is"}, {"form": "p3", "group": "indicative/present", "group_sort": 4, "sort": 5, "value": "manejan"}, {"form": "s1", "group": "indicative/imperfect", "group_sort": 5, "sort": 0, "value": "manejaba"}, {"form": "s2", "group": "indicative/imperfect", "group_sort": 5, "sort": 1, "value": "manejabas"}, {"form": "s3", "group": "indicative/imperfect", "group_sort": 5, "sort": 2, "value": "manejaba"}, {"form": "p1", "group": "indicative/imperfect", "group_sort": 5, "sort": 3, "value": "manej\u00e1bamos"}, {"form": "p2", "group": "indicative/imperfect", "group_sort": 5, "sort": 4, "value": "manejabais"}, {"form": "p3", "group": "indicative/imperfect", "group_sort": 5, "sort": 5, "value": "manejaban"}, {"form": "s1", "group": "indicative/preterite", "group_sort": 6, "sort": 0, "value": "manej\u00e9"}, {"form": "s2", "group": "indicative/preterite", "group_sort": 6, "sort": 1, "value": "manejaste"}, {"form": "s3", "group": "indicative/preterite", "group_sort": 6, "sort": 2, "value": "manej\u00f3"}, {"form": "p1", "group": "indicative/preterite", "group_sort": 6, "sort": 3, "value": "manejamos"}, {"form": "p2", "group": "indicative/preterite", "group_sort": 6, "sort": 4, "value": "manejasteis"}, {"form": "p3", "group": "indicative/preterite", "group_sort": 6, "sort": 5, "value": "manejaron"}, {"form": "s1", "group": "indicative/future", "group_sort": 7, "sort": 0, "value": "manejar\u00e9"}, {"form": "s2", "group": "indicative/future", "group_sort": 7, "sort": 1, "value": "manejar\u00e1s"}, {"form": "s3", "group": "indicative/future", "group_sort": 7, "sort": 2, "value": "manejar\u00e1"}, {"form": "p1", "group": "indicative/future", "group_sort": 7, "sort": 3, "value": "manejaremos"}, {"form": "p2", "group": "indicative/future", "group_sort": 7, "sort": 4, "value": "manejar\u00e9is"}, {"form": "p3", "group": "indicative/future", "group_sort": 7, "sort": 5, "value": "manejar\u00e1n"}, {"form": "s1", "group": "indicative/conditional", "group_sort": 8, "sort": 0, "value": "manejar\u00eda"}, {"form": "s2", "group": "indicative/conditional", "group_sort": 8, "sort": 1, "value": "manejar\u00edas"}, {"form": "s3", "group": "indicative/conditional", "group_sort": 8, "sort": 2, "value": "manejar\u00eda"}, {"form": "p1", "group": "indicative/conditional", "group_sort": 8, "sort": 3, "value": "manejar\u00edamos"}, {"form": "p2", "group": "indicative/conditional", "group_sort": 8, "sort": 4, "value": "manejar\u00edais"}, {"form": "p3", "group": "indicative/conditional", "group_sort": 8, "sort": 5, "value": "manejar\u00edan"}, {"form": "s1", "group": "subjunctive/present", "group_sort": 9, "sort": 0, "value": "maneje"}, {"form": "s2", "group": "subjunctive/present", "group_sort": 9, "sort": 1, "value": "manejes (t\u00fa) - manej\u00e9s (vos)"}, {"form": "s3", "group": "subjunctive/present", "group_sort": 9, "sort": 2, "value": "maneje"}, {"form": "p1", "group": "subjunctive/present", "group_sort": 9, "sort": 3, "value": "manejemos"}, {"form": "p2", "group": "subjunctive/present", "group_sort": 9, "sort": 4, "value": "manej\u00e9is"}, {"form": "p3", "group": "subjunctive/present", "group_sort": 9, "sort": 5, "value": "manejen"}, {"form": "s1", "group": "subjunctive/imperfect_ra", "group_sort": 10, "sort": 0, "value": "manejara"}, {"form": "s2", "group": "subjunctive/imperfect_ra", "group_sort": 10, "sort": 1, "value": "manejaras"}, {"form": "s3", "group": "subjunctive/imperfect_ra", "group_sort": 10, "sort": 2, "value": "manejara"}, {"form": "p1", "group": "subjunctive/imperfect_ra", "group_sort": 10, "sort": 3, "value": "manej\u00e1ramos"}, {"form": "p2", "group": "subjunctive/imperfect_ra", "group_sort": 10, "sort": 4, "value": "manejarais"}, {"form": "p3", "group": "subjunctive/imperfect_ra", "group_sort": 10, "sort": 5, "value": "manejaran"}, {"form": "s1", "group": "subjunctive/imperfect_se", "group_sort": 11, "sort": 0, "value": "manejase"}, {"form": "s2", "group": "subjunctive/imperfect_se", "group_sort": 11, "sort": 1, "value": "manejases"}, {"form": "s3", "group": "subjunctive/imperfect_se", "group_sort": 11, "sort": 2, "value": "manejase"}, {"form": "p1", "group": "subjunctive/imperfect_se", "group_sort": 11, "sort": 3, "value": "manej\u00e1semos"}, {"form": "p2", "group": "subjunctive/imperfect_se", "group_sort": 11, "sort": 4, "value": "manejaseis"}, {"form": "p3", "group": "subjunctive/imperfect_se", "group_sort": 11, "sort": 5, "value": "manejasen"}, {"form": "s1", "group": "subjunctive/future", "group_sort": 12, "sort": 0, "value": "manejare"}, {"form": "s2", "group": "subjunctive/future", "group_sort": 12, "sort": 1, "value": "manejares"}, {"form": "s3", "group": "subjunctive/future", "group_sort": 12, "sort": 2, "value": "manejare"}, {"form": "p1", "group": "subjunctive/future", "group_sort": 12, "sort": 3, "value": "manej\u00e1remos"}, {"form": "p2", "group": "subjunctive/future", "group_sort": 12, "sort": 4, "value": "manejareis"}, {"form": "p3", "group": "subjunctive/future", "group_sort": 12, "sort": 5, "value": "manejaren"}, {"form": "s1", "group": "imperative/affirmative", "group_sort": 13, "sort": 0, "value": ""}, {"form": "s2", "group": "imperative/affirmative", "group_sort": 13, "sort": 1, "value": "maneja (t\u00fa) - manej\u00e1 (vos)"}, {"form": "s3", "group": "imperative/affirmative", "group_sort": 13, "sort": 2, "value": "maneje"}, {"form": "p1", "group": "imperative/affirmative", "group_sort": 13, "sort": 3, "value": "manejemos"}, {"form": "p2", "group": "imperative/affirmative", "group_sort": 13, "sort": 4, "value": "manejad"}, {"form": "p3", "group": "imperative/affirmative", "group_sort": 13, "sort": 5, "value": "manejen"}, {"form": "s1", "group": "imperative/negative", "group_sort": 14, "sort": 0, "value": ""}, {"form": "s2", "group": "imperative/negative", "group_sort": 14, "sort": 1, "value": "no manejes"}, {"form": "s3", "group": "imperative/negative", "group_sort": 14, "sort": 2, "value": "no maneje"}, {"form": "p1", "group": "imperative/negative", "group_sort": 14, "sort": 3, "value": "no manejemos"}, {"form": "p2", "group": "imperative/negative", "group_sort": 14, "sort": 4, "value": "no manej\u00e9is"}, {"form": "p3", "group": "imperative/negative", "group_sort": 14, "sort": 5, "value": "no manejen"}], "definitions": ["to handle", "to manage\nSynonym: dirigir", "(Latin America, Philippines, Equatorial Guinea) to drive (a vehicle)\nSynonym: conducir"], "description": "manejar (first-person singular present manejo, first-person singular preterite manej\u00e9, past participle manejado)", "etymology": "Borrowed from Italian maneggiare. Replaced the older Spanish manear, itself of the same root as the Italian word, probably a Vulgar Latin *manidi\u0101re from Latin manus (\u201chand\u201d). Compare English manage.", "page_id": 342458, "pronunciations": ["IPA(key): /mane\u02c8xa\u027e/"], "related": ["manejable", "manejador", "manejo", "tejemaneje"], "synonyms": [], "url": "https://en.wiktionary.org/?curid=342458#Spanish", "word": "manejar"}