{"conjugations": [{"group": "infinitive", "group_sort": 0, "sort": 0, "value": "manifestar"}, {"group": "gerund", "group_sort": 1, "sort": 0, "value": "manifestando"}, {"form": "masculine", "group": "pastparticiple/singular", "group_sort": 2, "sort": 0, "value": "manifestado"}, {"form": "feminine", "group": "pastparticiple/singular", "group_sort": 2, "sort": 1, "value": "manifestada"}, {"form": "masculine", "group": "pastparticiple/plural", "group_sort": 3, "sort": 0, "value": "manifestados"}, {"form": "feminine", "group": "pastparticiple/plural", "group_sort": 3, "sort": 1, "value": "manifestadas"}, {"form": "s1", "group": "indicative/present", "group_sort": 4, "sort": 0, "value": "manifiesto"}, {"form": "s2", "group": "indicative/present", "group_sort": 4, "sort": 1, "value": "manifiestas (t\u00fa) - manifest\u00e1s (vos)"}, {"form": "s3", "group": "indicative/present", "group_sort": 4, "sort": 2, "value": "manifiesta"}, {"form": "p1", "group": "indicative/present", "group_sort": 4, "sort": 3, "value": "manifestamos"}, {"form": "p2", "group": "indicative/present", "group_sort": 4, "sort": 4, "value": "manifest\u00e1is"}, {"form": "p3", "group": "indicative/present", "group_sort": 4, "sort": 5, "value": "manifiestan"}, {"form": "s1", "group": "indicative/imperfect", "group_sort": 5, "sort": 0, "value": "manifestaba"}, {"form": "s2", "group": "indicative/imperfect", "group_sort": 5, "sort": 1, "value": "manifestabas"}, {"form": "s3", "group": "indicative/imperfect", "group_sort": 5, "sort": 2, "value": "manifestaba"}, {"form": "p1", "group": "indicative/imperfect", "group_sort": 5, "sort": 3, "value": "manifest\u00e1bamos"}, {"form": "p2", "group": "indicative/imperfect", "group_sort": 5, "sort": 4, "value": "manifestabais"}, {"form": "p3", "group": "indicative/imperfect", "group_sort": 5, "sort": 5, "value": "manifestaban"}, {"form": "s1", "group": "indicative/preterite", "group_sort": 6, "sort": 0, "value": "manifest\u00e9"}, {"form": "s2", "group": "indicative/preterite", "group_sort": 6, "sort": 1, "value": "manifestaste"}, {"form": "s3", "group": "indicative/preterite", "group_sort": 6, "sort": 2, "value": "manifest\u00f3"}, {"form": "p1", "group": "indicative/preterite", "group_sort": 6, "sort": 3, "value": "manifestamos"}, {"form": "p2", "group": "indicative/preterite", "group_sort": 6, "sort": 4, "value": "manifestasteis"}, {"form": "p3", "group": "indicative/preterite", "group_sort": 6, "sort": 5, "value": "manifestaron"}, {"form": "s1", "group": "indicative/future", "group_sort": 7, "sort": 0, "value": "manifestar\u00e9"}, {"form": "s2", "group": "indicative/future", "group_sort": 7, "sort": 1, "value": "manifestar\u00e1s"}, {"form": "s3", "group": "indicative/future", "group_sort": 7, "sort": 2, "value": "manifestar\u00e1"}, {"form": "p1", "group": "indicative/future", "group_sort": 7, "sort": 3, "value": "manifestaremos"}, {"form": "p2", "group": "indicative/future", "group_sort": 7, "sort": 4, "value": "manifestar\u00e9is"}, {"form": "p3", "group": "indicative/future", "group_sort": 7, "sort": 5, "value": "manifestar\u00e1n"}, {"form": "s1", "group": "indicative/conditional", "group_sort": 8, "sort": 0, "value": "manifestar\u00eda"}, {"form": "s2", "group": "indicative/conditional", "group_sort": 8, "sort": 1, "value": "manifestar\u00edas"}, {"form": "s3", "group": "indicative/conditional", "group_sort": 8, "sort": 2, "value": "manifestar\u00eda"}, {"form": "p1", "group": "indicative/conditional", "group_sort": 8, "sort": 3, "value": "manifestar\u00edamos"}, {"form": "p2", "group": "indicative/conditional", "group_sort": 8, "sort": 4, "value": "manifestar\u00edais"}, {"form": "p3", "group": "indicative/conditional", "group_sort": 8, "sort": 5, "value": "manifestar\u00edan"}, {"form": "s1", "group": "subjunctive/present", "group_sort": 9, "sort": 0, "value": "manifieste"}, {"form": "s2", "group": "subjunctive/present", "group_sort": 9, "sort": 1, "value": "manifiestes (t\u00fa) - manifest\u00e9s (vos)"}, {"form": "s3", "group": "subjunctive/present", "group_sort": 9, "sort": 2, "value": "manifieste"}, {"form": "p1", "group": "subjunctive/present", "group_sort": 9, "sort": 3, "value": "manifestemos"}, {"form": "p2", "group": "subjunctive/present", "group_sort": 9, "sort": 4, "value": "manifest\u00e9is"}, {"form": "p3", "group": "subjunctive/present", "group_sort": 9, "sort": 5, "value": "manifiesten"}, {"form": "s1", "group": "subjunctive/imperfect_ra", "group_sort": 10, "sort": 0, "value": "manifestara"}, {"form": "s2", "group": "subjunctive/imperfect_ra", "group_sort": 10, "sort": 1, "value": "manifestaras"}, {"form": "s3", "group": "subjunctive/imperfect_ra", "group_sort": 10, "sort": 2, "value": "manifestara"}, {"form": "p1", "group": "subjunctive/imperfect_ra", "group_sort": 10, "sort": 3, "value": "manifest\u00e1ramos"}, {"form": "p2", "group": "subjunctive/imperfect_ra", "group_sort": 10, "sort": 4, "value": "manifestarais"}, {"form": "p3", "group": "subjunctive/imperfect_ra", "group_sort": 10, "sort": 5, "value": "manifestaran"}, {"form": "s1", "group": "subjunctive/imperfect_se", "group_sort": 11, "sort": 0, "value": "manifestase"}, {"form": "s2", "group": "subjunctive/imperfect_se", "group_sort": 11, "sort": 1, "value": "manifestases"}, {"form": "s3", "group": "subjunctive/imperfect_se", "group_sort": 11, "sort": 2, "value": "manifestase"}, {"form": "p1", "group": "subjunctive/imperfect_se", "group_sort": 11, "sort": 3, "value": "manifest\u00e1semos"}, {"form": "p2", "group": "subjunctive/imperfect_se", "group_sort": 11, "sort": 4, "value": "manifestaseis"}, {"form": "p3", "group": "subjunctive/imperfect_se", "group_sort": 11, "sort": 5, "value": "manifestasen"}, {"form": "s1", "group": "subjunctive/future", "group_sort": 12, "sort": 0, "value": "manifestare"}, {"form": "s2", "group": "subjunctive/future", "group_sort": 12, "sort": 1, "value": "manifestares"}, {"form": "s3", "group": "subjunctive/future", "group_sort": 12, "sort": 2, "value": "manifestare"}, {"form": "p1", "group": "subjunctive/future", "group_sort": 12, "sort": 3, "value": "manifest\u00e1remos"}, {"form": "p2", "group": "subjunctive/future", "group_sort": 12, "sort": 4, "value": "manifestareis"}, {"form": "p3", "group": "subjunctive/future", "group_sort": 12, "sort": 5, "value": "manifestaren"}, {"form": "s1", "group": "imperative/affirmative", "group_sort": 13, "sort": 0, "value": ""}, {"form": "s2", "group": "imperative/affirmative", "group_sort": 13, "sort": 1, "value": "manifiesta (t\u00fa) - manifest\u00e1 (vos)"}, {"form": "s3", "group": "imperative/affirmative", "group_sort": 13, "sort": 2, "value": "manifieste"}, {"form": "p1", "group": "imperative/affirmative", "group_sort": 13, "sort": 3, "value": "manifestemos"}, {"form": "p2", "group": "imperative/affirmative", "group_sort": 13, "sort": 4, "value": "manifestad"}, {"form": "p3", "group": "imperative/affirmative", "group_sort": 13, "sort": 5, "value": "manifiesten"}, {"form": "s1", "group": "imperative/negative", "group_sort": 14, "sort": 0, "value": ""}, {"form": "s2", "group": "imperative/negative", "group_sort": 14, "sort": 1, "value": "no manifiestes"}, {"form": "s3", "group": "imperative/negative", "group_sort": 14, "sort": 2, "value": "no manifieste"}, {"form": "p1", "group": "imperative/negative", "group_sort": 14, "sort": 3, "value": "no manifestemos"}, {"form": "p2", "group": "imperative/negative", "group_sort": 14, "sort": 4, "value": "no manifest\u00e9is"}, {"form": "p3", "group": "imperative/negative", "group_sort": 14, "sort": 5, "value": "no manifiesten"}], "definitions": ["to manifest, reveal, display, show", "to declare, express"], "description": "manifestar (first-person singular present manifiesto, first-person singular preterite manifest\u00e9, past participle manifestado)", "etymology": "From Latin manifest\u0101re, present active infinitive of manifest\u014d.", "page_id": 768314, "pronunciations": ["IPA(key): /manifes\u02c8ta\u027e/, [manifes\u02c8t\u032aa\u027e]"], "related": ["manifestaci\u00f3n"], "synonyms": [], "url": "https://en.wiktionary.org/?curid=768314#Spanish", "word": "manifestar"}