{"conjugations": [{"group": "infinitive/impersonal", "group_sort": 0, "sort": 0, "value": "ir"}, {"form": "s1", "group": "infinitive/personal", "group_sort": 1, "sort": 0, "value": "ir"}, {"form": "s2", "group": "infinitive/personal", "group_sort": 1, "sort": 1, "value": "ires"}, {"form": "s3", "group": "infinitive/personal", "group_sort": 1, "sort": 2, "value": "ir"}, {"form": "p1", "group": "infinitive/personal", "group_sort": 1, "sort": 3, "value": "irmos"}, {"form": "p2", "group": "infinitive/personal", "group_sort": 1, "sort": 4, "value": "irdes"}, {"form": "p3", "group": "infinitive/personal", "group_sort": 1, "sort": 5, "value": "irem"}, {"group": "gerund", "group_sort": 2, "sort": 0, "value": "indo"}, {"form": "s", "group": "pastparticiple/masculine", "group_sort": 3, "sort": 0, "value": "ido"}, {"form": "p", "group": "pastparticiple/masculine", "group_sort": 3, "sort": 1, "value": "idos"}, {"form": "s", "group": "pastparticiple/feminine", "group_sort": 4, "sort": 0, "value": "ida"}, {"form": "p", "group": "pastparticiple/feminine", "group_sort": 4, "sort": 1, "value": "idas"}, {"form": "s1", "group": "indicative/present", "group_sort": 5, "sort": 0, "value": "vou"}, {"form": "s2", "group": "indicative/present", "group_sort": 5, "sort": 1, "value": "vais"}, {"form": "s3", "group": "indicative/present", "group_sort": 5, "sort": 2, "value": "vai"}, {"form": "p1", "group": "indicative/present", "group_sort": 5, "sort": 3, "value": "vamos - imos"}, {"form": "p2", "group": "indicative/present", "group_sort": 5, "sort": 4, "value": "ides"}, {"form": "p3", "group": "indicative/present", "group_sort": 5, "sort": 5, "value": "v\u00e3o"}, {"form": "s1", "group": "indicative/imperfect", "group_sort": 6, "sort": 0, "value": "ia"}, {"form": "s2", "group": "indicative/imperfect", "group_sort": 6, "sort": 1, "value": "ias"}, {"form": "s3", "group": "indicative/imperfect", "group_sort": 6, "sort": 2, "value": "ia"}, {"form": "p1", "group": "indicative/imperfect", "group_sort": 6, "sort": 3, "value": "\u00edamos"}, {"form": "p2", "group": "indicative/imperfect", "group_sort": 6, "sort": 4, "value": "\u00edeis"}, {"form": "p3", "group": "indicative/imperfect", "group_sort": 6, "sort": 5, "value": "iam"}, {"form": "s1", "group": "indicative/preterite", "group_sort": 7, "sort": 0, "value": "fui"}, {"form": "s2", "group": "indicative/preterite", "group_sort": 7, "sort": 1, "value": "foste"}, {"form": "s3", "group": "indicative/preterite", "group_sort": 7, "sort": 2, "value": "foi"}, {"form": "p1", "group": "indicative/preterite", "group_sort": 7, "sort": 3, "value": "fomos"}, {"form": "p2", "group": "indicative/preterite", "group_sort": 7, "sort": 4, "value": "fostes"}, {"form": "p3", "group": "indicative/preterite", "group_sort": 7, "sort": 5, "value": "foram"}, {"form": "s1", "group": "indicative/pluperfect", "group_sort": 8, "sort": 0, "value": "fora"}, {"form": "s2", "group": "indicative/pluperfect", "group_sort": 8, "sort": 1, "value": "foras"}, {"form": "s3", "group": "indicative/pluperfect", "group_sort": 8, "sort": 2, "value": "fora"}, {"form": "p1", "group": "indicative/pluperfect", "group_sort": 8, "sort": 3, "value": "f\u00f4ramos"}, {"form": "p2", "group": "indicative/pluperfect", "group_sort": 8, "sort": 4, "value": "f\u00f4reis"}, {"form": "p3", "group": "indicative/pluperfect", "group_sort": 8, "sort": 5, "value": "foram"}, {"form": "s1", "group": "indicative/future", "group_sort": 9, "sort": 0, "value": "irei"}, {"form": "s2", "group": "indicative/future", "group_sort": 9, "sort": 1, "value": "ir\u00e1s"}, {"form": "s3", "group": "indicative/future", "group_sort": 9, "sort": 2, "value": "ir\u00e1"}, {"form": "p1", "group": "indicative/future", "group_sort": 9, "sort": 3, "value": "iremos"}, {"form": "p2", "group": "indicative/future", "group_sort": 9, "sort": 4, "value": "ireis"}, {"form": "p3", "group": "indicative/future", "group_sort": 9, "sort": 5, "value": "ir\u00e3o"}, {"form": "s1", "group": "conditional", "group_sort": 10, "sort": 0, "value": "iria"}, {"form": "s2", "group": "conditional", "group_sort": 10, "sort": 1, "value": "irias"}, {"form": "s3", "group": "conditional", "group_sort": 10, "sort": 2, "value": "iria"}, {"form": "p1", "group": "conditional", "group_sort": 10, "sort": 3, "value": "ir\u00edamos"}, {"form": "p2", "group": "conditional", "group_sort": 10, "sort": 4, "value": "ir\u00edeis"}, {"form": "p3", "group": "conditional", "group_sort": 10, "sort": 5, "value": "iriam"}, {"form": "s1", "group": "subjunctive/present", "group_sort": 11, "sort": 0, "value": "v\u00e1"}, {"form": "s2", "group": "subjunctive/present", "group_sort": 11, "sort": 1, "value": "v\u00e1s"}, {"form": "s3", "group": "subjunctive/present", "group_sort": 11, "sort": 2, "value": "v\u00e1"}, {"form": "p1", "group": "subjunctive/present", "group_sort": 11, "sort": 3, "value": "vamos"}, {"form": "p2", "group": "subjunctive/present", "group_sort": 11, "sort": 4, "value": "vades"}, {"form": "p3", "group": "subjunctive/present", "group_sort": 11, "sort": 5, "value": "v\u00e3o"}, {"form": "s1", "group": "subjunctive/imperfect", "group_sort": 12, "sort": 0, "value": "fosse"}, {"form": "s2", "group": "subjunctive/imperfect", "group_sort": 12, "sort": 1, "value": "fosses"}, {"form": "s3", "group": "subjunctive/imperfect", "group_sort": 12, "sort": 2, "value": "fosse"}, {"form": "p1", "group": "subjunctive/imperfect", "group_sort": 12, "sort": 3, "value": "f\u00f4ssemos"}, {"form": "p2", "group": "subjunctive/imperfect", "group_sort": 12, "sort": 4, "value": "f\u00f4sseis"}, {"form": "p3", "group": "subjunctive/imperfect", "group_sort": 12, "sort": 5, "value": "fossem"}, {"form": "s1", "group": "subjunctive/preterite", "group_sort": 13, "sort": 0, "value": "for"}, {"form": "s2", "group": "subjunctive/preterite", "group_sort": 13, "sort": 1, "value": "fores"}, {"form": "s3", "group": "subjunctive/preterite", "group_sort": 13, "sort": 2, "value": "for"}, {"form": "p1", "group": "subjunctive/preterite", "group_sort": 13, "sort": 3, "value": "formos"}, {"form": "p2", "group": "subjunctive/preterite", "group_sort": 13, "sort": 4, "value": "fordes"}, {"form": "p3", "group": "subjunctive/preterite", "group_sort": 13, "sort": 5, "value": "forem"}, {"form": "s1", "group": "imperative/affirmative", "group_sort": 14, "sort": 0, "value": "-"}, {"form": "s2", "group": "imperative/affirmative", "group_sort": 14, "sort": 1, "value": "vai"}, {"form": "s3", "group": "imperative/affirmative", "group_sort": 14, "sort": 2, "value": "v\u00e1"}, {"form": "p1", "group": "imperative/affirmative", "group_sort": 14, "sort": 3, "value": "vamos"}, {"form": "p2", "group": "imperative/affirmative", "group_sort": 14, "sort": 4, "value": "ide"}, {"form": "p3", "group": "imperative/affirmative", "group_sort": 14, "sort": 5, "value": "v\u00e3o"}, {"form": "s1", "group": "imperative/negative", "group_sort": 15, "sort": 0, "value": "-"}, {"form": "s2", "group": "imperative/negative", "group_sort": 15, "sort": 1, "value": "v\u00e1s"}, {"form": "s3", "group": "imperative/negative", "group_sort": 15, "sort": 2, "value": "v\u00e1"}, {"form": "p1", "group": "imperative/negative", "group_sort": 15, "sort": 3, "value": "vamos"}, {"form": "p2", "group": "imperative/negative", "group_sort": 15, "sort": 4, "value": "vades"}, {"form": "p3", "group": "imperative/negative", "group_sort": 15, "sort": 5, "value": "v\u00e3o"}], "definitions": ["(intransitive, or transitive with para or a or at\u00e9) to go (to move to a destination)\n\n\nVamos a p\u00e9?\n\nDo we go on foot?\n\n\n\n\nEles foram ao shopping.\n\nThey went to the mall.\n\n\n\n\nQuer\u00edamos ir para casa.\n\nWe wanted to go home.", "(auxiliary, with an infinitive) will; to be going to; forms the future tense\n\n\nVou comprar um sapato.\n\nI will buy a shoe.\n\n\n\n\nN\u00f3s n\u00e3o \u00edamos fazer nada.\n\nWe weren\u2019t going to do anything.", "(auxiliary, with a gerund) to keep on; to go on; ~ on; forms the continuative aspect\n\n\nA \u00e1gua vai escorrendo at\u00e9 acabar.\n\nThe water keeps on leaking until it is all gone.", "(takes a reflexive pronoun) to go; to leave; to depart\n\n\nOs homens j\u00e1 se foram todos.\n\nAll the men have left already.", "(intransitive, or transitive with para or em or a) to attend; to go to (to be present in an event)\n\n\nSinto muito, n\u00e3o poderei ir \u00e0 sua festa.\n\nI\u2019m sorry, I won\u2019t be able to go to your party.", "(transitive with at\u00e9) to go on until; to last to\n\n\nA batalha foi at\u00e9 as duas da manh\u00e3.\n\nThe battle went on until two AM.", "(intransitive, or transitive with em) to do; to fare (to have a good or bad result)\n\n\nFui muito mal em quase todas as provas.\n\nI did very bad in nearly all the tests.", "(intransitive) to be doing (formula used in greetings)\n\n\n\u201cComo vai?\u201d \u201cVou bem, obrigado.\u201d\n\n\u201cHow are you doing?\u201d \u201cI am doing fine, thanks.\u201d", "(takes a reflexive pronoun) to be gone (depleted, destroyed; no longer usable)\n\n\nPorcaria! Minha TV se foi.\n\nDamn it! My TV is gone.", "(euphemistic, takes a reflexive pronoun) to leave us; to depart (to die)\n\n\nUma ora\u00e7\u00e3o para os que j\u00e1 se foram.\n\nA prayer for those who have already left us.", "(intransitive) to go (to begin an action or process)\n\n\nUm, dois, tr\u00eas, vai!\n\nOne, two, three, go!\n\n\n\n\nO sinal verde ainda n\u00e3o foi!\n\nThe green light still didn\u2019t light up.\n\n\n\n\nVamos!\n\nGet on with it!", "(transitive with com) to match; to go with (to form a good combination with)\n\n\nEste casaco n\u00e3o vai bem com os sapatos.\n\nThis jacket doesn't go well with the shoes.", "(transitive with com) to like or tolerate someone or something\n\n\nParece que ningu\u00e9m vai comigo.\n\nIt seems nobody likes me.", "(transitive with por) to follow (to take into account when making choices)\n\n\nVai pela raz\u00e3o, n\u00e3o pelos sentimentos.\n\nFollow reason, not feelings.\n\n\n\n\nSe a luz n\u00e3o acender, pode encontrar o livro indo pelo tato.\n\nIf the light doesn\u2019t turn on, you can find the book by following your sense of touch.", "(poker, intransitive) to call (to match the amount of chips in the pot)"], "description": "ir (first-person singular present indicative vou, past participle ido)", "etymology": "From Old Portuguese ir, from Latin \u012bre, present active infinitive of e\u014d (from Proto-Italic *e\u014d, from Proto-Indo-European *h\u2081ey-); the forms beginning with V from corresponding forms of v\u0101d\u014d; the forms beginning with F from the corresponding forms of sum.", "page_id": 8364, "pronunciations": ["(Portugal) IPA(key): /\u02c8i\u027e/", "IPA(key): /\u02c8i\u027e/", "IPA(key): /i\u02d0r/"], "related": [], "synonyms": ["(go): andar", "(leave): partir"], "url": "https://en.wiktionary.org/?curid=8364#Portuguese", "word": "ir"}