{"conjugations": [{"group": "infinitive", "group_sort": 0, "sort": 0, "value": "abalanzar"}, {"group": "gerund", "group_sort": 1, "sort": 0, "value": "abalanzando"}, {"form": "masculine", "group": "pastparticiple/singular", "group_sort": 2, "sort": 0, "value": "abalanzado"}, {"form": "feminine", "group": "pastparticiple/singular", "group_sort": 2, "sort": 1, "value": "abalanzada"}, {"form": "masculine", "group": "pastparticiple/plural", "group_sort": 3, "sort": 0, "value": "abalanzados"}, {"form": "feminine", "group": "pastparticiple/plural", "group_sort": 3, "sort": 1, "value": "abalanzadas"}, {"form": "s1", "group": "indicative/present", "group_sort": 4, "sort": 0, "value": "abalanzo"}, {"form": "s2", "group": "indicative/present", "group_sort": 4, "sort": 1, "value": "abalanzas (t\u00fa) - abalanz\u00e1s (vos)"}, {"form": "s3", "group": "indicative/present", "group_sort": 4, "sort": 2, "value": "abalanza"}, {"form": "p1", "group": "indicative/present", "group_sort": 4, "sort": 3, "value": "abalanzamos"}, {"form": "p2", "group": "indicative/present", "group_sort": 4, "sort": 4, "value": "abalanz\u00e1is"}, {"form": "p3", "group": "indicative/present", "group_sort": 4, "sort": 5, "value": "abalanzan"}, {"form": "s1", "group": "indicative/imperfect", "group_sort": 5, "sort": 0, "value": "abalanzaba"}, {"form": "s2", "group": "indicative/imperfect", "group_sort": 5, "sort": 1, "value": "abalanzabas"}, {"form": "s3", "group": "indicative/imperfect", "group_sort": 5, "sort": 2, "value": "abalanzaba"}, {"form": "p1", "group": "indicative/imperfect", "group_sort": 5, "sort": 3, "value": "abalanz\u00e1bamos"}, {"form": "p2", "group": "indicative/imperfect", "group_sort": 5, "sort": 4, "value": "abalanzabais"}, {"form": "p3", "group": "indicative/imperfect", "group_sort": 5, "sort": 5, "value": "abalanzaban"}, {"form": "s1", "group": "indicative/preterite", "group_sort": 6, "sort": 0, "value": "abalanc\u00e9"}, {"form": "s2", "group": "indicative/preterite", "group_sort": 6, "sort": 1, "value": "abalanzaste"}, {"form": "s3", "group": "indicative/preterite", "group_sort": 6, "sort": 2, "value": "abalanz\u00f3"}, {"form": "p1", "group": "indicative/preterite", "group_sort": 6, "sort": 3, "value": "abalanzamos"}, {"form": "p2", "group": "indicative/preterite", "group_sort": 6, "sort": 4, "value": "abalanzasteis"}, {"form": "p3", "group": "indicative/preterite", "group_sort": 6, "sort": 5, "value": "abalanzaron"}, {"form": "s1", "group": "indicative/future", "group_sort": 7, "sort": 0, "value": "abalanzar\u00e9"}, {"form": "s2", "group": "indicative/future", "group_sort": 7, "sort": 1, "value": "abalanzar\u00e1s"}, {"form": "s3", "group": "indicative/future", "group_sort": 7, "sort": 2, "value": "abalanzar\u00e1"}, {"form": "p1", "group": "indicative/future", "group_sort": 7, "sort": 3, "value": "abalanzaremos"}, {"form": "p2", "group": "indicative/future", "group_sort": 7, "sort": 4, "value": "abalanzar\u00e9is"}, {"form": "p3", "group": "indicative/future", "group_sort": 7, "sort": 5, "value": "abalanzar\u00e1n"}, {"form": "s1", "group": "indicative/conditional", "group_sort": 8, "sort": 0, "value": "abalanzar\u00eda"}, {"form": "s2", "group": "indicative/conditional", "group_sort": 8, "sort": 1, "value": "abalanzar\u00edas"}, {"form": "s3", "group": "indicative/conditional", "group_sort": 8, "sort": 2, "value": "abalanzar\u00eda"}, {"form": "p1", "group": "indicative/conditional", "group_sort": 8, "sort": 3, "value": "abalanzar\u00edamos"}, {"form": "p2", "group": "indicative/conditional", "group_sort": 8, "sort": 4, "value": "abalanzar\u00edais"}, {"form": "p3", "group": "indicative/conditional", "group_sort": 8, "sort": 5, "value": "abalanzar\u00edan"}, {"form": "s1", "group": "subjunctive/present", "group_sort": 9, "sort": 0, "value": "abalance"}, {"form": "s2", "group": "subjunctive/present", "group_sort": 9, "sort": 1, "value": "abalances (t\u00fa) - abalanc\u00e9s (vos)"}, {"form": "s3", "group": "subjunctive/present", "group_sort": 9, "sort": 2, "value": "abalance"}, {"form": "p1", "group": "subjunctive/present", "group_sort": 9, "sort": 3, "value": "abalancemos"}, {"form": "p2", "group": "subjunctive/present", "group_sort": 9, "sort": 4, "value": "abalanc\u00e9is"}, {"form": "p3", "group": "subjunctive/present", "group_sort": 9, "sort": 5, "value": "abalancen"}, {"form": "s1", "group": "subjunctive/imperfect_ra", "group_sort": 10, "sort": 0, "value": "abalanzara"}, {"form": "s2", "group": "subjunctive/imperfect_ra", "group_sort": 10, "sort": 1, "value": "abalanzaras"}, {"form": "s3", "group": "subjunctive/imperfect_ra", "group_sort": 10, "sort": 2, "value": "abalanzara"}, {"form": "p1", "group": "subjunctive/imperfect_ra", "group_sort": 10, "sort": 3, "value": "abalanz\u00e1ramos"}, {"form": "p2", "group": "subjunctive/imperfect_ra", "group_sort": 10, "sort": 4, "value": "abalanzarais"}, {"form": "p3", "group": "subjunctive/imperfect_ra", "group_sort": 10, "sort": 5, "value": "abalanzaran"}, {"form": "s1", "group": "subjunctive/imperfect_se", "group_sort": 11, "sort": 0, "value": "abalanzase"}, {"form": "s2", "group": "subjunctive/imperfect_se", "group_sort": 11, "sort": 1, "value": "abalanzases"}, {"form": "s3", "group": "subjunctive/imperfect_se", "group_sort": 11, "sort": 2, "value": "abalanzase"}, {"form": "p1", "group": "subjunctive/imperfect_se", "group_sort": 11, "sort": 3, "value": "abalanz\u00e1semos"}, {"form": "p2", "group": "subjunctive/imperfect_se", "group_sort": 11, "sort": 4, "value": "abalanzaseis"}, {"form": "p3", "group": "subjunctive/imperfect_se", "group_sort": 11, "sort": 5, "value": "abalanzasen"}, {"form": "s1", "group": "subjunctive/future", "group_sort": 12, "sort": 0, "value": "abalanzare"}, {"form": "s2", "group": "subjunctive/future", "group_sort": 12, "sort": 1, "value": "abalanzares"}, {"form": "s3", "group": "subjunctive/future", "group_sort": 12, "sort": 2, "value": "abalanzare"}, {"form": "p1", "group": "subjunctive/future", "group_sort": 12, "sort": 3, "value": "abalanz\u00e1remos"}, {"form": "p2", "group": "subjunctive/future", "group_sort": 12, "sort": 4, "value": "abalanzareis"}, {"form": "p3", "group": "subjunctive/future", "group_sort": 12, "sort": 5, "value": "abalanzaren"}, {"form": "s1", "group": "imperative/affirmative", "group_sort": 13, "sort": 0, "value": ""}, {"form": "s2", "group": "imperative/affirmative", "group_sort": 13, "sort": 1, "value": "abalanza (t\u00fa) - abalanz\u00e1 (vos)"}, {"form": "s3", "group": "imperative/affirmative", "group_sort": 13, "sort": 2, "value": "abalance"}, {"form": "p1", "group": "imperative/affirmative", "group_sort": 13, "sort": 3, "value": "abalancemos"}, {"form": "p2", "group": "imperative/affirmative", "group_sort": 13, "sort": 4, "value": "abalanzad"}, {"form": "p3", "group": "imperative/affirmative", "group_sort": 13, "sort": 5, "value": "abalancen"}, {"form": "s1", "group": "imperative/negative", "group_sort": 14, "sort": 0, "value": ""}, {"form": "s2", "group": "imperative/negative", "group_sort": 14, "sort": 1, "value": "no abalances"}, {"form": "s3", "group": "imperative/negative", "group_sort": 14, "sort": 2, "value": "no abalance"}, {"form": "p1", "group": "imperative/negative", "group_sort": 14, "sort": 3, "value": "no abalancemos"}, {"form": "p2", "group": "imperative/negative", "group_sort": 14, "sort": 4, "value": "no abalanc\u00e9is"}, {"form": "p3", "group": "imperative/negative", "group_sort": 14, "sort": 5, "value": "no abalancen"}], "definitions": ["(transitive) to propel", "(transitive, dated) to balance, compensate", "(reflexive, abalanzarse sobre) to pounce on, swoop down on"], "description": "abalanzar (first-person singular present abalanzo, first-person singular preterite abalanc\u00e9, past participle abalanzado)", "etymology": "From balanza (\u201cbalance\u201d), from Latin bilanx, bilances.", "page_id": 962717, "pronunciations": ["(Castilian) IPA(key): /abalan\u02c8\u03b8a\u027e/, [a\u03b2al\u00e3n\u031f\u02c8\u03b8a\u027e]"], "related": [], "synonyms": [], "url": "https://en.wiktionary.org/?curid=962717#Spanish", "word": "abalanzar"}