{"conjugations": [{"group": "infinitive", "group_sort": 0, "sort": 0, "value": "acomplejar"}, {"group": "gerund", "group_sort": 1, "sort": 0, "value": "acomplejando"}, {"form": "masculine", "group": "pastparticiple/singular", "group_sort": 2, "sort": 0, "value": "acomplejado"}, {"form": "feminine", "group": "pastparticiple/singular", "group_sort": 2, "sort": 1, "value": "acomplejada"}, {"form": "masculine", "group": "pastparticiple/plural", "group_sort": 3, "sort": 0, "value": "acomplejados"}, {"form": "feminine", "group": "pastparticiple/plural", "group_sort": 3, "sort": 1, "value": "acomplejadas"}, {"form": "s1", "group": "indicative/present", "group_sort": 4, "sort": 0, "value": "acomplejo"}, {"form": "s2", "group": "indicative/present", "group_sort": 4, "sort": 1, "value": "acomplejas (t\u00fa) - acomplej\u00e1s (vos)"}, {"form": "s3", "group": "indicative/present", "group_sort": 4, "sort": 2, "value": "acompleja"}, {"form": "p1", "group": "indicative/present", "group_sort": 4, "sort": 3, "value": "acomplejamos"}, {"form": "p2", "group": "indicative/present", "group_sort": 4, "sort": 4, "value": "acomplej\u00e1is"}, {"form": "p3", "group": "indicative/present", "group_sort": 4, "sort": 5, "value": "acomplejan"}, {"form": "s1", "group": "indicative/imperfect", "group_sort": 5, "sort": 0, "value": "acomplejaba"}, {"form": "s2", "group": "indicative/imperfect", "group_sort": 5, "sort": 1, "value": "acomplejabas"}, {"form": "s3", "group": "indicative/imperfect", "group_sort": 5, "sort": 2, "value": "acomplejaba"}, {"form": "p1", "group": "indicative/imperfect", "group_sort": 5, "sort": 3, "value": "acomplej\u00e1bamos"}, {"form": "p2", "group": "indicative/imperfect", "group_sort": 5, "sort": 4, "value": "acomplejabais"}, {"form": "p3", "group": "indicative/imperfect", "group_sort": 5, "sort": 5, "value": "acomplejaban"}, {"form": "s1", "group": "indicative/preterite", "group_sort": 6, "sort": 0, "value": "acomplej\u00e9"}, {"form": "s2", "group": "indicative/preterite", "group_sort": 6, "sort": 1, "value": "acomplejaste"}, {"form": "s3", "group": "indicative/preterite", "group_sort": 6, "sort": 2, "value": "acomplej\u00f3"}, {"form": "p1", "group": "indicative/preterite", "group_sort": 6, "sort": 3, "value": "acomplejamos"}, {"form": "p2", "group": "indicative/preterite", "group_sort": 6, "sort": 4, "value": "acomplejasteis"}, {"form": "p3", "group": "indicative/preterite", "group_sort": 6, "sort": 5, "value": "acomplejaron"}, {"form": "s1", "group": "indicative/future", "group_sort": 7, "sort": 0, "value": "acomplejar\u00e9"}, {"form": "s2", "group": "indicative/future", "group_sort": 7, "sort": 1, "value": "acomplejar\u00e1s"}, {"form": "s3", "group": "indicative/future", "group_sort": 7, "sort": 2, "value": "acomplejar\u00e1"}, {"form": "p1", "group": "indicative/future", "group_sort": 7, "sort": 3, "value": "acomplejaremos"}, {"form": "p2", "group": "indicative/future", "group_sort": 7, "sort": 4, "value": "acomplejar\u00e9is"}, {"form": "p3", "group": "indicative/future", "group_sort": 7, "sort": 5, "value": "acomplejar\u00e1n"}, {"form": "s1", "group": "indicative/conditional", "group_sort": 8, "sort": 0, "value": "acomplejar\u00eda"}, {"form": "s2", "group": "indicative/conditional", "group_sort": 8, "sort": 1, "value": "acomplejar\u00edas"}, {"form": "s3", "group": "indicative/conditional", "group_sort": 8, "sort": 2, "value": "acomplejar\u00eda"}, {"form": "p1", "group": "indicative/conditional", "group_sort": 8, "sort": 3, "value": "acomplejar\u00edamos"}, {"form": "p2", "group": "indicative/conditional", "group_sort": 8, "sort": 4, "value": "acomplejar\u00edais"}, {"form": "p3", "group": "indicative/conditional", "group_sort": 8, "sort": 5, "value": "acomplejar\u00edan"}, {"form": "s1", "group": "subjunctive/present", "group_sort": 9, "sort": 0, "value": "acompleje"}, {"form": "s2", "group": "subjunctive/present", "group_sort": 9, "sort": 1, "value": "acomplejes (t\u00fa) - acomplej\u00e9s (vos)"}, {"form": "s3", "group": "subjunctive/present", "group_sort": 9, "sort": 2, "value": "acompleje"}, {"form": "p1", "group": "subjunctive/present", "group_sort": 9, "sort": 3, "value": "acomplejemos"}, {"form": "p2", "group": "subjunctive/present", "group_sort": 9, "sort": 4, "value": "acomplej\u00e9is"}, {"form": "p3", "group": "subjunctive/present", "group_sort": 9, "sort": 5, "value": "acomplejen"}, {"form": "s1", "group": "subjunctive/imperfect_ra", "group_sort": 10, "sort": 0, "value": "acomplejara"}, {"form": "s2", "group": "subjunctive/imperfect_ra", "group_sort": 10, "sort": 1, "value": "acomplejaras"}, {"form": "s3", "group": "subjunctive/imperfect_ra", "group_sort": 10, "sort": 2, "value": "acomplejara"}, {"form": "p1", "group": "subjunctive/imperfect_ra", "group_sort": 10, "sort": 3, "value": "acomplej\u00e1ramos"}, {"form": "p2", "group": "subjunctive/imperfect_ra", "group_sort": 10, "sort": 4, "value": "acomplejarais"}, {"form": "p3", "group": "subjunctive/imperfect_ra", "group_sort": 10, "sort": 5, "value": "acomplejaran"}, {"form": "s1", "group": "subjunctive/imperfect_se", "group_sort": 11, "sort": 0, "value": "acomplejase"}, {"form": "s2", "group": "subjunctive/imperfect_se", "group_sort": 11, "sort": 1, "value": "acomplejases"}, {"form": "s3", "group": "subjunctive/imperfect_se", "group_sort": 11, "sort": 2, "value": "acomplejase"}, {"form": "p1", "group": "subjunctive/imperfect_se", "group_sort": 11, "sort": 3, "value": "acomplej\u00e1semos"}, {"form": "p2", "group": "subjunctive/imperfect_se", "group_sort": 11, "sort": 4, "value": "acomplejaseis"}, {"form": "p3", "group": "subjunctive/imperfect_se", "group_sort": 11, "sort": 5, "value": "acomplejasen"}, {"form": "s1", "group": "subjunctive/future", "group_sort": 12, "sort": 0, "value": "acomplejare"}, {"form": "s2", "group": "subjunctive/future", "group_sort": 12, "sort": 1, "value": "acomplejares"}, {"form": "s3", "group": "subjunctive/future", "group_sort": 12, "sort": 2, "value": "acomplejare"}, {"form": "p1", "group": "subjunctive/future", "group_sort": 12, "sort": 3, "value": "acomplej\u00e1remos"}, {"form": "p2", "group": "subjunctive/future", "group_sort": 12, "sort": 4, "value": "acomplejareis"}, {"form": "p3", "group": "subjunctive/future", "group_sort": 12, "sort": 5, "value": "acomplejaren"}, {"form": "s1", "group": "imperative/affirmative", "group_sort": 13, "sort": 0, "value": ""}, {"form": "s2", "group": "imperative/affirmative", "group_sort": 13, "sort": 1, "value": "acompleja (t\u00fa) - acomplej\u00e1 (vos)"}, {"form": "s3", "group": "imperative/affirmative", "group_sort": 13, "sort": 2, "value": "acompleje"}, {"form": "p1", "group": "imperative/affirmative", "group_sort": 13, "sort": 3, "value": "acomplejemos"}, {"form": "p2", "group": "imperative/affirmative", "group_sort": 13, "sort": 4, "value": "acomplejad"}, {"form": "p3", "group": "imperative/affirmative", "group_sort": 13, "sort": 5, "value": "acomplejen"}, {"form": "s1", "group": "imperative/negative", "group_sort": 14, "sort": 0, "value": ""}, {"form": "s2", "group": "imperative/negative", "group_sort": 14, "sort": 1, "value": "no acomplejes"}, {"form": "s3", "group": "imperative/negative", "group_sort": 14, "sort": 2, "value": "no acompleje"}, {"form": "p1", "group": "imperative/negative", "group_sort": 14, "sort": 3, "value": "no acomplejemos"}, {"form": "p2", "group": "imperative/negative", "group_sort": 14, "sort": 4, "value": "no acomplej\u00e9is"}, {"form": "p3", "group": "imperative/negative", "group_sort": 14, "sort": 5, "value": "no acomplejen"}], "definitions": ["(transitive) to give a psychological complex, to cause complexes", "(reflexive) to develop a complex"], "description": "acomplejar (first-person singular present acomplejo, first-person singular preterite acomplej\u00e9, past participle acomplejado)", "etymology": "From a- + complejo (\u201ccomplex\u201d) + -ar.", "page_id": 3793396, "pronunciations": ["IPA(key): /akomple\u02c8xa\u027e/, [ak\u00f5mple\u02c8xa\u027e]"], "related": [], "synonyms": [], "url": "https://en.wiktionary.org/?curid=3793396#Spanish", "word": "acomplejar"}