{"conjugations": [{"group": "infinitive", "group_sort": 0, "sort": 0, "value": "acomodarse"}, {"group": "gerund", "group_sort": 1, "sort": 0, "value": "acomod\u00e1ndose"}, {"form": "masculine", "group": "pastparticiple/singular", "group_sort": 2, "sort": 0, "value": "acomodado"}, {"form": "feminine", "group": "pastparticiple/singular", "group_sort": 2, "sort": 1, "value": "acomodada"}, {"form": "masculine", "group": "pastparticiple/plural", "group_sort": 3, "sort": 0, "value": "acomodados"}, {"form": "feminine", "group": "pastparticiple/plural", "group_sort": 3, "sort": 1, "value": "acomodadas"}, {"form": "s1", "group": "indicative/present", "group_sort": 4, "sort": 0, "value": "me acomodo"}, {"form": "s2", "group": "indicative/present", "group_sort": 4, "sort": 1, "value": "te acomodas"}, {"form": "s3", "group": "indicative/present", "group_sort": 4, "sort": 2, "value": "se acomoda"}, {"form": "p1", "group": "indicative/present", "group_sort": 4, "sort": 3, "value": "nos acomodamos"}, {"form": "p2", "group": "indicative/present", "group_sort": 4, "sort": 4, "value": "os acomod\u00e1is"}, {"form": "p3", "group": "indicative/present", "group_sort": 4, "sort": 5, "value": "se acomodan"}, {"form": "s1", "group": "indicative/imperfect", "group_sort": 5, "sort": 0, "value": "me acomodaba"}, {"form": "s2", "group": "indicative/imperfect", "group_sort": 5, "sort": 1, "value": "te acomodabas"}, {"form": "s3", "group": "indicative/imperfect", "group_sort": 5, "sort": 2, "value": "se acomodaba"}, {"form": "p1", "group": "indicative/imperfect", "group_sort": 5, "sort": 3, "value": "nos acomod\u00e1bamos"}, {"form": "p2", "group": "indicative/imperfect", "group_sort": 5, "sort": 4, "value": "os acomodabais"}, {"form": "p3", "group": "indicative/imperfect", "group_sort": 5, "sort": 5, "value": "se acomodaban"}, {"form": "s1", "group": "indicative/preterite", "group_sort": 6, "sort": 0, "value": "me acomod\u00e9"}, {"form": "s2", "group": "indicative/preterite", "group_sort": 6, "sort": 1, "value": "te acomodaste"}, {"form": "s3", "group": "indicative/preterite", "group_sort": 6, "sort": 2, "value": "se acomod\u00f3"}, {"form": "p1", "group": "indicative/preterite", "group_sort": 6, "sort": 3, "value": "nos acomodamos"}, {"form": "p2", "group": "indicative/preterite", "group_sort": 6, "sort": 4, "value": "os acomodasteis"}, {"form": "p3", "group": "indicative/preterite", "group_sort": 6, "sort": 5, "value": "se acomodaron"}, {"form": "s1", "group": "indicative/future", "group_sort": 7, "sort": 0, "value": "me acomodar\u00e9"}, {"form": "s2", "group": "indicative/future", "group_sort": 7, "sort": 1, "value": "te acomodar\u00e1s"}, {"form": "s3", "group": "indicative/future", "group_sort": 7, "sort": 2, "value": "se acomodar\u00e1"}, {"form": "p1", "group": "indicative/future", "group_sort": 7, "sort": 3, "value": "nos acomodaremos"}, {"form": "p2", "group": "indicative/future", "group_sort": 7, "sort": 4, "value": "os acomodar\u00e9is"}, {"form": "p3", "group": "indicative/future", "group_sort": 7, "sort": 5, "value": "se acomodar\u00e1n"}, {"form": "s1", "group": "indicative/conditional", "group_sort": 8, "sort": 0, "value": "me acomodar\u00eda"}, {"form": "s2", "group": "indicative/conditional", "group_sort": 8, "sort": 1, "value": "te acomodar\u00edas"}, {"form": "s3", "group": "indicative/conditional", "group_sort": 8, "sort": 2, "value": "se acomodar\u00eda"}, {"form": "p1", "group": "indicative/conditional", "group_sort": 8, "sort": 3, "value": "nos acomodar\u00edamos"}, {"form": "p2", "group": "indicative/conditional", "group_sort": 8, "sort": 4, "value": "os acomodar\u00edais"}, {"form": "p3", "group": "indicative/conditional", "group_sort": 8, "sort": 5, "value": "se acomodar\u00edan"}, {"form": "s1", "group": "subjunctive/present", "group_sort": 9, "sort": 0, "value": "me acomode"}, {"form": "s2", "group": "subjunctive/present", "group_sort": 9, "sort": 1, "value": "te acomodes"}, {"form": "s3", "group": "subjunctive/present", "group_sort": 9, "sort": 2, "value": "se acomode"}, {"form": "p1", "group": "subjunctive/present", "group_sort": 9, "sort": 3, "value": "nos acomodemos"}, {"form": "p2", "group": "subjunctive/present", "group_sort": 9, "sort": 4, "value": "os acomod\u00e9is"}, {"form": "p3", "group": "subjunctive/present", "group_sort": 9, "sort": 5, "value": "se acomoden"}, {"form": "s1", "group": "subjunctive/imperfect_ra", "group_sort": 10, "sort": 0, "value": "me acomodara"}, {"form": "s2", "group": "subjunctive/imperfect_ra", "group_sort": 10, "sort": 1, "value": "te acomodaras"}, {"form": "s3", "group": "subjunctive/imperfect_ra", "group_sort": 10, "sort": 2, "value": "se acomodara"}, {"form": "p1", "group": "subjunctive/imperfect_ra", "group_sort": 10, "sort": 3, "value": "nos acomod\u00e1ramos"}, {"form": "p2", "group": "subjunctive/imperfect_ra", "group_sort": 10, "sort": 4, "value": "os acomodarais"}, {"form": "p3", "group": "subjunctive/imperfect_ra", "group_sort": 10, "sort": 5, "value": "se acomodaran"}, {"form": "s1", "group": "subjunctive/imperfect_se", "group_sort": 11, "sort": 0, "value": "me acomodase"}, {"form": "s2", "group": "subjunctive/imperfect_se", "group_sort": 11, "sort": 1, "value": "te acomodases"}, {"form": "s3", "group": "subjunctive/imperfect_se", "group_sort": 11, "sort": 2, "value": "se acomodase"}, {"form": "p1", "group": "subjunctive/imperfect_se", "group_sort": 11, "sort": 3, "value": "nos acomod\u00e1semos"}, {"form": "p2", "group": "subjunctive/imperfect_se", "group_sort": 11, "sort": 4, "value": "os acomodaseis"}, {"form": "p3", "group": "subjunctive/imperfect_se", "group_sort": 11, "sort": 5, "value": "se acomodasen"}, {"form": "s1", "group": "subjunctive/future", "group_sort": 12, "sort": 0, "value": "me acomodare"}, {"form": "s2", "group": "subjunctive/future", "group_sort": 12, "sort": 1, "value": "te acomodares"}, {"form": "s3", "group": "subjunctive/future", "group_sort": 12, "sort": 2, "value": "se acomodare"}, {"form": "p1", "group": "subjunctive/future", "group_sort": 12, "sort": 3, "value": "nos acomod\u00e1remos"}, {"form": "p2", "group": "subjunctive/future", "group_sort": 12, "sort": 4, "value": "os acomodareis"}, {"form": "p3", "group": "subjunctive/future", "group_sort": 12, "sort": 5, "value": "se acomodaren"}, {"form": "s1", "group": "imperative/affirmative", "group_sort": 13, "sort": 0, "value": ""}, {"form": "s2", "group": "imperative/affirmative", "group_sort": 13, "sort": 1, "value": "acom\u00f3date"}, {"form": "s3", "group": "imperative/affirmative", "group_sort": 13, "sort": 2, "value": "acom\u00f3dese"}, {"form": "p1", "group": "imperative/affirmative", "group_sort": 13, "sort": 3, "value": "acomod\u00e9monos"}, {"form": "p2", "group": "imperative/affirmative", "group_sort": 13, "sort": 4, "value": "acomodaos"}, {"form": "p3", "group": "imperative/affirmative", "group_sort": 13, "sort": 5, "value": "acom\u00f3dense"}, {"form": "s1", "group": "imperative/negative", "group_sort": 14, "sort": 0, "value": ""}, {"form": "s2", "group": "imperative/negative", "group_sort": 14, "sort": 1, "value": "no te acomodes"}, {"form": "s3", "group": "imperative/negative", "group_sort": 14, "sort": 2, "value": "no se acomode"}, {"form": "p1", "group": "imperative/negative", "group_sort": 14, "sort": 3, "value": "no nos acomodemos"}, {"form": "p2", "group": "imperative/negative", "group_sort": 14, "sort": 4, "value": "no os acomod\u00e9is"}, {"form": "p3", "group": "imperative/negative", "group_sort": 14, "sort": 5, "value": "no se acomoden"}], "definitions": ["to settle in"], "description": "acomodarse (first-person singular present me acomodo, first-person singular preterite me acomod\u00e9, past participle acomodado)", "etymology": null, "page_id": 454579, "pronunciations": ["IPA(key): /akomo\u02c8darse/, [akomo\u02c8\u00f0arse]"], "related": ["acomodar"], "synonyms": [], "url": "https://en.wiktionary.org/?curid=454579#Spanish", "word": "acomodarse"}