{"conjugations": [{"group": "infinitive", "group_sort": 0, "sort": 0, "value": "adjuntar"}, {"group": "gerund", "group_sort": 1, "sort": 0, "value": "adjuntando"}, {"form": "masculine", "group": "pastparticiple/singular", "group_sort": 2, "sort": 0, "value": "adjuntado"}, {"form": "feminine", "group": "pastparticiple/singular", "group_sort": 2, "sort": 1, "value": "adjuntada"}, {"form": "masculine", "group": "pastparticiple/plural", "group_sort": 3, "sort": 0, "value": "adjuntados"}, {"form": "feminine", "group": "pastparticiple/plural", "group_sort": 3, "sort": 1, "value": "adjuntadas"}, {"form": "s1", "group": "indicative/present", "group_sort": 4, "sort": 0, "value": "adjunto"}, {"form": "s2", "group": "indicative/present", "group_sort": 4, "sort": 1, "value": "adjuntas (t\u00fa) - adjunt\u00e1s (vos)"}, {"form": "s3", "group": "indicative/present", "group_sort": 4, "sort": 2, "value": "adjunta"}, {"form": "p1", "group": "indicative/present", "group_sort": 4, "sort": 3, "value": "adjuntamos"}, {"form": "p2", "group": "indicative/present", "group_sort": 4, "sort": 4, "value": "adjunt\u00e1is"}, {"form": "p3", "group": "indicative/present", "group_sort": 4, "sort": 5, "value": "adjuntan"}, {"form": "s1", "group": "indicative/imperfect", "group_sort": 5, "sort": 0, "value": "adjuntaba"}, {"form": "s2", "group": "indicative/imperfect", "group_sort": 5, "sort": 1, "value": "adjuntabas"}, {"form": "s3", "group": "indicative/imperfect", "group_sort": 5, "sort": 2, "value": "adjuntaba"}, {"form": "p1", "group": "indicative/imperfect", "group_sort": 5, "sort": 3, "value": "adjunt\u00e1bamos"}, {"form": "p2", "group": "indicative/imperfect", "group_sort": 5, "sort": 4, "value": "adjuntabais"}, {"form": "p3", "group": "indicative/imperfect", "group_sort": 5, "sort": 5, "value": "adjuntaban"}, {"form": "s1", "group": "indicative/preterite", "group_sort": 6, "sort": 0, "value": "adjunt\u00e9"}, {"form": "s2", "group": "indicative/preterite", "group_sort": 6, "sort": 1, "value": "adjuntaste"}, {"form": "s3", "group": "indicative/preterite", "group_sort": 6, "sort": 2, "value": "adjunt\u00f3"}, {"form": "p1", "group": "indicative/preterite", "group_sort": 6, "sort": 3, "value": "adjuntamos"}, {"form": "p2", "group": "indicative/preterite", "group_sort": 6, "sort": 4, "value": "adjuntasteis"}, {"form": "p3", "group": "indicative/preterite", "group_sort": 6, "sort": 5, "value": "adjuntaron"}, {"form": "s1", "group": "indicative/future", "group_sort": 7, "sort": 0, "value": "adjuntar\u00e9"}, {"form": "s2", "group": "indicative/future", "group_sort": 7, "sort": 1, "value": "adjuntar\u00e1s"}, {"form": "s3", "group": "indicative/future", "group_sort": 7, "sort": 2, "value": "adjuntar\u00e1"}, {"form": "p1", "group": "indicative/future", "group_sort": 7, "sort": 3, "value": "adjuntaremos"}, {"form": "p2", "group": "indicative/future", "group_sort": 7, "sort": 4, "value": "adjuntar\u00e9is"}, {"form": "p3", "group": "indicative/future", "group_sort": 7, "sort": 5, "value": "adjuntar\u00e1n"}, {"form": "s1", "group": "indicative/conditional", "group_sort": 8, "sort": 0, "value": "adjuntar\u00eda"}, {"form": "s2", "group": "indicative/conditional", "group_sort": 8, "sort": 1, "value": "adjuntar\u00edas"}, {"form": "s3", "group": "indicative/conditional", "group_sort": 8, "sort": 2, "value": "adjuntar\u00eda"}, {"form": "p1", "group": "indicative/conditional", "group_sort": 8, "sort": 3, "value": "adjuntar\u00edamos"}, {"form": "p2", "group": "indicative/conditional", "group_sort": 8, "sort": 4, "value": "adjuntar\u00edais"}, {"form": "p3", "group": "indicative/conditional", "group_sort": 8, "sort": 5, "value": "adjuntar\u00edan"}, {"form": "s1", "group": "subjunctive/present", "group_sort": 9, "sort": 0, "value": "adjunte"}, {"form": "s2", "group": "subjunctive/present", "group_sort": 9, "sort": 1, "value": "adjuntes (t\u00fa) - adjunt\u00e9s (vos)"}, {"form": "s3", "group": "subjunctive/present", "group_sort": 9, "sort": 2, "value": "adjunte"}, {"form": "p1", "group": "subjunctive/present", "group_sort": 9, "sort": 3, "value": "adjuntemos"}, {"form": "p2", "group": "subjunctive/present", "group_sort": 9, "sort": 4, "value": "adjunt\u00e9is"}, {"form": "p3", "group": "subjunctive/present", "group_sort": 9, "sort": 5, "value": "adjunten"}, {"form": "s1", "group": "subjunctive/imperfect_ra", "group_sort": 10, "sort": 0, "value": "adjuntara"}, {"form": "s2", "group": "subjunctive/imperfect_ra", "group_sort": 10, "sort": 1, "value": "adjuntaras"}, {"form": "s3", "group": "subjunctive/imperfect_ra", "group_sort": 10, "sort": 2, "value": "adjuntara"}, {"form": "p1", "group": "subjunctive/imperfect_ra", "group_sort": 10, "sort": 3, "value": "adjunt\u00e1ramos"}, {"form": "p2", "group": "subjunctive/imperfect_ra", "group_sort": 10, "sort": 4, "value": "adjuntarais"}, {"form": "p3", "group": "subjunctive/imperfect_ra", "group_sort": 10, "sort": 5, "value": "adjuntaran"}, {"form": "s1", "group": "subjunctive/imperfect_se", "group_sort": 11, "sort": 0, "value": "adjuntase"}, {"form": "s2", "group": "subjunctive/imperfect_se", "group_sort": 11, "sort": 1, "value": "adjuntases"}, {"form": "s3", "group": "subjunctive/imperfect_se", "group_sort": 11, "sort": 2, "value": "adjuntase"}, {"form": "p1", "group": "subjunctive/imperfect_se", "group_sort": 11, "sort": 3, "value": "adjunt\u00e1semos"}, {"form": "p2", "group": "subjunctive/imperfect_se", "group_sort": 11, "sort": 4, "value": "adjuntaseis"}, {"form": "p3", "group": "subjunctive/imperfect_se", "group_sort": 11, "sort": 5, "value": "adjuntasen"}, {"form": "s1", "group": "subjunctive/future", "group_sort": 12, "sort": 0, "value": "adjuntare"}, {"form": "s2", "group": "subjunctive/future", "group_sort": 12, "sort": 1, "value": "adjuntares"}, {"form": "s3", "group": "subjunctive/future", "group_sort": 12, "sort": 2, "value": "adjuntare"}, {"form": "p1", "group": "subjunctive/future", "group_sort": 12, "sort": 3, "value": "adjunt\u00e1remos"}, {"form": "p2", "group": "subjunctive/future", "group_sort": 12, "sort": 4, "value": "adjuntareis"}, {"form": "p3", "group": "subjunctive/future", "group_sort": 12, "sort": 5, "value": "adjuntaren"}, {"form": "s1", "group": "imperative/affirmative", "group_sort": 13, "sort": 0, "value": ""}, {"form": "s2", "group": "imperative/affirmative", "group_sort": 13, "sort": 1, "value": "adjunta (t\u00fa) - adjunt\u00e1 (vos)"}, {"form": "s3", "group": "imperative/affirmative", "group_sort": 13, "sort": 2, "value": "adjunte"}, {"form": "p1", "group": "imperative/affirmative", "group_sort": 13, "sort": 3, "value": "adjuntemos"}, {"form": "p2", "group": "imperative/affirmative", "group_sort": 13, "sort": 4, "value": "adjuntad"}, {"form": "p3", "group": "imperative/affirmative", "group_sort": 13, "sort": 5, "value": "adjunten"}, {"form": "s1", "group": "imperative/negative", "group_sort": 14, "sort": 0, "value": ""}, {"form": "s2", "group": "imperative/negative", "group_sort": 14, "sort": 1, "value": "no adjuntes"}, {"form": "s3", "group": "imperative/negative", "group_sort": 14, "sort": 2, "value": "no adjunte"}, {"form": "p1", "group": "imperative/negative", "group_sort": 14, "sort": 3, "value": "no adjuntemos"}, {"form": "p2", "group": "imperative/negative", "group_sort": 14, "sort": 4, "value": "no adjunt\u00e9is"}, {"form": "p3", "group": "imperative/negative", "group_sort": 14, "sort": 5, "value": "no adjunten"}], "definitions": ["(transitive) to enclose, to attach (as in correspondence, e-mail)"], "description": "adjuntar (first-person singular present adjunto, first-person singular preterite adjunt\u00e9, past participle adjuntado)", "etymology": "From adjunto.", "page_id": 85451, "pronunciations": ["IPA(key): /adxun\u02c8ta\u027e/, [a\u00f0x\u0169n\u032a\u02c8t\u032aa\u027e]"], "related": [], "synonyms": [], "url": "https://en.wiktionary.org/?curid=85451#Spanish", "word": "adjuntar"}