{"conjugations": [{"group": "infinitive", "group_sort": 0, "sort": 0, "value": "adormecer"}, {"group": "gerund", "group_sort": 1, "sort": 0, "value": "adormeciendo"}, {"form": "masculine", "group": "pastparticiple/singular", "group_sort": 2, "sort": 0, "value": "adormecido"}, {"form": "feminine", "group": "pastparticiple/singular", "group_sort": 2, "sort": 1, "value": "adormecida"}, {"form": "masculine", "group": "pastparticiple/plural", "group_sort": 3, "sort": 0, "value": "adormecidos"}, {"form": "feminine", "group": "pastparticiple/plural", "group_sort": 3, "sort": 1, "value": "adormecidas"}, {"form": "s1", "group": "indicative/present", "group_sort": 4, "sort": 0, "value": "adormezco"}, {"form": "s2", "group": "indicative/present", "group_sort": 4, "sort": 1, "value": "adormeces (t\u00fa) - adormec\u00e9s (vos)"}, {"form": "s3", "group": "indicative/present", "group_sort": 4, "sort": 2, "value": "adormece"}, {"form": "p1", "group": "indicative/present", "group_sort": 4, "sort": 3, "value": "adormecemos"}, {"form": "p2", "group": "indicative/present", "group_sort": 4, "sort": 4, "value": "adormec\u00e9is"}, {"form": "p3", "group": "indicative/present", "group_sort": 4, "sort": 5, "value": "adormecen"}, {"form": "s1", "group": "indicative/imperfect", "group_sort": 5, "sort": 0, "value": "adormec\u00eda"}, {"form": "s2", "group": "indicative/imperfect", "group_sort": 5, "sort": 1, "value": "adormec\u00edas"}, {"form": "s3", "group": "indicative/imperfect", "group_sort": 5, "sort": 2, "value": "adormec\u00eda"}, {"form": "p1", "group": "indicative/imperfect", "group_sort": 5, "sort": 3, "value": "adormec\u00edamos"}, {"form": "p2", "group": "indicative/imperfect", "group_sort": 5, "sort": 4, "value": "adormec\u00edais"}, {"form": "p3", "group": "indicative/imperfect", "group_sort": 5, "sort": 5, "value": "adormec\u00edan"}, {"form": "s1", "group": "indicative/preterite", "group_sort": 6, "sort": 0, "value": "adormec\u00ed"}, {"form": "s2", "group": "indicative/preterite", "group_sort": 6, "sort": 1, "value": "adormeciste"}, {"form": "s3", "group": "indicative/preterite", "group_sort": 6, "sort": 2, "value": "adormeci\u00f3"}, {"form": "p1", "group": "indicative/preterite", "group_sort": 6, "sort": 3, "value": "adormecimos"}, {"form": "p2", "group": "indicative/preterite", "group_sort": 6, "sort": 4, "value": "adormecisteis"}, {"form": "p3", "group": "indicative/preterite", "group_sort": 6, "sort": 5, "value": "adormecieron"}, {"form": "s1", "group": "indicative/future", "group_sort": 7, "sort": 0, "value": "adormecer\u00e9"}, {"form": "s2", "group": "indicative/future", "group_sort": 7, "sort": 1, "value": "adormecer\u00e1s"}, {"form": "s3", "group": "indicative/future", "group_sort": 7, "sort": 2, "value": "adormecer\u00e1"}, {"form": "p1", "group": "indicative/future", "group_sort": 7, "sort": 3, "value": "adormeceremos"}, {"form": "p2", "group": "indicative/future", "group_sort": 7, "sort": 4, "value": "adormecer\u00e9is"}, {"form": "p3", "group": "indicative/future", "group_sort": 7, "sort": 5, "value": "adormecer\u00e1n"}, {"form": "s1", "group": "indicative/conditional", "group_sort": 8, "sort": 0, "value": "adormecer\u00eda"}, {"form": "s2", "group": "indicative/conditional", "group_sort": 8, "sort": 1, "value": "adormecer\u00edas"}, {"form": "s3", "group": "indicative/conditional", "group_sort": 8, "sort": 2, "value": "adormecer\u00eda"}, {"form": "p1", "group": "indicative/conditional", "group_sort": 8, "sort": 3, "value": "adormecer\u00edamos"}, {"form": "p2", "group": "indicative/conditional", "group_sort": 8, "sort": 4, "value": "adormecer\u00edais"}, {"form": "p3", "group": "indicative/conditional", "group_sort": 8, "sort": 5, "value": "adormecer\u00edan"}, {"form": "s1", "group": "subjunctive/present", "group_sort": 9, "sort": 0, "value": "adormezca"}, {"form": "s2", "group": "subjunctive/present", "group_sort": 9, "sort": 1, "value": "adormezcas"}, {"form": "s3", "group": "subjunctive/present", "group_sort": 9, "sort": 2, "value": "adormezca"}, {"form": "p1", "group": "subjunctive/present", "group_sort": 9, "sort": 3, "value": "adormezcamos"}, {"form": "p2", "group": "subjunctive/present", "group_sort": 9, "sort": 4, "value": "adormezc\u00e1is"}, {"form": "p3", "group": "subjunctive/present", "group_sort": 9, "sort": 5, "value": "adormezcan"}, {"form": "s1", "group": "subjunctive/imperfect_ra", "group_sort": 10, "sort": 0, "value": "adormeciera"}, {"form": "s2", "group": "subjunctive/imperfect_ra", "group_sort": 10, "sort": 1, "value": "adormecieras"}, {"form": "s3", "group": "subjunctive/imperfect_ra", "group_sort": 10, "sort": 2, "value": "adormeciera"}, {"form": "p1", "group": "subjunctive/imperfect_ra", "group_sort": 10, "sort": 3, "value": "adormeci\u00e9ramos"}, {"form": "p2", "group": "subjunctive/imperfect_ra", "group_sort": 10, "sort": 4, "value": "adormecierais"}, {"form": "p3", "group": "subjunctive/imperfect_ra", "group_sort": 10, "sort": 5, "value": "adormecieran"}, {"form": "s1", "group": "subjunctive/imperfect_se", "group_sort": 11, "sort": 0, "value": "adormeciese"}, {"form": "s2", "group": "subjunctive/imperfect_se", "group_sort": 11, "sort": 1, "value": "adormecieses"}, {"form": "s3", "group": "subjunctive/imperfect_se", "group_sort": 11, "sort": 2, "value": "adormeciese"}, {"form": "p1", "group": "subjunctive/imperfect_se", "group_sort": 11, "sort": 3, "value": "adormeci\u00e9semos"}, {"form": "p2", "group": "subjunctive/imperfect_se", "group_sort": 11, "sort": 4, "value": "adormecieseis"}, {"form": "p3", "group": "subjunctive/imperfect_se", "group_sort": 11, "sort": 5, "value": "adormeciesen"}, {"form": "s1", "group": "subjunctive/future", "group_sort": 12, "sort": 0, "value": "adormeciere"}, {"form": "s2", "group": "subjunctive/future", "group_sort": 12, "sort": 1, "value": "adormecieres"}, {"form": "s3", "group": "subjunctive/future", "group_sort": 12, "sort": 2, "value": "adormeciere"}, {"form": "p1", "group": "subjunctive/future", "group_sort": 12, "sort": 3, "value": "adormeci\u00e9remos"}, {"form": "p2", "group": "subjunctive/future", "group_sort": 12, "sort": 4, "value": "adormeciereis"}, {"form": "p3", "group": "subjunctive/future", "group_sort": 12, "sort": 5, "value": "adormecieren"}, {"form": "s1", "group": "imperative/affirmative", "group_sort": 13, "sort": 0, "value": ""}, {"form": "s2", "group": "imperative/affirmative", "group_sort": 13, "sort": 1, "value": "adormece (t\u00fa) - adormec\u00e9 (vos)"}, {"form": "s3", "group": "imperative/affirmative", "group_sort": 13, "sort": 2, "value": "adormezca"}, {"form": "p1", "group": "imperative/affirmative", "group_sort": 13, "sort": 3, "value": "adormezcamos"}, {"form": "p2", "group": "imperative/affirmative", "group_sort": 13, "sort": 4, "value": "adormeced"}, {"form": "p3", "group": "imperative/affirmative", "group_sort": 13, "sort": 5, "value": "adormezcan"}, {"form": "s1", "group": "imperative/negative", "group_sort": 14, "sort": 0, "value": ""}, {"form": "s2", "group": "imperative/negative", "group_sort": 14, "sort": 1, "value": "no adormezcas"}, {"form": "s3", "group": "imperative/negative", "group_sort": 14, "sort": 2, "value": "no adormezca"}, {"form": "p1", "group": "imperative/negative", "group_sort": 14, "sort": 3, "value": "no adormezcamos"}, {"form": "p2", "group": "imperative/negative", "group_sort": 14, "sort": 4, "value": "no adormezc\u00e1is"}, {"form": "p3", "group": "imperative/negative", "group_sort": 14, "sort": 5, "value": "no adormezcan"}], "definitions": ["to make sleepy, or lull", "to make numb"], "description": "adormecer (first-person singular present adormezco, first-person singular preterite adormec\u00ed, past participle adormecido)", "etymology": "From Latin addorm\u012bscere, present active infinitive of addorm\u012bsc\u014d.", "page_id": 836166, "pronunciations": ["(Castilian) IPA(key): /adorme\u02c8\u03b8e\u027e/, [a\u00f0orme\u02c8\u03b8e\u027e]"], "related": ["dormir", "adormecerse"], "synonyms": [], "url": "https://en.wiktionary.org/?curid=836166#Spanish", "word": "adormecer"}