{"conjugations": [{"group": "infinitive", "group_sort": 0, "sort": 0, "value": "afiliar"}, {"group": "gerund", "group_sort": 1, "sort": 0, "value": "afiliando"}, {"form": "masculine", "group": "pastparticiple/singular", "group_sort": 2, "sort": 0, "value": "afiliado"}, {"form": "feminine", "group": "pastparticiple/singular", "group_sort": 2, "sort": 1, "value": "afiliada"}, {"form": "masculine", "group": "pastparticiple/plural", "group_sort": 3, "sort": 0, "value": "afiliados"}, {"form": "feminine", "group": "pastparticiple/plural", "group_sort": 3, "sort": 1, "value": "afiliadas"}, {"form": "s1", "group": "indicative/present", "group_sort": 4, "sort": 0, "value": "afil\u00edo, afilio"}, {"form": "s2", "group": "indicative/present", "group_sort": 4, "sort": 1, "value": "afil\u00edas (t\u00fa) - afilias (vos)"}, {"form": "s3", "group": "indicative/present", "group_sort": 4, "sort": 2, "value": "afil\u00eda, afilia"}, {"form": "p1", "group": "indicative/present", "group_sort": 4, "sort": 3, "value": "afiliamos"}, {"form": "p2", "group": "indicative/present", "group_sort": 4, "sort": 4, "value": "afili\u00e1is"}, {"form": "p3", "group": "indicative/present", "group_sort": 4, "sort": 5, "value": "afil\u00edan, afilian"}, {"form": "s1", "group": "indicative/imperfect", "group_sort": 5, "sort": 0, "value": "afiliaba"}, {"form": "s2", "group": "indicative/imperfect", "group_sort": 5, "sort": 1, "value": "afiliabas"}, {"form": "s3", "group": "indicative/imperfect", "group_sort": 5, "sort": 2, "value": "afiliaba"}, {"form": "p1", "group": "indicative/imperfect", "group_sort": 5, "sort": 3, "value": "afili\u00e1bamos"}, {"form": "p2", "group": "indicative/imperfect", "group_sort": 5, "sort": 4, "value": "afiliabais"}, {"form": "p3", "group": "indicative/imperfect", "group_sort": 5, "sort": 5, "value": "afiliaban"}, {"form": "s1", "group": "indicative/preterite", "group_sort": 6, "sort": 0, "value": "afili\u00e9"}, {"form": "s2", "group": "indicative/preterite", "group_sort": 6, "sort": 1, "value": "afiliaste"}, {"form": "s3", "group": "indicative/preterite", "group_sort": 6, "sort": 2, "value": "afili\u00f3"}, {"form": "p1", "group": "indicative/preterite", "group_sort": 6, "sort": 3, "value": "afiliamos"}, {"form": "p2", "group": "indicative/preterite", "group_sort": 6, "sort": 4, "value": "afiliasteis"}, {"form": "p3", "group": "indicative/preterite", "group_sort": 6, "sort": 5, "value": "afiliaron"}, {"form": "s1", "group": "indicative/future", "group_sort": 7, "sort": 0, "value": "afiliar\u00e9"}, {"form": "s2", "group": "indicative/future", "group_sort": 7, "sort": 1, "value": "afiliar\u00e1s"}, {"form": "s3", "group": "indicative/future", "group_sort": 7, "sort": 2, "value": "afiliar\u00e1"}, {"form": "p1", "group": "indicative/future", "group_sort": 7, "sort": 3, "value": "afiliaremos"}, {"form": "p2", "group": "indicative/future", "group_sort": 7, "sort": 4, "value": "afiliar\u00e9is"}, {"form": "p3", "group": "indicative/future", "group_sort": 7, "sort": 5, "value": "afiliar\u00e1n"}, {"form": "s1", "group": "indicative/conditional", "group_sort": 8, "sort": 0, "value": "afiliar\u00eda"}, {"form": "s2", "group": "indicative/conditional", "group_sort": 8, "sort": 1, "value": "afiliar\u00edas"}, {"form": "s3", "group": "indicative/conditional", "group_sort": 8, "sort": 2, "value": "afiliar\u00eda"}, {"form": "p1", "group": "indicative/conditional", "group_sort": 8, "sort": 3, "value": "afiliar\u00edamos"}, {"form": "p2", "group": "indicative/conditional", "group_sort": 8, "sort": 4, "value": "afiliar\u00edais"}, {"form": "p3", "group": "indicative/conditional", "group_sort": 8, "sort": 5, "value": "afiliar\u00edan"}, {"form": "s1", "group": "subjunctive/present", "group_sort": 9, "sort": 0, "value": "afil\u00ede, afilie"}, {"form": "s2", "group": "subjunctive/present", "group_sort": 9, "sort": 1, "value": "afil\u00edes, afilies"}, {"form": "s3", "group": "subjunctive/present", "group_sort": 9, "sort": 2, "value": "afil\u00ede, afilie"}, {"form": "p1", "group": "subjunctive/present", "group_sort": 9, "sort": 3, "value": "afiliemos"}, {"form": "p2", "group": "subjunctive/present", "group_sort": 9, "sort": 4, "value": "afili\u00e9is"}, {"form": "p3", "group": "subjunctive/present", "group_sort": 9, "sort": 5, "value": "afil\u00eden, afilien"}, {"form": "s1", "group": "subjunctive/imperfect_ra", "group_sort": 10, "sort": 0, "value": "afiliara"}, {"form": "s2", "group": "subjunctive/imperfect_ra", "group_sort": 10, "sort": 1, "value": "afiliaras"}, {"form": "s3", "group": "subjunctive/imperfect_ra", "group_sort": 10, "sort": 2, "value": "afiliara"}, {"form": "p1", "group": "subjunctive/imperfect_ra", "group_sort": 10, "sort": 3, "value": "afili\u00e1ramos"}, {"form": "p2", "group": "subjunctive/imperfect_ra", "group_sort": 10, "sort": 4, "value": "afiliarais"}, {"form": "p3", "group": "subjunctive/imperfect_ra", "group_sort": 10, "sort": 5, "value": "afiliaran"}, {"form": "s1", "group": "subjunctive/imperfect_se", "group_sort": 11, "sort": 0, "value": "afiliase"}, {"form": "s2", "group": "subjunctive/imperfect_se", "group_sort": 11, "sort": 1, "value": "afiliases"}, {"form": "s3", "group": "subjunctive/imperfect_se", "group_sort": 11, "sort": 2, "value": "afiliase"}, {"form": "p1", "group": "subjunctive/imperfect_se", "group_sort": 11, "sort": 3, "value": "afili\u00e1semos"}, {"form": "p2", "group": "subjunctive/imperfect_se", "group_sort": 11, "sort": 4, "value": "afiliaseis"}, {"form": "p3", "group": "subjunctive/imperfect_se", "group_sort": 11, "sort": 5, "value": "afiliasen"}, {"form": "s1", "group": "subjunctive/future", "group_sort": 12, "sort": 0, "value": "afiliare"}, {"form": "s2", "group": "subjunctive/future", "group_sort": 12, "sort": 1, "value": "afiliares"}, {"form": "s3", "group": "subjunctive/future", "group_sort": 12, "sort": 2, "value": "afiliare"}, {"form": "p1", "group": "subjunctive/future", "group_sort": 12, "sort": 3, "value": "afili\u00e1remos"}, {"form": "p2", "group": "subjunctive/future", "group_sort": 12, "sort": 4, "value": "afiliareis"}, {"form": "p3", "group": "subjunctive/future", "group_sort": 12, "sort": 5, "value": "afiliaren"}, {"form": "s1", "group": "imperative/affirmative", "group_sort": 13, "sort": 0, "value": ""}, {"form": "s2", "group": "imperative/affirmative", "group_sort": 13, "sort": 1, "value": "afil\u00eda (t\u00fa) - afilia (vos)"}, {"form": "s3", "group": "imperative/affirmative", "group_sort": 13, "sort": 2, "value": "afil\u00ede, afilie"}, {"form": "p1", "group": "imperative/affirmative", "group_sort": 13, "sort": 3, "value": "afiliemos"}, {"form": "p2", "group": "imperative/affirmative", "group_sort": 13, "sort": 4, "value": "afiliad"}, {"form": "p3", "group": "imperative/affirmative", "group_sort": 13, "sort": 5, "value": "afil\u00eden, afilien"}, {"form": "s1", "group": "imperative/negative", "group_sort": 14, "sort": 0, "value": ""}, {"form": "s2", "group": "imperative/negative", "group_sort": 14, "sort": 1, "value": "no afil\u00edes, afilies"}, {"form": "s3", "group": "imperative/negative", "group_sort": 14, "sort": 2, "value": "no afil\u00ede, afilie"}, {"form": "p1", "group": "imperative/negative", "group_sort": 14, "sort": 3, "value": "no afiliemos"}, {"form": "p2", "group": "imperative/negative", "group_sort": 14, "sort": 4, "value": "no afili\u00e9is"}, {"form": "p3", "group": "imperative/negative", "group_sort": 14, "sort": 5, "value": "no afil\u00eden, afilien"}], "definitions": ["to affiliate"], "description": "afiliar (first-person singular present afil\u00edo, first-person singular preterite afili\u00e9, past participle afiliado)", "etymology": "From Latin affiliare. Doublet of ahijar.", "page_id": 1337169, "pronunciations": ["IPA(key): /afi\u02c8lja\u027e/"], "related": ["afiliaci\u00f3n"], "synonyms": [], "url": "https://en.wiktionary.org/?curid=1337169#Spanish", "word": "afiliar"}