{"conjugations": [{"group": "infinitive", "group_sort": 0, "sort": 0, "value": "aflojar"}, {"group": "gerund", "group_sort": 1, "sort": 0, "value": "aflojando"}, {"form": "masculine", "group": "pastparticiple/singular", "group_sort": 2, "sort": 0, "value": "aflojado"}, {"form": "feminine", "group": "pastparticiple/singular", "group_sort": 2, "sort": 1, "value": "aflojada"}, {"form": "masculine", "group": "pastparticiple/plural", "group_sort": 3, "sort": 0, "value": "aflojados"}, {"form": "feminine", "group": "pastparticiple/plural", "group_sort": 3, "sort": 1, "value": "aflojadas"}, {"form": "s1", "group": "indicative/present", "group_sort": 4, "sort": 0, "value": "aflojo"}, {"form": "s2", "group": "indicative/present", "group_sort": 4, "sort": 1, "value": "aflojas (t\u00fa) - afloj\u00e1s (vos)"}, {"form": "s3", "group": "indicative/present", "group_sort": 4, "sort": 2, "value": "afloja"}, {"form": "p1", "group": "indicative/present", "group_sort": 4, "sort": 3, "value": "aflojamos"}, {"form": "p2", "group": "indicative/present", "group_sort": 4, "sort": 4, "value": "afloj\u00e1is"}, {"form": "p3", "group": "indicative/present", "group_sort": 4, "sort": 5, "value": "aflojan"}, {"form": "s1", "group": "indicative/imperfect", "group_sort": 5, "sort": 0, "value": "aflojaba"}, {"form": "s2", "group": "indicative/imperfect", "group_sort": 5, "sort": 1, "value": "aflojabas"}, {"form": "s3", "group": "indicative/imperfect", "group_sort": 5, "sort": 2, "value": "aflojaba"}, {"form": "p1", "group": "indicative/imperfect", "group_sort": 5, "sort": 3, "value": "afloj\u00e1bamos"}, {"form": "p2", "group": "indicative/imperfect", "group_sort": 5, "sort": 4, "value": "aflojabais"}, {"form": "p3", "group": "indicative/imperfect", "group_sort": 5, "sort": 5, "value": "aflojaban"}, {"form": "s1", "group": "indicative/preterite", "group_sort": 6, "sort": 0, "value": "afloj\u00e9"}, {"form": "s2", "group": "indicative/preterite", "group_sort": 6, "sort": 1, "value": "aflojaste"}, {"form": "s3", "group": "indicative/preterite", "group_sort": 6, "sort": 2, "value": "afloj\u00f3"}, {"form": "p1", "group": "indicative/preterite", "group_sort": 6, "sort": 3, "value": "aflojamos"}, {"form": "p2", "group": "indicative/preterite", "group_sort": 6, "sort": 4, "value": "aflojasteis"}, {"form": "p3", "group": "indicative/preterite", "group_sort": 6, "sort": 5, "value": "aflojaron"}, {"form": "s1", "group": "indicative/future", "group_sort": 7, "sort": 0, "value": "aflojar\u00e9"}, {"form": "s2", "group": "indicative/future", "group_sort": 7, "sort": 1, "value": "aflojar\u00e1s"}, {"form": "s3", "group": "indicative/future", "group_sort": 7, "sort": 2, "value": "aflojar\u00e1"}, {"form": "p1", "group": "indicative/future", "group_sort": 7, "sort": 3, "value": "aflojaremos"}, {"form": "p2", "group": "indicative/future", "group_sort": 7, "sort": 4, "value": "aflojar\u00e9is"}, {"form": "p3", "group": "indicative/future", "group_sort": 7, "sort": 5, "value": "aflojar\u00e1n"}, {"form": "s1", "group": "indicative/conditional", "group_sort": 8, "sort": 0, "value": "aflojar\u00eda"}, {"form": "s2", "group": "indicative/conditional", "group_sort": 8, "sort": 1, "value": "aflojar\u00edas"}, {"form": "s3", "group": "indicative/conditional", "group_sort": 8, "sort": 2, "value": "aflojar\u00eda"}, {"form": "p1", "group": "indicative/conditional", "group_sort": 8, "sort": 3, "value": "aflojar\u00edamos"}, {"form": "p2", "group": "indicative/conditional", "group_sort": 8, "sort": 4, "value": "aflojar\u00edais"}, {"form": "p3", "group": "indicative/conditional", "group_sort": 8, "sort": 5, "value": "aflojar\u00edan"}, {"form": "s1", "group": "subjunctive/present", "group_sort": 9, "sort": 0, "value": "afloje"}, {"form": "s2", "group": "subjunctive/present", "group_sort": 9, "sort": 1, "value": "aflojes (t\u00fa) - afloj\u00e9s (vos)"}, {"form": "s3", "group": "subjunctive/present", "group_sort": 9, "sort": 2, "value": "afloje"}, {"form": "p1", "group": "subjunctive/present", "group_sort": 9, "sort": 3, "value": "aflojemos"}, {"form": "p2", "group": "subjunctive/present", "group_sort": 9, "sort": 4, "value": "afloj\u00e9is"}, {"form": "p3", "group": "subjunctive/present", "group_sort": 9, "sort": 5, "value": "aflojen"}, {"form": "s1", "group": "subjunctive/imperfect_ra", "group_sort": 10, "sort": 0, "value": "aflojara"}, {"form": "s2", "group": "subjunctive/imperfect_ra", "group_sort": 10, "sort": 1, "value": "aflojaras"}, {"form": "s3", "group": "subjunctive/imperfect_ra", "group_sort": 10, "sort": 2, "value": "aflojara"}, {"form": "p1", "group": "subjunctive/imperfect_ra", "group_sort": 10, "sort": 3, "value": "afloj\u00e1ramos"}, {"form": "p2", "group": "subjunctive/imperfect_ra", "group_sort": 10, "sort": 4, "value": "aflojarais"}, {"form": "p3", "group": "subjunctive/imperfect_ra", "group_sort": 10, "sort": 5, "value": "aflojaran"}, {"form": "s1", "group": "subjunctive/imperfect_se", "group_sort": 11, "sort": 0, "value": "aflojase"}, {"form": "s2", "group": "subjunctive/imperfect_se", "group_sort": 11, "sort": 1, "value": "aflojases"}, {"form": "s3", "group": "subjunctive/imperfect_se", "group_sort": 11, "sort": 2, "value": "aflojase"}, {"form": "p1", "group": "subjunctive/imperfect_se", "group_sort": 11, "sort": 3, "value": "afloj\u00e1semos"}, {"form": "p2", "group": "subjunctive/imperfect_se", "group_sort": 11, "sort": 4, "value": "aflojaseis"}, {"form": "p3", "group": "subjunctive/imperfect_se", "group_sort": 11, "sort": 5, "value": "aflojasen"}, {"form": "s1", "group": "subjunctive/future", "group_sort": 12, "sort": 0, "value": "aflojare"}, {"form": "s2", "group": "subjunctive/future", "group_sort": 12, "sort": 1, "value": "aflojares"}, {"form": "s3", "group": "subjunctive/future", "group_sort": 12, "sort": 2, "value": "aflojare"}, {"form": "p1", "group": "subjunctive/future", "group_sort": 12, "sort": 3, "value": "afloj\u00e1remos"}, {"form": "p2", "group": "subjunctive/future", "group_sort": 12, "sort": 4, "value": "aflojareis"}, {"form": "p3", "group": "subjunctive/future", "group_sort": 12, "sort": 5, "value": "aflojaren"}, {"form": "s1", "group": "imperative/affirmative", "group_sort": 13, "sort": 0, "value": ""}, {"form": "s2", "group": "imperative/affirmative", "group_sort": 13, "sort": 1, "value": "afloja (t\u00fa) - afloj\u00e1 (vos)"}, {"form": "s3", "group": "imperative/affirmative", "group_sort": 13, "sort": 2, "value": "afloje"}, {"form": "p1", "group": "imperative/affirmative", "group_sort": 13, "sort": 3, "value": "aflojemos"}, {"form": "p2", "group": "imperative/affirmative", "group_sort": 13, "sort": 4, "value": "aflojad"}, {"form": "p3", "group": "imperative/affirmative", "group_sort": 13, "sort": 5, "value": "aflojen"}, {"form": "s1", "group": "imperative/negative", "group_sort": 14, "sort": 0, "value": ""}, {"form": "s2", "group": "imperative/negative", "group_sort": 14, "sort": 1, "value": "no aflojes"}, {"form": "s3", "group": "imperative/negative", "group_sort": 14, "sort": 2, "value": "no afloje"}, {"form": "p1", "group": "imperative/negative", "group_sort": 14, "sort": 3, "value": "no aflojemos"}, {"form": "p2", "group": "imperative/negative", "group_sort": 14, "sort": 4, "value": "no afloj\u00e9is"}, {"form": "p3", "group": "imperative/negative", "group_sort": 14, "sort": 5, "value": "no aflojen"}], "definitions": ["to loosen", "to slacken\nNo aflojen el trabajo en tiempo de guerra. \u2015 Don't slacken in your work in war time.", "(intransitive) to let up\nLa tormenta afloj\u00f3. \u2015 The storm let up.", "to cough up, shell out (pay money)"], "description": "aflojar (first-person singular present aflojo, first-person singular preterite afloj\u00e9, past participle aflojado)", "etymology": "From a- + flojo + -ar.", "page_id": 343099, "pronunciations": ["IPA(key): /aflo\u02c8xa\u027e/"], "related": [], "synonyms": ["relajar"], "url": "https://en.wiktionary.org/?curid=343099#Spanish", "word": "aflojar"}