{"conjugations": [{"group": "infinitive", "group_sort": 0, "sort": 0, "value": "afrontar"}, {"group": "gerund", "group_sort": 1, "sort": 0, "value": "afrontando"}, {"form": "masculine", "group": "pastparticiple/singular", "group_sort": 2, "sort": 0, "value": "afrontado"}, {"form": "feminine", "group": "pastparticiple/singular", "group_sort": 2, "sort": 1, "value": "afrontada"}, {"form": "masculine", "group": "pastparticiple/plural", "group_sort": 3, "sort": 0, "value": "afrontados"}, {"form": "feminine", "group": "pastparticiple/plural", "group_sort": 3, "sort": 1, "value": "afrontadas"}, {"form": "s1", "group": "indicative/present", "group_sort": 4, "sort": 0, "value": "afronto"}, {"form": "s2", "group": "indicative/present", "group_sort": 4, "sort": 1, "value": "afrontas (t\u00fa) - afront\u00e1s (vos)"}, {"form": "s3", "group": "indicative/present", "group_sort": 4, "sort": 2, "value": "afronta"}, {"form": "p1", "group": "indicative/present", "group_sort": 4, "sort": 3, "value": "afrontamos"}, {"form": "p2", "group": "indicative/present", "group_sort": 4, "sort": 4, "value": "afront\u00e1is"}, {"form": "p3", "group": "indicative/present", "group_sort": 4, "sort": 5, "value": "afrontan"}, {"form": "s1", "group": "indicative/imperfect", "group_sort": 5, "sort": 0, "value": "afrontaba"}, {"form": "s2", "group": "indicative/imperfect", "group_sort": 5, "sort": 1, "value": "afrontabas"}, {"form": "s3", "group": "indicative/imperfect", "group_sort": 5, "sort": 2, "value": "afrontaba"}, {"form": "p1", "group": "indicative/imperfect", "group_sort": 5, "sort": 3, "value": "afront\u00e1bamos"}, {"form": "p2", "group": "indicative/imperfect", "group_sort": 5, "sort": 4, "value": "afrontabais"}, {"form": "p3", "group": "indicative/imperfect", "group_sort": 5, "sort": 5, "value": "afrontaban"}, {"form": "s1", "group": "indicative/preterite", "group_sort": 6, "sort": 0, "value": "afront\u00e9"}, {"form": "s2", "group": "indicative/preterite", "group_sort": 6, "sort": 1, "value": "afrontaste"}, {"form": "s3", "group": "indicative/preterite", "group_sort": 6, "sort": 2, "value": "afront\u00f3"}, {"form": "p1", "group": "indicative/preterite", "group_sort": 6, "sort": 3, "value": "afrontamos"}, {"form": "p2", "group": "indicative/preterite", "group_sort": 6, "sort": 4, "value": "afrontasteis"}, {"form": "p3", "group": "indicative/preterite", "group_sort": 6, "sort": 5, "value": "afrontaron"}, {"form": "s1", "group": "indicative/future", "group_sort": 7, "sort": 0, "value": "afrontar\u00e9"}, {"form": "s2", "group": "indicative/future", "group_sort": 7, "sort": 1, "value": "afrontar\u00e1s"}, {"form": "s3", "group": "indicative/future", "group_sort": 7, "sort": 2, "value": "afrontar\u00e1"}, {"form": "p1", "group": "indicative/future", "group_sort": 7, "sort": 3, "value": "afrontaremos"}, {"form": "p2", "group": "indicative/future", "group_sort": 7, "sort": 4, "value": "afrontar\u00e9is"}, {"form": "p3", "group": "indicative/future", "group_sort": 7, "sort": 5, "value": "afrontar\u00e1n"}, {"form": "s1", "group": "indicative/conditional", "group_sort": 8, "sort": 0, "value": "afrontar\u00eda"}, {"form": "s2", "group": "indicative/conditional", "group_sort": 8, "sort": 1, "value": "afrontar\u00edas"}, {"form": "s3", "group": "indicative/conditional", "group_sort": 8, "sort": 2, "value": "afrontar\u00eda"}, {"form": "p1", "group": "indicative/conditional", "group_sort": 8, "sort": 3, "value": "afrontar\u00edamos"}, {"form": "p2", "group": "indicative/conditional", "group_sort": 8, "sort": 4, "value": "afrontar\u00edais"}, {"form": "p3", "group": "indicative/conditional", "group_sort": 8, "sort": 5, "value": "afrontar\u00edan"}, {"form": "s1", "group": "subjunctive/present", "group_sort": 9, "sort": 0, "value": "afronte"}, {"form": "s2", "group": "subjunctive/present", "group_sort": 9, "sort": 1, "value": "afrontes (t\u00fa) - afront\u00e9s (vos)"}, {"form": "s3", "group": "subjunctive/present", "group_sort": 9, "sort": 2, "value": "afronte"}, {"form": "p1", "group": "subjunctive/present", "group_sort": 9, "sort": 3, "value": "afrontemos"}, {"form": "p2", "group": "subjunctive/present", "group_sort": 9, "sort": 4, "value": "afront\u00e9is"}, {"form": "p3", "group": "subjunctive/present", "group_sort": 9, "sort": 5, "value": "afronten"}, {"form": "s1", "group": "subjunctive/imperfect_ra", "group_sort": 10, "sort": 0, "value": "afrontara"}, {"form": "s2", "group": "subjunctive/imperfect_ra", "group_sort": 10, "sort": 1, "value": "afrontaras"}, {"form": "s3", "group": "subjunctive/imperfect_ra", "group_sort": 10, "sort": 2, "value": "afrontara"}, {"form": "p1", "group": "subjunctive/imperfect_ra", "group_sort": 10, "sort": 3, "value": "afront\u00e1ramos"}, {"form": "p2", "group": "subjunctive/imperfect_ra", "group_sort": 10, "sort": 4, "value": "afrontarais"}, {"form": "p3", "group": "subjunctive/imperfect_ra", "group_sort": 10, "sort": 5, "value": "afrontaran"}, {"form": "s1", "group": "subjunctive/imperfect_se", "group_sort": 11, "sort": 0, "value": "afrontase"}, {"form": "s2", "group": "subjunctive/imperfect_se", "group_sort": 11, "sort": 1, "value": "afrontases"}, {"form": "s3", "group": "subjunctive/imperfect_se", "group_sort": 11, "sort": 2, "value": "afrontase"}, {"form": "p1", "group": "subjunctive/imperfect_se", "group_sort": 11, "sort": 3, "value": "afront\u00e1semos"}, {"form": "p2", "group": "subjunctive/imperfect_se", "group_sort": 11, "sort": 4, "value": "afrontaseis"}, {"form": "p3", "group": "subjunctive/imperfect_se", "group_sort": 11, "sort": 5, "value": "afrontasen"}, {"form": "s1", "group": "subjunctive/future", "group_sort": 12, "sort": 0, "value": "afrontare"}, {"form": "s2", "group": "subjunctive/future", "group_sort": 12, "sort": 1, "value": "afrontares"}, {"form": "s3", "group": "subjunctive/future", "group_sort": 12, "sort": 2, "value": "afrontare"}, {"form": "p1", "group": "subjunctive/future", "group_sort": 12, "sort": 3, "value": "afront\u00e1remos"}, {"form": "p2", "group": "subjunctive/future", "group_sort": 12, "sort": 4, "value": "afrontareis"}, {"form": "p3", "group": "subjunctive/future", "group_sort": 12, "sort": 5, "value": "afrontaren"}, {"form": "s1", "group": "imperative/affirmative", "group_sort": 13, "sort": 0, "value": ""}, {"form": "s2", "group": "imperative/affirmative", "group_sort": 13, "sort": 1, "value": "afronta (t\u00fa) - afront\u00e1 (vos)"}, {"form": "s3", "group": "imperative/affirmative", "group_sort": 13, "sort": 2, "value": "afronte"}, {"form": "p1", "group": "imperative/affirmative", "group_sort": 13, "sort": 3, "value": "afrontemos"}, {"form": "p2", "group": "imperative/affirmative", "group_sort": 13, "sort": 4, "value": "afrontad"}, {"form": "p3", "group": "imperative/affirmative", "group_sort": 13, "sort": 5, "value": "afronten"}, {"form": "s1", "group": "imperative/negative", "group_sort": 14, "sort": 0, "value": ""}, {"form": "s2", "group": "imperative/negative", "group_sort": 14, "sort": 1, "value": "no afrontes"}, {"form": "s3", "group": "imperative/negative", "group_sort": 14, "sort": 2, "value": "no afronte"}, {"form": "p1", "group": "imperative/negative", "group_sort": 14, "sort": 3, "value": "no afrontemos"}, {"form": "p2", "group": "imperative/negative", "group_sort": 14, "sort": 4, "value": "no afront\u00e9is"}, {"form": "p3", "group": "imperative/negative", "group_sort": 14, "sort": 5, "value": "no afronten"}], "definitions": ["to confront", "to defy", "to face"], "description": "afrontar (first-person singular present afronto, first-person singular preterite afront\u00e9, past participle afrontado)", "etymology": "From Vulgar Latin *affront\u0101re, from Latin fr\u014dns.", "page_id": 847642, "pronunciations": ["IPA(key): /af\u027eon\u02c8ta\u027e/, [af\u027e\u00f5n\u032a\u02c8t\u032aa\u027e]"], "related": ["afrentar", "enfrentar", "frente"], "synonyms": [], "url": "https://en.wiktionary.org/?curid=847642#Spanish", "word": "afrontar"}