{"conjugations": [{"group": "infinitive", "group_sort": 0, "sort": 0, "value": "airear"}, {"group": "gerund", "group_sort": 1, "sort": 0, "value": "aireando"}, {"form": "masculine", "group": "pastparticiple/singular", "group_sort": 2, "sort": 0, "value": "aireado"}, {"form": "feminine", "group": "pastparticiple/singular", "group_sort": 2, "sort": 1, "value": "aireada"}, {"form": "masculine", "group": "pastparticiple/plural", "group_sort": 3, "sort": 0, "value": "aireados"}, {"form": "feminine", "group": "pastparticiple/plural", "group_sort": 3, "sort": 1, "value": "aireadas"}, {"form": "s1", "group": "indicative/present", "group_sort": 4, "sort": 0, "value": "aireo"}, {"form": "s2", "group": "indicative/present", "group_sort": 4, "sort": 1, "value": "aireas (t\u00fa) - aire\u00e1s (vos)"}, {"form": "s3", "group": "indicative/present", "group_sort": 4, "sort": 2, "value": "airea"}, {"form": "p1", "group": "indicative/present", "group_sort": 4, "sort": 3, "value": "aireamos"}, {"form": "p2", "group": "indicative/present", "group_sort": 4, "sort": 4, "value": "aire\u00e1is"}, {"form": "p3", "group": "indicative/present", "group_sort": 4, "sort": 5, "value": "airean"}, {"form": "s1", "group": "indicative/imperfect", "group_sort": 5, "sort": 0, "value": "aireaba"}, {"form": "s2", "group": "indicative/imperfect", "group_sort": 5, "sort": 1, "value": "aireabas"}, {"form": "s3", "group": "indicative/imperfect", "group_sort": 5, "sort": 2, "value": "aireaba"}, {"form": "p1", "group": "indicative/imperfect", "group_sort": 5, "sort": 3, "value": "aire\u00e1bamos"}, {"form": "p2", "group": "indicative/imperfect", "group_sort": 5, "sort": 4, "value": "aireabais"}, {"form": "p3", "group": "indicative/imperfect", "group_sort": 5, "sort": 5, "value": "aireaban"}, {"form": "s1", "group": "indicative/preterite", "group_sort": 6, "sort": 0, "value": "aire\u00e9"}, {"form": "s2", "group": "indicative/preterite", "group_sort": 6, "sort": 1, "value": "aireaste"}, {"form": "s3", "group": "indicative/preterite", "group_sort": 6, "sort": 2, "value": "aire\u00f3"}, {"form": "p1", "group": "indicative/preterite", "group_sort": 6, "sort": 3, "value": "aireamos"}, {"form": "p2", "group": "indicative/preterite", "group_sort": 6, "sort": 4, "value": "aireasteis"}, {"form": "p3", "group": "indicative/preterite", "group_sort": 6, "sort": 5, "value": "airearon"}, {"form": "s1", "group": "indicative/future", "group_sort": 7, "sort": 0, "value": "airear\u00e9"}, {"form": "s2", "group": "indicative/future", "group_sort": 7, "sort": 1, "value": "airear\u00e1s"}, {"form": "s3", "group": "indicative/future", "group_sort": 7, "sort": 2, "value": "airear\u00e1"}, {"form": "p1", "group": "indicative/future", "group_sort": 7, "sort": 3, "value": "airearemos"}, {"form": "p2", "group": "indicative/future", "group_sort": 7, "sort": 4, "value": "airear\u00e9is"}, {"form": "p3", "group": "indicative/future", "group_sort": 7, "sort": 5, "value": "airear\u00e1n"}, {"form": "s1", "group": "indicative/conditional", "group_sort": 8, "sort": 0, "value": "airear\u00eda"}, {"form": "s2", "group": "indicative/conditional", "group_sort": 8, "sort": 1, "value": "airear\u00edas"}, {"form": "s3", "group": "indicative/conditional", "group_sort": 8, "sort": 2, "value": "airear\u00eda"}, {"form": "p1", "group": "indicative/conditional", "group_sort": 8, "sort": 3, "value": "airear\u00edamos"}, {"form": "p2", "group": "indicative/conditional", "group_sort": 8, "sort": 4, "value": "airear\u00edais"}, {"form": "p3", "group": "indicative/conditional", "group_sort": 8, "sort": 5, "value": "airear\u00edan"}, {"form": "s1", "group": "subjunctive/present", "group_sort": 9, "sort": 0, "value": "airee"}, {"form": "s2", "group": "subjunctive/present", "group_sort": 9, "sort": 1, "value": "airees (t\u00fa) - aire\u00e9s (vos)"}, {"form": "s3", "group": "subjunctive/present", "group_sort": 9, "sort": 2, "value": "airee"}, {"form": "p1", "group": "subjunctive/present", "group_sort": 9, "sort": 3, "value": "aireemos"}, {"form": "p2", "group": "subjunctive/present", "group_sort": 9, "sort": 4, "value": "aire\u00e9is"}, {"form": "p3", "group": "subjunctive/present", "group_sort": 9, "sort": 5, "value": "aireen"}, {"form": "s1", "group": "subjunctive/imperfect_ra", "group_sort": 10, "sort": 0, "value": "aireara"}, {"form": "s2", "group": "subjunctive/imperfect_ra", "group_sort": 10, "sort": 1, "value": "airearas"}, {"form": "s3", "group": "subjunctive/imperfect_ra", "group_sort": 10, "sort": 2, "value": "aireara"}, {"form": "p1", "group": "subjunctive/imperfect_ra", "group_sort": 10, "sort": 3, "value": "aire\u00e1ramos"}, {"form": "p2", "group": "subjunctive/imperfect_ra", "group_sort": 10, "sort": 4, "value": "airearais"}, {"form": "p3", "group": "subjunctive/imperfect_ra", "group_sort": 10, "sort": 5, "value": "airearan"}, {"form": "s1", "group": "subjunctive/imperfect_se", "group_sort": 11, "sort": 0, "value": "airease"}, {"form": "s2", "group": "subjunctive/imperfect_se", "group_sort": 11, "sort": 1, "value": "aireases"}, {"form": "s3", "group": "subjunctive/imperfect_se", "group_sort": 11, "sort": 2, "value": "airease"}, {"form": "p1", "group": "subjunctive/imperfect_se", "group_sort": 11, "sort": 3, "value": "aire\u00e1semos"}, {"form": "p2", "group": "subjunctive/imperfect_se", "group_sort": 11, "sort": 4, "value": "aireaseis"}, {"form": "p3", "group": "subjunctive/imperfect_se", "group_sort": 11, "sort": 5, "value": "aireasen"}, {"form": "s1", "group": "subjunctive/future", "group_sort": 12, "sort": 0, "value": "aireare"}, {"form": "s2", "group": "subjunctive/future", "group_sort": 12, "sort": 1, "value": "aireares"}, {"form": "s3", "group": "subjunctive/future", "group_sort": 12, "sort": 2, "value": "aireare"}, {"form": "p1", "group": "subjunctive/future", "group_sort": 12, "sort": 3, "value": "aire\u00e1remos"}, {"form": "p2", "group": "subjunctive/future", "group_sort": 12, "sort": 4, "value": "aireareis"}, {"form": "p3", "group": "subjunctive/future", "group_sort": 12, "sort": 5, "value": "airearen"}, {"form": "s1", "group": "imperative/affirmative", "group_sort": 13, "sort": 0, "value": ""}, {"form": "s2", "group": "imperative/affirmative", "group_sort": 13, "sort": 1, "value": "airea (t\u00fa) - aire\u00e1 (vos)"}, {"form": "s3", "group": "imperative/affirmative", "group_sort": 13, "sort": 2, "value": "airee"}, {"form": "p1", "group": "imperative/affirmative", "group_sort": 13, "sort": 3, "value": "aireemos"}, {"form": "p2", "group": "imperative/affirmative", "group_sort": 13, "sort": 4, "value": "airead"}, {"form": "p3", "group": "imperative/affirmative", "group_sort": 13, "sort": 5, "value": "aireen"}, {"form": "s1", "group": "imperative/negative", "group_sort": 14, "sort": 0, "value": ""}, {"form": "s2", "group": "imperative/negative", "group_sort": 14, "sort": 1, "value": "no airees"}, {"form": "s3", "group": "imperative/negative", "group_sort": 14, "sort": 2, "value": "no airee"}, {"form": "p1", "group": "imperative/negative", "group_sort": 14, "sort": 3, "value": "no aireemos"}, {"form": "p2", "group": "imperative/negative", "group_sort": 14, "sort": 4, "value": "no aire\u00e9is"}, {"form": "p3", "group": "imperative/negative", "group_sort": 14, "sort": 5, "value": "no aireen"}], "definitions": ["to air (to bring into contact with the air)\nSynonym: ventilar", "(reflexive) to get some fresh air"], "description": "airear (first-person singular present aireo, first-person singular preterite aire\u00e9, past participle aireado)", "etymology": "aire + -ear", "page_id": 343111, "pronunciations": ["IPA(key): /ai\u027ee\u02c8a\u027e/, [ai\u032f\u027ee\u02c8a\u027e]"], "related": [], "synonyms": [], "url": "https://en.wiktionary.org/?curid=343111#Spanish", "word": "airear"}