{"conjugations": [{"group": "infinitive", "group_sort": 0, "sort": 0, "value": "amanecer"}, {"group": "gerund", "group_sort": 1, "sort": 0, "value": "amaneciendo"}, {"form": "masculine", "group": "pastparticiple/singular", "group_sort": 2, "sort": 0, "value": "amanecido"}, {"form": "feminine", "group": "pastparticiple/singular", "group_sort": 2, "sort": 1, "value": "amanecida"}, {"form": "masculine", "group": "pastparticiple/plural", "group_sort": 3, "sort": 0, "value": "amanecidos"}, {"form": "feminine", "group": "pastparticiple/plural", "group_sort": 3, "sort": 1, "value": "amanecidas"}, {"form": "s1", "group": "indicative/present", "group_sort": 4, "sort": 0, "value": "amanezco"}, {"form": "s2", "group": "indicative/present", "group_sort": 4, "sort": 1, "value": "amaneces (t\u00fa) - amanec\u00e9s (vos)"}, {"form": "s3", "group": "indicative/present", "group_sort": 4, "sort": 2, "value": "amanece"}, {"form": "p1", "group": "indicative/present", "group_sort": 4, "sort": 3, "value": "amanecemos"}, {"form": "p2", "group": "indicative/present", "group_sort": 4, "sort": 4, "value": "amanec\u00e9is"}, {"form": "p3", "group": "indicative/present", "group_sort": 4, "sort": 5, "value": "amanecen"}, {"form": "s1", "group": "indicative/imperfect", "group_sort": 5, "sort": 0, "value": "amanec\u00eda"}, {"form": "s2", "group": "indicative/imperfect", "group_sort": 5, "sort": 1, "value": "amanec\u00edas"}, {"form": "s3", "group": "indicative/imperfect", "group_sort": 5, "sort": 2, "value": "amanec\u00eda"}, {"form": "p1", "group": "indicative/imperfect", "group_sort": 5, "sort": 3, "value": "amanec\u00edamos"}, {"form": "p2", "group": "indicative/imperfect", "group_sort": 5, "sort": 4, "value": "amanec\u00edais"}, {"form": "p3", "group": "indicative/imperfect", "group_sort": 5, "sort": 5, "value": "amanec\u00edan"}, {"form": "s1", "group": "indicative/preterite", "group_sort": 6, "sort": 0, "value": "amanec\u00ed"}, {"form": "s2", "group": "indicative/preterite", "group_sort": 6, "sort": 1, "value": "amaneciste"}, {"form": "s3", "group": "indicative/preterite", "group_sort": 6, "sort": 2, "value": "amaneci\u00f3"}, {"form": "p1", "group": "indicative/preterite", "group_sort": 6, "sort": 3, "value": "amanecimos"}, {"form": "p2", "group": "indicative/preterite", "group_sort": 6, "sort": 4, "value": "amanecisteis"}, {"form": "p3", "group": "indicative/preterite", "group_sort": 6, "sort": 5, "value": "amanecieron"}, {"form": "s1", "group": "indicative/future", "group_sort": 7, "sort": 0, "value": "amanecer\u00e9"}, {"form": "s2", "group": "indicative/future", "group_sort": 7, "sort": 1, "value": "amanecer\u00e1s"}, {"form": "s3", "group": "indicative/future", "group_sort": 7, "sort": 2, "value": "amanecer\u00e1"}, {"form": "p1", "group": "indicative/future", "group_sort": 7, "sort": 3, "value": "amaneceremos"}, {"form": "p2", "group": "indicative/future", "group_sort": 7, "sort": 4, "value": "amanecer\u00e9is"}, {"form": "p3", "group": "indicative/future", "group_sort": 7, "sort": 5, "value": "amanecer\u00e1n"}, {"form": "s1", "group": "indicative/conditional", "group_sort": 8, "sort": 0, "value": "amanecer\u00eda"}, {"form": "s2", "group": "indicative/conditional", "group_sort": 8, "sort": 1, "value": "amanecer\u00edas"}, {"form": "s3", "group": "indicative/conditional", "group_sort": 8, "sort": 2, "value": "amanecer\u00eda"}, {"form": "p1", "group": "indicative/conditional", "group_sort": 8, "sort": 3, "value": "amanecer\u00edamos"}, {"form": "p2", "group": "indicative/conditional", "group_sort": 8, "sort": 4, "value": "amanecer\u00edais"}, {"form": "p3", "group": "indicative/conditional", "group_sort": 8, "sort": 5, "value": "amanecer\u00edan"}, {"form": "s1", "group": "subjunctive/present", "group_sort": 9, "sort": 0, "value": "amanezca"}, {"form": "s2", "group": "subjunctive/present", "group_sort": 9, "sort": 1, "value": "amanezcas"}, {"form": "s3", "group": "subjunctive/present", "group_sort": 9, "sort": 2, "value": "amanezca"}, {"form": "p1", "group": "subjunctive/present", "group_sort": 9, "sort": 3, "value": "amanezcamos"}, {"form": "p2", "group": "subjunctive/present", "group_sort": 9, "sort": 4, "value": "amanezc\u00e1is"}, {"form": "p3", "group": "subjunctive/present", "group_sort": 9, "sort": 5, "value": "amanezcan"}, {"form": "s1", "group": "subjunctive/imperfect_ra", "group_sort": 10, "sort": 0, "value": "amaneciera"}, {"form": "s2", "group": "subjunctive/imperfect_ra", "group_sort": 10, "sort": 1, "value": "amanecieras"}, {"form": "s3", "group": "subjunctive/imperfect_ra", "group_sort": 10, "sort": 2, "value": "amaneciera"}, {"form": "p1", "group": "subjunctive/imperfect_ra", "group_sort": 10, "sort": 3, "value": "amaneci\u00e9ramos"}, {"form": "p2", "group": "subjunctive/imperfect_ra", "group_sort": 10, "sort": 4, "value": "amanecierais"}, {"form": "p3", "group": "subjunctive/imperfect_ra", "group_sort": 10, "sort": 5, "value": "amanecieran"}, {"form": "s1", "group": "subjunctive/imperfect_se", "group_sort": 11, "sort": 0, "value": "amaneciese"}, {"form": "s2", "group": "subjunctive/imperfect_se", "group_sort": 11, "sort": 1, "value": "amanecieses"}, {"form": "s3", "group": "subjunctive/imperfect_se", "group_sort": 11, "sort": 2, "value": "amaneciese"}, {"form": "p1", "group": "subjunctive/imperfect_se", "group_sort": 11, "sort": 3, "value": "amaneci\u00e9semos"}, {"form": "p2", "group": "subjunctive/imperfect_se", "group_sort": 11, "sort": 4, "value": "amanecieseis"}, {"form": "p3", "group": "subjunctive/imperfect_se", "group_sort": 11, "sort": 5, "value": "amaneciesen"}, {"form": "s1", "group": "subjunctive/future", "group_sort": 12, "sort": 0, "value": "amaneciere"}, {"form": "s2", "group": "subjunctive/future", "group_sort": 12, "sort": 1, "value": "amanecieres"}, {"form": "s3", "group": "subjunctive/future", "group_sort": 12, "sort": 2, "value": "amaneciere"}, {"form": "p1", "group": "subjunctive/future", "group_sort": 12, "sort": 3, "value": "amaneci\u00e9remos"}, {"form": "p2", "group": "subjunctive/future", "group_sort": 12, "sort": 4, "value": "amaneciereis"}, {"form": "p3", "group": "subjunctive/future", "group_sort": 12, "sort": 5, "value": "amanecieren"}, {"form": "s1", "group": "imperative/affirmative", "group_sort": 13, "sort": 0, "value": ""}, {"form": "s2", "group": "imperative/affirmative", "group_sort": 13, "sort": 1, "value": "amanece (t\u00fa) - amanec\u00e9 (vos)"}, {"form": "s3", "group": "imperative/affirmative", "group_sort": 13, "sort": 2, "value": "amanezca"}, {"form": "p1", "group": "imperative/affirmative", "group_sort": 13, "sort": 3, "value": "amanezcamos"}, {"form": "p2", "group": "imperative/affirmative", "group_sort": 13, "sort": 4, "value": "amaneced"}, {"form": "p3", "group": "imperative/affirmative", "group_sort": 13, "sort": 5, "value": "amanezcan"}, {"form": "s1", "group": "imperative/negative", "group_sort": 14, "sort": 0, "value": ""}, {"form": "s2", "group": "imperative/negative", "group_sort": 14, "sort": 1, "value": "no amanezcas"}, {"form": "s3", "group": "imperative/negative", "group_sort": 14, "sort": 2, "value": "no amanezca"}, {"form": "p1", "group": "imperative/negative", "group_sort": 14, "sort": 3, "value": "no amanezcamos"}, {"form": "p2", "group": "imperative/negative", "group_sort": 14, "sort": 4, "value": "no amanezc\u00e1is"}, {"form": "p3", "group": "imperative/negative", "group_sort": 14, "sort": 5, "value": "no amanezcan"}], "definitions": ["(intransitive, impersonal) to dawn\nAmaneci\u00f3 a las siete. \u2015 The sun rose at seven.", "(intransitive, impersonal) to get light (become light in the morning)", "(intransitive) to wake up (cease to sleep)\nSynonym: despertar", "(intransitive) to see the morning; be seen by the morning (be in a given state when the sun rises)\nMuchas casas amanecieron cubiertas de papel higi\u00e9nico despu\u00e9s del d\u00eda de las bromas de abril. \u2015 The morning saw many houses covered in toilet paper after April Fools' Day.", "(transitive) to awake, wake up (rouse from sleep)", "(reflexive) to waken, awaken (cease to sleep)", "(reflexive, Latin America) to stay awake all night\nSynonym: trasnochar"], "description": "amanecer (first-person singular present amanezco, first-person singular preterite amanec\u00ed, past participle amanecido)", "etymology": "From Vulgar Latin (Iberian dialect) *manescere, from mane (\u201cmorning\u201d). Compare Asturian amanecer, Extremaduran amanecel, Galician ama\u00f1ecer, Galician amencer, Mirandese amanhecer, Portuguese amanhecer.", "page_id": 755981, "pronunciations": ["(Castilian) IPA(key): /amane\u02c8\u03b8e\u027e/"], "related": [], "synonyms": [], "url": "https://en.wiktionary.org/?curid=755981#Spanish", "word": "amanecer"}