{"conjugations": [{"group": "infinitive", "group_sort": 0, "sort": 0, "value": "amanzanar"}, {"group": "gerund", "group_sort": 1, "sort": 0, "value": "amanzanando"}, {"form": "masculine", "group": "pastparticiple/singular", "group_sort": 2, "sort": 0, "value": "amanzanado"}, {"form": "feminine", "group": "pastparticiple/singular", "group_sort": 2, "sort": 1, "value": "amanzanada"}, {"form": "masculine", "group": "pastparticiple/plural", "group_sort": 3, "sort": 0, "value": "amanzanados"}, {"form": "feminine", "group": "pastparticiple/plural", "group_sort": 3, "sort": 1, "value": "amanzanadas"}, {"form": "s1", "group": "indicative/present", "group_sort": 4, "sort": 0, "value": "amanzano"}, {"form": "s2", "group": "indicative/present", "group_sort": 4, "sort": 1, "value": "amanzanas (t\u00fa) - amanzan\u00e1s (vos)"}, {"form": "s3", "group": "indicative/present", "group_sort": 4, "sort": 2, "value": "amanzana"}, {"form": "p1", "group": "indicative/present", "group_sort": 4, "sort": 3, "value": "amanzanamos"}, {"form": "p2", "group": "indicative/present", "group_sort": 4, "sort": 4, "value": "amanzan\u00e1is"}, {"form": "p3", "group": "indicative/present", "group_sort": 4, "sort": 5, "value": "amanzanan"}, {"form": "s1", "group": "indicative/imperfect", "group_sort": 5, "sort": 0, "value": "amanzanaba"}, {"form": "s2", "group": "indicative/imperfect", "group_sort": 5, "sort": 1, "value": "amanzanabas"}, {"form": "s3", "group": "indicative/imperfect", "group_sort": 5, "sort": 2, "value": "amanzanaba"}, {"form": "p1", "group": "indicative/imperfect", "group_sort": 5, "sort": 3, "value": "amanzan\u00e1bamos"}, {"form": "p2", "group": "indicative/imperfect", "group_sort": 5, "sort": 4, "value": "amanzanabais"}, {"form": "p3", "group": "indicative/imperfect", "group_sort": 5, "sort": 5, "value": "amanzanaban"}, {"form": "s1", "group": "indicative/preterite", "group_sort": 6, "sort": 0, "value": "amanzan\u00e9"}, {"form": "s2", "group": "indicative/preterite", "group_sort": 6, "sort": 1, "value": "amanzanaste"}, {"form": "s3", "group": "indicative/preterite", "group_sort": 6, "sort": 2, "value": "amanzan\u00f3"}, {"form": "p1", "group": "indicative/preterite", "group_sort": 6, "sort": 3, "value": "amanzanamos"}, {"form": "p2", "group": "indicative/preterite", "group_sort": 6, "sort": 4, "value": "amanzanasteis"}, {"form": "p3", "group": "indicative/preterite", "group_sort": 6, "sort": 5, "value": "amanzanaron"}, {"form": "s1", "group": "indicative/future", "group_sort": 7, "sort": 0, "value": "amanzanar\u00e9"}, {"form": "s2", "group": "indicative/future", "group_sort": 7, "sort": 1, "value": "amanzanar\u00e1s"}, {"form": "s3", "group": "indicative/future", "group_sort": 7, "sort": 2, "value": "amanzanar\u00e1"}, {"form": "p1", "group": "indicative/future", "group_sort": 7, "sort": 3, "value": "amanzanaremos"}, {"form": "p2", "group": "indicative/future", "group_sort": 7, "sort": 4, "value": "amanzanar\u00e9is"}, {"form": "p3", "group": "indicative/future", "group_sort": 7, "sort": 5, "value": "amanzanar\u00e1n"}, {"form": "s1", "group": "indicative/conditional", "group_sort": 8, "sort": 0, "value": "amanzanar\u00eda"}, {"form": "s2", "group": "indicative/conditional", "group_sort": 8, "sort": 1, "value": "amanzanar\u00edas"}, {"form": "s3", "group": "indicative/conditional", "group_sort": 8, "sort": 2, "value": "amanzanar\u00eda"}, {"form": "p1", "group": "indicative/conditional", "group_sort": 8, "sort": 3, "value": "amanzanar\u00edamos"}, {"form": "p2", "group": "indicative/conditional", "group_sort": 8, "sort": 4, "value": "amanzanar\u00edais"}, {"form": "p3", "group": "indicative/conditional", "group_sort": 8, "sort": 5, "value": "amanzanar\u00edan"}, {"form": "s1", "group": "subjunctive/present", "group_sort": 9, "sort": 0, "value": "amanzane"}, {"form": "s2", "group": "subjunctive/present", "group_sort": 9, "sort": 1, "value": "amanzanes (t\u00fa) - amanzan\u00e9s (vos)"}, {"form": "s3", "group": "subjunctive/present", "group_sort": 9, "sort": 2, "value": "amanzane"}, {"form": "p1", "group": "subjunctive/present", "group_sort": 9, "sort": 3, "value": "amanzanemos"}, {"form": "p2", "group": "subjunctive/present", "group_sort": 9, "sort": 4, "value": "amanzan\u00e9is"}, {"form": "p3", "group": "subjunctive/present", "group_sort": 9, "sort": 5, "value": "amanzanen"}, {"form": "s1", "group": "subjunctive/imperfect_ra", "group_sort": 10, "sort": 0, "value": "amanzanara"}, {"form": "s2", "group": "subjunctive/imperfect_ra", "group_sort": 10, "sort": 1, "value": "amanzanaras"}, {"form": "s3", "group": "subjunctive/imperfect_ra", "group_sort": 10, "sort": 2, "value": "amanzanara"}, {"form": "p1", "group": "subjunctive/imperfect_ra", "group_sort": 10, "sort": 3, "value": "amanzan\u00e1ramos"}, {"form": "p2", "group": "subjunctive/imperfect_ra", "group_sort": 10, "sort": 4, "value": "amanzanarais"}, {"form": "p3", "group": "subjunctive/imperfect_ra", "group_sort": 10, "sort": 5, "value": "amanzanaran"}, {"form": "s1", "group": "subjunctive/imperfect_se", "group_sort": 11, "sort": 0, "value": "amanzanase"}, {"form": "s2", "group": "subjunctive/imperfect_se", "group_sort": 11, "sort": 1, "value": "amanzanases"}, {"form": "s3", "group": "subjunctive/imperfect_se", "group_sort": 11, "sort": 2, "value": "amanzanase"}, {"form": "p1", "group": "subjunctive/imperfect_se", "group_sort": 11, "sort": 3, "value": "amanzan\u00e1semos"}, {"form": "p2", "group": "subjunctive/imperfect_se", "group_sort": 11, "sort": 4, "value": "amanzanaseis"}, {"form": "p3", "group": "subjunctive/imperfect_se", "group_sort": 11, "sort": 5, "value": "amanzanasen"}, {"form": "s1", "group": "subjunctive/future", "group_sort": 12, "sort": 0, "value": "amanzanare"}, {"form": "s2", "group": "subjunctive/future", "group_sort": 12, "sort": 1, "value": "amanzanares"}, {"form": "s3", "group": "subjunctive/future", "group_sort": 12, "sort": 2, "value": "amanzanare"}, {"form": "p1", "group": "subjunctive/future", "group_sort": 12, "sort": 3, "value": "amanzan\u00e1remos"}, {"form": "p2", "group": "subjunctive/future", "group_sort": 12, "sort": 4, "value": "amanzanareis"}, {"form": "p3", "group": "subjunctive/future", "group_sort": 12, "sort": 5, "value": "amanzanaren"}, {"form": "s1", "group": "imperative/affirmative", "group_sort": 13, "sort": 0, "value": ""}, {"form": "s2", "group": "imperative/affirmative", "group_sort": 13, "sort": 1, "value": "amanzana (t\u00fa) - amanzan\u00e1 (vos)"}, {"form": "s3", "group": "imperative/affirmative", "group_sort": 13, "sort": 2, "value": "amanzane"}, {"form": "p1", "group": "imperative/affirmative", "group_sort": 13, "sort": 3, "value": "amanzanemos"}, {"form": "p2", "group": "imperative/affirmative", "group_sort": 13, "sort": 4, "value": "amanzanad"}, {"form": "p3", "group": "imperative/affirmative", "group_sort": 13, "sort": 5, "value": "amanzanen"}, {"form": "s1", "group": "imperative/negative", "group_sort": 14, "sort": 0, "value": ""}, {"form": "s2", "group": "imperative/negative", "group_sort": 14, "sort": 1, "value": "no amanzanes"}, {"form": "s3", "group": "imperative/negative", "group_sort": 14, "sort": 2, "value": "no amanzane"}, {"form": "p1", "group": "imperative/negative", "group_sort": 14, "sort": 3, "value": "no amanzanemos"}, {"form": "p2", "group": "imperative/negative", "group_sort": 14, "sort": 4, "value": "no amanzan\u00e9is"}, {"form": "p3", "group": "imperative/negative", "group_sort": 14, "sort": 5, "value": "no amanzanen"}], "definitions": ["(Argentina, Bolivia, Uruguay) to divide up (of a city) into blocks"], "description": "amanzanar (first-person singular present amanzano, first-person singular preterite amanzan\u00e9, past participle amanzanado)", "etymology": "a- + manzana (\u201cblock\u201d) + -ar", "page_id": 7021538, "pronunciations": ["(Castilian) IPA(key): /aman\u03b8a\u02c8na\u027e/, [am\u00e3n\u031f\u03b8a\u02c8na\u027e]"], "related": [], "synonyms": [], "url": "https://en.wiktionary.org/?curid=7021538#Spanish", "word": "amanzanar"}