{"conjugations": [{"group": "infinitive", "group_sort": 0, "sort": 0, "value": "ambicionar"}, {"group": "gerund", "group_sort": 1, "sort": 0, "value": "ambicionando"}, {"form": "masculine", "group": "pastparticiple/singular", "group_sort": 2, "sort": 0, "value": "ambicionado"}, {"form": "feminine", "group": "pastparticiple/singular", "group_sort": 2, "sort": 1, "value": "ambicionada"}, {"form": "masculine", "group": "pastparticiple/plural", "group_sort": 3, "sort": 0, "value": "ambicionados"}, {"form": "feminine", "group": "pastparticiple/plural", "group_sort": 3, "sort": 1, "value": "ambicionadas"}, {"form": "s1", "group": "indicative/present", "group_sort": 4, "sort": 0, "value": "ambiciono"}, {"form": "s2", "group": "indicative/present", "group_sort": 4, "sort": 1, "value": "ambicionas (t\u00fa) - ambicion\u00e1s (vos)"}, {"form": "s3", "group": "indicative/present", "group_sort": 4, "sort": 2, "value": "ambiciona"}, {"form": "p1", "group": "indicative/present", "group_sort": 4, "sort": 3, "value": "ambicionamos"}, {"form": "p2", "group": "indicative/present", "group_sort": 4, "sort": 4, "value": "ambicion\u00e1is"}, {"form": "p3", "group": "indicative/present", "group_sort": 4, "sort": 5, "value": "ambicionan"}, {"form": "s1", "group": "indicative/imperfect", "group_sort": 5, "sort": 0, "value": "ambicionaba"}, {"form": "s2", "group": "indicative/imperfect", "group_sort": 5, "sort": 1, "value": "ambicionabas"}, {"form": "s3", "group": "indicative/imperfect", "group_sort": 5, "sort": 2, "value": "ambicionaba"}, {"form": "p1", "group": "indicative/imperfect", "group_sort": 5, "sort": 3, "value": "ambicion\u00e1bamos"}, {"form": "p2", "group": "indicative/imperfect", "group_sort": 5, "sort": 4, "value": "ambicionabais"}, {"form": "p3", "group": "indicative/imperfect", "group_sort": 5, "sort": 5, "value": "ambicionaban"}, {"form": "s1", "group": "indicative/preterite", "group_sort": 6, "sort": 0, "value": "ambicion\u00e9"}, {"form": "s2", "group": "indicative/preterite", "group_sort": 6, "sort": 1, "value": "ambicionaste"}, {"form": "s3", "group": "indicative/preterite", "group_sort": 6, "sort": 2, "value": "ambicion\u00f3"}, {"form": "p1", "group": "indicative/preterite", "group_sort": 6, "sort": 3, "value": "ambicionamos"}, {"form": "p2", "group": "indicative/preterite", "group_sort": 6, "sort": 4, "value": "ambicionasteis"}, {"form": "p3", "group": "indicative/preterite", "group_sort": 6, "sort": 5, "value": "ambicionaron"}, {"form": "s1", "group": "indicative/future", "group_sort": 7, "sort": 0, "value": "ambicionar\u00e9"}, {"form": "s2", "group": "indicative/future", "group_sort": 7, "sort": 1, "value": "ambicionar\u00e1s"}, {"form": "s3", "group": "indicative/future", "group_sort": 7, "sort": 2, "value": "ambicionar\u00e1"}, {"form": "p1", "group": "indicative/future", "group_sort": 7, "sort": 3, "value": "ambicionaremos"}, {"form": "p2", "group": "indicative/future", "group_sort": 7, "sort": 4, "value": "ambicionar\u00e9is"}, {"form": "p3", "group": "indicative/future", "group_sort": 7, "sort": 5, "value": "ambicionar\u00e1n"}, {"form": "s1", "group": "indicative/conditional", "group_sort": 8, "sort": 0, "value": "ambicionar\u00eda"}, {"form": "s2", "group": "indicative/conditional", "group_sort": 8, "sort": 1, "value": "ambicionar\u00edas"}, {"form": "s3", "group": "indicative/conditional", "group_sort": 8, "sort": 2, "value": "ambicionar\u00eda"}, {"form": "p1", "group": "indicative/conditional", "group_sort": 8, "sort": 3, "value": "ambicionar\u00edamos"}, {"form": "p2", "group": "indicative/conditional", "group_sort": 8, "sort": 4, "value": "ambicionar\u00edais"}, {"form": "p3", "group": "indicative/conditional", "group_sort": 8, "sort": 5, "value": "ambicionar\u00edan"}, {"form": "s1", "group": "subjunctive/present", "group_sort": 9, "sort": 0, "value": "ambicione"}, {"form": "s2", "group": "subjunctive/present", "group_sort": 9, "sort": 1, "value": "ambiciones (t\u00fa) - ambicion\u00e9s (vos)"}, {"form": "s3", "group": "subjunctive/present", "group_sort": 9, "sort": 2, "value": "ambicione"}, {"form": "p1", "group": "subjunctive/present", "group_sort": 9, "sort": 3, "value": "ambicionemos"}, {"form": "p2", "group": "subjunctive/present", "group_sort": 9, "sort": 4, "value": "ambicion\u00e9is"}, {"form": "p3", "group": "subjunctive/present", "group_sort": 9, "sort": 5, "value": "ambicionen"}, {"form": "s1", "group": "subjunctive/imperfect_ra", "group_sort": 10, "sort": 0, "value": "ambicionara"}, {"form": "s2", "group": "subjunctive/imperfect_ra", "group_sort": 10, "sort": 1, "value": "ambicionaras"}, {"form": "s3", "group": "subjunctive/imperfect_ra", "group_sort": 10, "sort": 2, "value": "ambicionara"}, {"form": "p1", "group": "subjunctive/imperfect_ra", "group_sort": 10, "sort": 3, "value": "ambicion\u00e1ramos"}, {"form": "p2", "group": "subjunctive/imperfect_ra", "group_sort": 10, "sort": 4, "value": "ambicionarais"}, {"form": "p3", "group": "subjunctive/imperfect_ra", "group_sort": 10, "sort": 5, "value": "ambicionaran"}, {"form": "s1", "group": "subjunctive/imperfect_se", "group_sort": 11, "sort": 0, "value": "ambicionase"}, {"form": "s2", "group": "subjunctive/imperfect_se", "group_sort": 11, "sort": 1, "value": "ambicionases"}, {"form": "s3", "group": "subjunctive/imperfect_se", "group_sort": 11, "sort": 2, "value": "ambicionase"}, {"form": "p1", "group": "subjunctive/imperfect_se", "group_sort": 11, "sort": 3, "value": "ambicion\u00e1semos"}, {"form": "p2", "group": "subjunctive/imperfect_se", "group_sort": 11, "sort": 4, "value": "ambicionaseis"}, {"form": "p3", "group": "subjunctive/imperfect_se", "group_sort": 11, "sort": 5, "value": "ambicionasen"}, {"form": "s1", "group": "subjunctive/future", "group_sort": 12, "sort": 0, "value": "ambicionare"}, {"form": "s2", "group": "subjunctive/future", "group_sort": 12, "sort": 1, "value": "ambicionares"}, {"form": "s3", "group": "subjunctive/future", "group_sort": 12, "sort": 2, "value": "ambicionare"}, {"form": "p1", "group": "subjunctive/future", "group_sort": 12, "sort": 3, "value": "ambicion\u00e1remos"}, {"form": "p2", "group": "subjunctive/future", "group_sort": 12, "sort": 4, "value": "ambicionareis"}, {"form": "p3", "group": "subjunctive/future", "group_sort": 12, "sort": 5, "value": "ambicionaren"}, {"form": "s1", "group": "imperative/affirmative", "group_sort": 13, "sort": 0, "value": ""}, {"form": "s2", "group": "imperative/affirmative", "group_sort": 13, "sort": 1, "value": "ambiciona (t\u00fa) - ambicion\u00e1 (vos)"}, {"form": "s3", "group": "imperative/affirmative", "group_sort": 13, "sort": 2, "value": "ambicione"}, {"form": "p1", "group": "imperative/affirmative", "group_sort": 13, "sort": 3, "value": "ambicionemos"}, {"form": "p2", "group": "imperative/affirmative", "group_sort": 13, "sort": 4, "value": "ambicionad"}, {"form": "p3", "group": "imperative/affirmative", "group_sort": 13, "sort": 5, "value": "ambicionen"}, {"form": "s1", "group": "imperative/negative", "group_sort": 14, "sort": 0, "value": ""}, {"form": "s2", "group": "imperative/negative", "group_sort": 14, "sort": 1, "value": "no ambiciones"}, {"form": "s3", "group": "imperative/negative", "group_sort": 14, "sort": 2, "value": "no ambicione"}, {"form": "p1", "group": "imperative/negative", "group_sort": 14, "sort": 3, "value": "no ambicionemos"}, {"form": "p2", "group": "imperative/negative", "group_sort": 14, "sort": 4, "value": "no ambicion\u00e9is"}, {"form": "p3", "group": "imperative/negative", "group_sort": 14, "sort": 5, "value": "no ambicionen"}], "definitions": ["to aspire"], "description": "ambicionar (first-person singular present ambiciono, first-person singular preterite ambicion\u00e9, past participle ambicionado)", "etymology": "From ambici\u00f3n + -ar.", "page_id": 1321255, "pronunciations": ["(Castilian) IPA(key): /ambi\u03b8jo\u02c8na\u027e/, [\u00e3mbi\u03b8jo\u02c8na\u027e]"], "related": [], "synonyms": [], "url": "https://en.wiktionary.org/?curid=1321255#Spanish", "word": "ambicionar"}