{"conjugations": [{"group": "infinitive", "group_sort": 0, "sort": 0, "value": "apertrechar"}, {"group": "gerund", "group_sort": 1, "sort": 0, "value": "apertrechando"}, {"form": "masculine", "group": "pastparticiple/singular", "group_sort": 2, "sort": 0, "value": "apertrechado"}, {"form": "feminine", "group": "pastparticiple/singular", "group_sort": 2, "sort": 1, "value": "apertrechada"}, {"form": "masculine", "group": "pastparticiple/plural", "group_sort": 3, "sort": 0, "value": "apertrechados"}, {"form": "feminine", "group": "pastparticiple/plural", "group_sort": 3, "sort": 1, "value": "apertrechadas"}, {"form": "s1", "group": "indicative/present", "group_sort": 4, "sort": 0, "value": "apertrecho"}, {"form": "s2", "group": "indicative/present", "group_sort": 4, "sort": 1, "value": "apertrechas (t\u00fa) - apertrech\u00e1s (vos)"}, {"form": "s3", "group": "indicative/present", "group_sort": 4, "sort": 2, "value": "apertrecha"}, {"form": "p1", "group": "indicative/present", "group_sort": 4, "sort": 3, "value": "apertrechamos"}, {"form": "p2", "group": "indicative/present", "group_sort": 4, "sort": 4, "value": "apertrech\u00e1is"}, {"form": "p3", "group": "indicative/present", "group_sort": 4, "sort": 5, "value": "apertrechan"}, {"form": "s1", "group": "indicative/imperfect", "group_sort": 5, "sort": 0, "value": "apertrechaba"}, {"form": "s2", "group": "indicative/imperfect", "group_sort": 5, "sort": 1, "value": "apertrechabas"}, {"form": "s3", "group": "indicative/imperfect", "group_sort": 5, "sort": 2, "value": "apertrechaba"}, {"form": "p1", "group": "indicative/imperfect", "group_sort": 5, "sort": 3, "value": "apertrech\u00e1bamos"}, {"form": "p2", "group": "indicative/imperfect", "group_sort": 5, "sort": 4, "value": "apertrechabais"}, {"form": "p3", "group": "indicative/imperfect", "group_sort": 5, "sort": 5, "value": "apertrechaban"}, {"form": "s1", "group": "indicative/preterite", "group_sort": 6, "sort": 0, "value": "apertrech\u00e9"}, {"form": "s2", "group": "indicative/preterite", "group_sort": 6, "sort": 1, "value": "apertrechaste"}, {"form": "s3", "group": "indicative/preterite", "group_sort": 6, "sort": 2, "value": "apertrech\u00f3"}, {"form": "p1", "group": "indicative/preterite", "group_sort": 6, "sort": 3, "value": "apertrechamos"}, {"form": "p2", "group": "indicative/preterite", "group_sort": 6, "sort": 4, "value": "apertrechasteis"}, {"form": "p3", "group": "indicative/preterite", "group_sort": 6, "sort": 5, "value": "apertrecharon"}, {"form": "s1", "group": "indicative/future", "group_sort": 7, "sort": 0, "value": "apertrechar\u00e9"}, {"form": "s2", "group": "indicative/future", "group_sort": 7, "sort": 1, "value": "apertrechar\u00e1s"}, {"form": "s3", "group": "indicative/future", "group_sort": 7, "sort": 2, "value": "apertrechar\u00e1"}, {"form": "p1", "group": "indicative/future", "group_sort": 7, "sort": 3, "value": "apertrecharemos"}, {"form": "p2", "group": "indicative/future", "group_sort": 7, "sort": 4, "value": "apertrechar\u00e9is"}, {"form": "p3", "group": "indicative/future", "group_sort": 7, "sort": 5, "value": "apertrechar\u00e1n"}, {"form": "s1", "group": "indicative/conditional", "group_sort": 8, "sort": 0, "value": "apertrechar\u00eda"}, {"form": "s2", "group": "indicative/conditional", "group_sort": 8, "sort": 1, "value": "apertrechar\u00edas"}, {"form": "s3", "group": "indicative/conditional", "group_sort": 8, "sort": 2, "value": "apertrechar\u00eda"}, {"form": "p1", "group": "indicative/conditional", "group_sort": 8, "sort": 3, "value": "apertrechar\u00edamos"}, {"form": "p2", "group": "indicative/conditional", "group_sort": 8, "sort": 4, "value": "apertrechar\u00edais"}, {"form": "p3", "group": "indicative/conditional", "group_sort": 8, "sort": 5, "value": "apertrechar\u00edan"}, {"form": "s1", "group": "subjunctive/present", "group_sort": 9, "sort": 0, "value": "apertreche"}, {"form": "s2", "group": "subjunctive/present", "group_sort": 9, "sort": 1, "value": "apertreches (t\u00fa) - apertrech\u00e9s (vos)"}, {"form": "s3", "group": "subjunctive/present", "group_sort": 9, "sort": 2, "value": "apertreche"}, {"form": "p1", "group": "subjunctive/present", "group_sort": 9, "sort": 3, "value": "apertrechemos"}, {"form": "p2", "group": "subjunctive/present", "group_sort": 9, "sort": 4, "value": "apertrech\u00e9is"}, {"form": "p3", "group": "subjunctive/present", "group_sort": 9, "sort": 5, "value": "apertrechen"}, {"form": "s1", "group": "subjunctive/imperfect_ra", "group_sort": 10, "sort": 0, "value": "apertrechara"}, {"form": "s2", "group": "subjunctive/imperfect_ra", "group_sort": 10, "sort": 1, "value": "apertrecharas"}, {"form": "s3", "group": "subjunctive/imperfect_ra", "group_sort": 10, "sort": 2, "value": "apertrechara"}, {"form": "p1", "group": "subjunctive/imperfect_ra", "group_sort": 10, "sort": 3, "value": "apertrech\u00e1ramos"}, {"form": "p2", "group": "subjunctive/imperfect_ra", "group_sort": 10, "sort": 4, "value": "apertrecharais"}, {"form": "p3", "group": "subjunctive/imperfect_ra", "group_sort": 10, "sort": 5, "value": "apertrecharan"}, {"form": "s1", "group": "subjunctive/imperfect_se", "group_sort": 11, "sort": 0, "value": "apertrechase"}, {"form": "s2", "group": "subjunctive/imperfect_se", "group_sort": 11, "sort": 1, "value": "apertrechases"}, {"form": "s3", "group": "subjunctive/imperfect_se", "group_sort": 11, "sort": 2, "value": "apertrechase"}, {"form": "p1", "group": "subjunctive/imperfect_se", "group_sort": 11, "sort": 3, "value": "apertrech\u00e1semos"}, {"form": "p2", "group": "subjunctive/imperfect_se", "group_sort": 11, "sort": 4, "value": "apertrechaseis"}, {"form": "p3", "group": "subjunctive/imperfect_se", "group_sort": 11, "sort": 5, "value": "apertrechasen"}, {"form": "s1", "group": "subjunctive/future", "group_sort": 12, "sort": 0, "value": "apertrechare"}, {"form": "s2", "group": "subjunctive/future", "group_sort": 12, "sort": 1, "value": "apertrechares"}, {"form": "s3", "group": "subjunctive/future", "group_sort": 12, "sort": 2, "value": "apertrechare"}, {"form": "p1", "group": "subjunctive/future", "group_sort": 12, "sort": 3, "value": "apertrech\u00e1remos"}, {"form": "p2", "group": "subjunctive/future", "group_sort": 12, "sort": 4, "value": "apertrechareis"}, {"form": "p3", "group": "subjunctive/future", "group_sort": 12, "sort": 5, "value": "apertrecharen"}, {"form": "s1", "group": "imperative/affirmative", "group_sort": 13, "sort": 0, "value": ""}, {"form": "s2", "group": "imperative/affirmative", "group_sort": 13, "sort": 1, "value": "apertrecha (t\u00fa) - apertrech\u00e1 (vos)"}, {"form": "s3", "group": "imperative/affirmative", "group_sort": 13, "sort": 2, "value": "apertreche"}, {"form": "p1", "group": "imperative/affirmative", "group_sort": 13, "sort": 3, "value": "apertrechemos"}, {"form": "p2", "group": "imperative/affirmative", "group_sort": 13, "sort": 4, "value": "apertrechad"}, {"form": "p3", "group": "imperative/affirmative", "group_sort": 13, "sort": 5, "value": "apertrechen"}, {"form": "s1", "group": "imperative/negative", "group_sort": 14, "sort": 0, "value": ""}, {"form": "s2", "group": "imperative/negative", "group_sort": 14, "sort": 1, "value": "no apertreches"}, {"form": "s3", "group": "imperative/negative", "group_sort": 14, "sort": 2, "value": "no apertreche"}, {"form": "p1", "group": "imperative/negative", "group_sort": 14, "sort": 3, "value": "no apertrechemos"}, {"form": "p2", "group": "imperative/negative", "group_sort": 14, "sort": 4, "value": "no apertrech\u00e9is"}, {"form": "p3", "group": "imperative/negative", "group_sort": 14, "sort": 5, "value": "no apertrechen"}], "definitions": ["Alternative spelling of pertrechar"], "description": "apertrechar (first-person singular present apertrecho, first-person singular preterite apertrech\u00e9, past participle apertrechado)", "etymology": "From pertrecho.", "page_id": 6659001, "pronunciations": [], "related": [], "synonyms": [], "url": "https://en.wiktionary.org/?curid=6659001#Spanish", "word": "apertrechar"}