{"conjugations": [{"group": "infinitive", "group_sort": 0, "sort": 0, "value": "arrestar"}, {"group": "gerund", "group_sort": 1, "sort": 0, "value": "arrestando"}, {"form": "masculine", "group": "pastparticiple/singular", "group_sort": 2, "sort": 0, "value": "arrestado"}, {"form": "feminine", "group": "pastparticiple/singular", "group_sort": 2, "sort": 1, "value": "arrestada"}, {"form": "masculine", "group": "pastparticiple/plural", "group_sort": 3, "sort": 0, "value": "arrestados"}, {"form": "feminine", "group": "pastparticiple/plural", "group_sort": 3, "sort": 1, "value": "arrestadas"}, {"form": "s1", "group": "indicative/present", "group_sort": 4, "sort": 0, "value": "arresto"}, {"form": "s2", "group": "indicative/present", "group_sort": 4, "sort": 1, "value": "arrestas (t\u00fa) - arrest\u00e1s (vos)"}, {"form": "s3", "group": "indicative/present", "group_sort": 4, "sort": 2, "value": "arresta"}, {"form": "p1", "group": "indicative/present", "group_sort": 4, "sort": 3, "value": "arrestamos"}, {"form": "p2", "group": "indicative/present", "group_sort": 4, "sort": 4, "value": "arrest\u00e1is"}, {"form": "p3", "group": "indicative/present", "group_sort": 4, "sort": 5, "value": "arrestan"}, {"form": "s1", "group": "indicative/imperfect", "group_sort": 5, "sort": 0, "value": "arrestaba"}, {"form": "s2", "group": "indicative/imperfect", "group_sort": 5, "sort": 1, "value": "arrestabas"}, {"form": "s3", "group": "indicative/imperfect", "group_sort": 5, "sort": 2, "value": "arrestaba"}, {"form": "p1", "group": "indicative/imperfect", "group_sort": 5, "sort": 3, "value": "arrest\u00e1bamos"}, {"form": "p2", "group": "indicative/imperfect", "group_sort": 5, "sort": 4, "value": "arrestabais"}, {"form": "p3", "group": "indicative/imperfect", "group_sort": 5, "sort": 5, "value": "arrestaban"}, {"form": "s1", "group": "indicative/preterite", "group_sort": 6, "sort": 0, "value": "arrest\u00e9"}, {"form": "s2", "group": "indicative/preterite", "group_sort": 6, "sort": 1, "value": "arrestaste"}, {"form": "s3", "group": "indicative/preterite", "group_sort": 6, "sort": 2, "value": "arrest\u00f3"}, {"form": "p1", "group": "indicative/preterite", "group_sort": 6, "sort": 3, "value": "arrestamos"}, {"form": "p2", "group": "indicative/preterite", "group_sort": 6, "sort": 4, "value": "arrestasteis"}, {"form": "p3", "group": "indicative/preterite", "group_sort": 6, "sort": 5, "value": "arrestaron"}, {"form": "s1", "group": "indicative/future", "group_sort": 7, "sort": 0, "value": "arrestar\u00e9"}, {"form": "s2", "group": "indicative/future", "group_sort": 7, "sort": 1, "value": "arrestar\u00e1s"}, {"form": "s3", "group": "indicative/future", "group_sort": 7, "sort": 2, "value": "arrestar\u00e1"}, {"form": "p1", "group": "indicative/future", "group_sort": 7, "sort": 3, "value": "arrestaremos"}, {"form": "p2", "group": "indicative/future", "group_sort": 7, "sort": 4, "value": "arrestar\u00e9is"}, {"form": "p3", "group": "indicative/future", "group_sort": 7, "sort": 5, "value": "arrestar\u00e1n"}, {"form": "s1", "group": "indicative/conditional", "group_sort": 8, "sort": 0, "value": "arrestar\u00eda"}, {"form": "s2", "group": "indicative/conditional", "group_sort": 8, "sort": 1, "value": "arrestar\u00edas"}, {"form": "s3", "group": "indicative/conditional", "group_sort": 8, "sort": 2, "value": "arrestar\u00eda"}, {"form": "p1", "group": "indicative/conditional", "group_sort": 8, "sort": 3, "value": "arrestar\u00edamos"}, {"form": "p2", "group": "indicative/conditional", "group_sort": 8, "sort": 4, "value": "arrestar\u00edais"}, {"form": "p3", "group": "indicative/conditional", "group_sort": 8, "sort": 5, "value": "arrestar\u00edan"}, {"form": "s1", "group": "subjunctive/present", "group_sort": 9, "sort": 0, "value": "arreste"}, {"form": "s2", "group": "subjunctive/present", "group_sort": 9, "sort": 1, "value": "arrestes (t\u00fa) - arrest\u00e9s (vos)"}, {"form": "s3", "group": "subjunctive/present", "group_sort": 9, "sort": 2, "value": "arreste"}, {"form": "p1", "group": "subjunctive/present", "group_sort": 9, "sort": 3, "value": "arrestemos"}, {"form": "p2", "group": "subjunctive/present", "group_sort": 9, "sort": 4, "value": "arrest\u00e9is"}, {"form": "p3", "group": "subjunctive/present", "group_sort": 9, "sort": 5, "value": "arresten"}, {"form": "s1", "group": "subjunctive/imperfect_ra", "group_sort": 10, "sort": 0, "value": "arrestara"}, {"form": "s2", "group": "subjunctive/imperfect_ra", "group_sort": 10, "sort": 1, "value": "arrestaras"}, {"form": "s3", "group": "subjunctive/imperfect_ra", "group_sort": 10, "sort": 2, "value": "arrestara"}, {"form": "p1", "group": "subjunctive/imperfect_ra", "group_sort": 10, "sort": 3, "value": "arrest\u00e1ramos"}, {"form": "p2", "group": "subjunctive/imperfect_ra", "group_sort": 10, "sort": 4, "value": "arrestarais"}, {"form": "p3", "group": "subjunctive/imperfect_ra", "group_sort": 10, "sort": 5, "value": "arrestaran"}, {"form": "s1", "group": "subjunctive/imperfect_se", "group_sort": 11, "sort": 0, "value": "arrestase"}, {"form": "s2", "group": "subjunctive/imperfect_se", "group_sort": 11, "sort": 1, "value": "arrestases"}, {"form": "s3", "group": "subjunctive/imperfect_se", "group_sort": 11, "sort": 2, "value": "arrestase"}, {"form": "p1", "group": "subjunctive/imperfect_se", "group_sort": 11, "sort": 3, "value": "arrest\u00e1semos"}, {"form": "p2", "group": "subjunctive/imperfect_se", "group_sort": 11, "sort": 4, "value": "arrestaseis"}, {"form": "p3", "group": "subjunctive/imperfect_se", "group_sort": 11, "sort": 5, "value": "arrestasen"}, {"form": "s1", "group": "subjunctive/future", "group_sort": 12, "sort": 0, "value": "arrestare"}, {"form": "s2", "group": "subjunctive/future", "group_sort": 12, "sort": 1, "value": "arrestares"}, {"form": "s3", "group": "subjunctive/future", "group_sort": 12, "sort": 2, "value": "arrestare"}, {"form": "p1", "group": "subjunctive/future", "group_sort": 12, "sort": 3, "value": "arrest\u00e1remos"}, {"form": "p2", "group": "subjunctive/future", "group_sort": 12, "sort": 4, "value": "arrestareis"}, {"form": "p3", "group": "subjunctive/future", "group_sort": 12, "sort": 5, "value": "arrestaren"}, {"form": "s1", "group": "imperative/affirmative", "group_sort": 13, "sort": 0, "value": ""}, {"form": "s2", "group": "imperative/affirmative", "group_sort": 13, "sort": 1, "value": "arresta (t\u00fa) - arrest\u00e1 (vos)"}, {"form": "s3", "group": "imperative/affirmative", "group_sort": 13, "sort": 2, "value": "arreste"}, {"form": "p1", "group": "imperative/affirmative", "group_sort": 13, "sort": 3, "value": "arrestemos"}, {"form": "p2", "group": "imperative/affirmative", "group_sort": 13, "sort": 4, "value": "arrestad"}, {"form": "p3", "group": "imperative/affirmative", "group_sort": 13, "sort": 5, "value": "arresten"}, {"form": "s1", "group": "imperative/negative", "group_sort": 14, "sort": 0, "value": ""}, {"form": "s2", "group": "imperative/negative", "group_sort": 14, "sort": 1, "value": "no arrestes"}, {"form": "s3", "group": "imperative/negative", "group_sort": 14, "sort": 2, "value": "no arreste"}, {"form": "p1", "group": "imperative/negative", "group_sort": 14, "sort": 3, "value": "no arrestemos"}, {"form": "p2", "group": "imperative/negative", "group_sort": 14, "sort": 4, "value": "no arrest\u00e9is"}, {"form": "p3", "group": "imperative/negative", "group_sort": 14, "sort": 5, "value": "no arresten"}], "definitions": ["to arrest"], "description": "arrestar (first-person singular present arresto, first-person singular preterite arrest\u00e9, past participle arrestado)", "etymology": "From Vulgar Latin *arrestare, present active infinitive of *arrest\u014d, from Latin ad- (\u201cto\u201d) + rest\u014d (\u201cI stop, remain behind, stay back\u201d), from re- (\u201cback\u201d) + st\u014d (\u201cI stand\u201d), from Proto-Indo-European *steh\u2082- (\u201cstand\u201d).", "page_id": 213619, "pronunciations": ["IPA(key): /ares\u02c8ta\u027e/, [ares\u02c8t\u032aa\u027e]"], "related": [], "synonyms": [], "url": "https://en.wiktionary.org/?curid=213619#Spanish", "word": "arrestar"}