{"conjugations": [{"group": "infinitive", "group_sort": 0, "sort": 0, "value": "arrendar"}, {"group": "gerund", "group_sort": 1, "sort": 0, "value": "arrendando"}, {"form": "masculine", "group": "pastparticiple/singular", "group_sort": 2, "sort": 0, "value": "arrendado"}, {"form": "feminine", "group": "pastparticiple/singular", "group_sort": 2, "sort": 1, "value": "arrendada"}, {"form": "masculine", "group": "pastparticiple/plural", "group_sort": 3, "sort": 0, "value": "arrendados"}, {"form": "feminine", "group": "pastparticiple/plural", "group_sort": 3, "sort": 1, "value": "arrendadas"}, {"form": "s1", "group": "indicative/present", "group_sort": 4, "sort": 0, "value": "arriendo"}, {"form": "s2", "group": "indicative/present", "group_sort": 4, "sort": 1, "value": "arriendas (t\u00fa) - arrend\u00e1s (vos)"}, {"form": "s3", "group": "indicative/present", "group_sort": 4, "sort": 2, "value": "arrienda"}, {"form": "p1", "group": "indicative/present", "group_sort": 4, "sort": 3, "value": "arrendamos"}, {"form": "p2", "group": "indicative/present", "group_sort": 4, "sort": 4, "value": "arrend\u00e1is"}, {"form": "p3", "group": "indicative/present", "group_sort": 4, "sort": 5, "value": "arriendan"}, {"form": "s1", "group": "indicative/imperfect", "group_sort": 5, "sort": 0, "value": "arrendaba"}, {"form": "s2", "group": "indicative/imperfect", "group_sort": 5, "sort": 1, "value": "arrendabas"}, {"form": "s3", "group": "indicative/imperfect", "group_sort": 5, "sort": 2, "value": "arrendaba"}, {"form": "p1", "group": "indicative/imperfect", "group_sort": 5, "sort": 3, "value": "arrend\u00e1bamos"}, {"form": "p2", "group": "indicative/imperfect", "group_sort": 5, "sort": 4, "value": "arrendabais"}, {"form": "p3", "group": "indicative/imperfect", "group_sort": 5, "sort": 5, "value": "arrendaban"}, {"form": "s1", "group": "indicative/preterite", "group_sort": 6, "sort": 0, "value": "arrend\u00e9"}, {"form": "s2", "group": "indicative/preterite", "group_sort": 6, "sort": 1, "value": "arrendaste"}, {"form": "s3", "group": "indicative/preterite", "group_sort": 6, "sort": 2, "value": "arrend\u00f3"}, {"form": "p1", "group": "indicative/preterite", "group_sort": 6, "sort": 3, "value": "arrendamos"}, {"form": "p2", "group": "indicative/preterite", "group_sort": 6, "sort": 4, "value": "arrendasteis"}, {"form": "p3", "group": "indicative/preterite", "group_sort": 6, "sort": 5, "value": "arrendaron"}, {"form": "s1", "group": "indicative/future", "group_sort": 7, "sort": 0, "value": "arrendar\u00e9"}, {"form": "s2", "group": "indicative/future", "group_sort": 7, "sort": 1, "value": "arrendar\u00e1s"}, {"form": "s3", "group": "indicative/future", "group_sort": 7, "sort": 2, "value": "arrendar\u00e1"}, {"form": "p1", "group": "indicative/future", "group_sort": 7, "sort": 3, "value": "arrendaremos"}, {"form": "p2", "group": "indicative/future", "group_sort": 7, "sort": 4, "value": "arrendar\u00e9is"}, {"form": "p3", "group": "indicative/future", "group_sort": 7, "sort": 5, "value": "arrendar\u00e1n"}, {"form": "s1", "group": "indicative/conditional", "group_sort": 8, "sort": 0, "value": "arrendar\u00eda"}, {"form": "s2", "group": "indicative/conditional", "group_sort": 8, "sort": 1, "value": "arrendar\u00edas"}, {"form": "s3", "group": "indicative/conditional", "group_sort": 8, "sort": 2, "value": "arrendar\u00eda"}, {"form": "p1", "group": "indicative/conditional", "group_sort": 8, "sort": 3, "value": "arrendar\u00edamos"}, {"form": "p2", "group": "indicative/conditional", "group_sort": 8, "sort": 4, "value": "arrendar\u00edais"}, {"form": "p3", "group": "indicative/conditional", "group_sort": 8, "sort": 5, "value": "arrendar\u00edan"}, {"form": "s1", "group": "subjunctive/present", "group_sort": 9, "sort": 0, "value": "arriende"}, {"form": "s2", "group": "subjunctive/present", "group_sort": 9, "sort": 1, "value": "arriendes (t\u00fa) - arrend\u00e9s (vos)"}, {"form": "s3", "group": "subjunctive/present", "group_sort": 9, "sort": 2, "value": "arriende"}, {"form": "p1", "group": "subjunctive/present", "group_sort": 9, "sort": 3, "value": "arrendemos"}, {"form": "p2", "group": "subjunctive/present", "group_sort": 9, "sort": 4, "value": "arrend\u00e9is"}, {"form": "p3", "group": "subjunctive/present", "group_sort": 9, "sort": 5, "value": "arrienden"}, {"form": "s1", "group": "subjunctive/imperfect_ra", "group_sort": 10, "sort": 0, "value": "arrendara"}, {"form": "s2", "group": "subjunctive/imperfect_ra", "group_sort": 10, "sort": 1, "value": "arrendaras"}, {"form": "s3", "group": "subjunctive/imperfect_ra", "group_sort": 10, "sort": 2, "value": "arrendara"}, {"form": "p1", "group": "subjunctive/imperfect_ra", "group_sort": 10, "sort": 3, "value": "arrend\u00e1ramos"}, {"form": "p2", "group": "subjunctive/imperfect_ra", "group_sort": 10, "sort": 4, "value": "arrendarais"}, {"form": "p3", "group": "subjunctive/imperfect_ra", "group_sort": 10, "sort": 5, "value": "arrendaran"}, {"form": "s1", "group": "subjunctive/imperfect_se", "group_sort": 11, "sort": 0, "value": "arrendase"}, {"form": "s2", "group": "subjunctive/imperfect_se", "group_sort": 11, "sort": 1, "value": "arrendases"}, {"form": "s3", "group": "subjunctive/imperfect_se", "group_sort": 11, "sort": 2, "value": "arrendase"}, {"form": "p1", "group": "subjunctive/imperfect_se", "group_sort": 11, "sort": 3, "value": "arrend\u00e1semos"}, {"form": "p2", "group": "subjunctive/imperfect_se", "group_sort": 11, "sort": 4, "value": "arrendaseis"}, {"form": "p3", "group": "subjunctive/imperfect_se", "group_sort": 11, "sort": 5, "value": "arrendasen"}, {"form": "s1", "group": "subjunctive/future", "group_sort": 12, "sort": 0, "value": "arrendare"}, {"form": "s2", "group": "subjunctive/future", "group_sort": 12, "sort": 1, "value": "arrendares"}, {"form": "s3", "group": "subjunctive/future", "group_sort": 12, "sort": 2, "value": "arrendare"}, {"form": "p1", "group": "subjunctive/future", "group_sort": 12, "sort": 3, "value": "arrend\u00e1remos"}, {"form": "p2", "group": "subjunctive/future", "group_sort": 12, "sort": 4, "value": "arrendareis"}, {"form": "p3", "group": "subjunctive/future", "group_sort": 12, "sort": 5, "value": "arrendaren"}, {"form": "s1", "group": "imperative/affirmative", "group_sort": 13, "sort": 0, "value": ""}, {"form": "s2", "group": "imperative/affirmative", "group_sort": 13, "sort": 1, "value": "arrienda (t\u00fa) - arrend\u00e1 (vos)"}, {"form": "s3", "group": "imperative/affirmative", "group_sort": 13, "sort": 2, "value": "arriende"}, {"form": "p1", "group": "imperative/affirmative", "group_sort": 13, "sort": 3, "value": "arrendemos"}, {"form": "p2", "group": "imperative/affirmative", "group_sort": 13, "sort": 4, "value": "arrendad"}, {"form": "p3", "group": "imperative/affirmative", "group_sort": 13, "sort": 5, "value": "arrienden"}, {"form": "s1", "group": "imperative/negative", "group_sort": 14, "sort": 0, "value": ""}, {"form": "s2", "group": "imperative/negative", "group_sort": 14, "sort": 1, "value": "no arriendes"}, {"form": "s3", "group": "imperative/negative", "group_sort": 14, "sort": 2, "value": "no arriende"}, {"form": "p1", "group": "imperative/negative", "group_sort": 14, "sort": 3, "value": "no arrendemos"}, {"form": "p2", "group": "imperative/negative", "group_sort": 14, "sort": 4, "value": "no arrend\u00e9is"}, {"form": "p3", "group": "imperative/negative", "group_sort": 14, "sort": 5, "value": "no arrienden"}], "definitions": ["(Latin America, transitive) to rent\nSynonym: alquilar"], "description": "arrendar (first-person singular present arriendo, first-person singular preterite arrend\u00e9, past participle arrendado)", "etymology": "Verb[edit]", "page_id": 1414286, "pronunciations": ["IPA(key): /aren\u02c8da\u027e/, [ar\u1ebdn\u032a\u02c8d\u032aa\u027e]"], "related": ["arrendador", "arrendamiento", "arrendatario", "arriendo", "subarrendar"], "synonyms": [], "url": "https://en.wiktionary.org/?curid=1414286#Spanish", "word": "arrendar"}