{"conjugations": [{"group": "infinitive", "group_sort": 0, "sort": 0, "value": "avezar"}, {"group": "gerund", "group_sort": 1, "sort": 0, "value": "avezando"}, {"form": "masculine", "group": "pastparticiple/singular", "group_sort": 2, "sort": 0, "value": "avezado"}, {"form": "feminine", "group": "pastparticiple/singular", "group_sort": 2, "sort": 1, "value": "avezada"}, {"form": "masculine", "group": "pastparticiple/plural", "group_sort": 3, "sort": 0, "value": "avezados"}, {"form": "feminine", "group": "pastparticiple/plural", "group_sort": 3, "sort": 1, "value": "avezadas"}, {"form": "s1", "group": "indicative/present", "group_sort": 4, "sort": 0, "value": "avezo"}, {"form": "s2", "group": "indicative/present", "group_sort": 4, "sort": 1, "value": "avezas (t\u00fa) - avez\u00e1s (vos)"}, {"form": "s3", "group": "indicative/present", "group_sort": 4, "sort": 2, "value": "aveza"}, {"form": "p1", "group": "indicative/present", "group_sort": 4, "sort": 3, "value": "avezamos"}, {"form": "p2", "group": "indicative/present", "group_sort": 4, "sort": 4, "value": "avez\u00e1is"}, {"form": "p3", "group": "indicative/present", "group_sort": 4, "sort": 5, "value": "avezan"}, {"form": "s1", "group": "indicative/imperfect", "group_sort": 5, "sort": 0, "value": "avezaba"}, {"form": "s2", "group": "indicative/imperfect", "group_sort": 5, "sort": 1, "value": "avezabas"}, {"form": "s3", "group": "indicative/imperfect", "group_sort": 5, "sort": 2, "value": "avezaba"}, {"form": "p1", "group": "indicative/imperfect", "group_sort": 5, "sort": 3, "value": "avez\u00e1bamos"}, {"form": "p2", "group": "indicative/imperfect", "group_sort": 5, "sort": 4, "value": "avezabais"}, {"form": "p3", "group": "indicative/imperfect", "group_sort": 5, "sort": 5, "value": "avezaban"}, {"form": "s1", "group": "indicative/preterite", "group_sort": 6, "sort": 0, "value": "avec\u00e9"}, {"form": "s2", "group": "indicative/preterite", "group_sort": 6, "sort": 1, "value": "avezaste"}, {"form": "s3", "group": "indicative/preterite", "group_sort": 6, "sort": 2, "value": "avez\u00f3"}, {"form": "p1", "group": "indicative/preterite", "group_sort": 6, "sort": 3, "value": "avezamos"}, {"form": "p2", "group": "indicative/preterite", "group_sort": 6, "sort": 4, "value": "avezasteis"}, {"form": "p3", "group": "indicative/preterite", "group_sort": 6, "sort": 5, "value": "avezaron"}, {"form": "s1", "group": "indicative/future", "group_sort": 7, "sort": 0, "value": "avezar\u00e9"}, {"form": "s2", "group": "indicative/future", "group_sort": 7, "sort": 1, "value": "avezar\u00e1s"}, {"form": "s3", "group": "indicative/future", "group_sort": 7, "sort": 2, "value": "avezar\u00e1"}, {"form": "p1", "group": "indicative/future", "group_sort": 7, "sort": 3, "value": "avezaremos"}, {"form": "p2", "group": "indicative/future", "group_sort": 7, "sort": 4, "value": "avezar\u00e9is"}, {"form": "p3", "group": "indicative/future", "group_sort": 7, "sort": 5, "value": "avezar\u00e1n"}, {"form": "s1", "group": "indicative/conditional", "group_sort": 8, "sort": 0, "value": "avezar\u00eda"}, {"form": "s2", "group": "indicative/conditional", "group_sort": 8, "sort": 1, "value": "avezar\u00edas"}, {"form": "s3", "group": "indicative/conditional", "group_sort": 8, "sort": 2, "value": "avezar\u00eda"}, {"form": "p1", "group": "indicative/conditional", "group_sort": 8, "sort": 3, "value": "avezar\u00edamos"}, {"form": "p2", "group": "indicative/conditional", "group_sort": 8, "sort": 4, "value": "avezar\u00edais"}, {"form": "p3", "group": "indicative/conditional", "group_sort": 8, "sort": 5, "value": "avezar\u00edan"}, {"form": "s1", "group": "subjunctive/present", "group_sort": 9, "sort": 0, "value": "avece"}, {"form": "s2", "group": "subjunctive/present", "group_sort": 9, "sort": 1, "value": "aveces (t\u00fa) - avec\u00e9s (vos)"}, {"form": "s3", "group": "subjunctive/present", "group_sort": 9, "sort": 2, "value": "avece"}, {"form": "p1", "group": "subjunctive/present", "group_sort": 9, "sort": 3, "value": "avecemos"}, {"form": "p2", "group": "subjunctive/present", "group_sort": 9, "sort": 4, "value": "avec\u00e9is"}, {"form": "p3", "group": "subjunctive/present", "group_sort": 9, "sort": 5, "value": "avecen"}, {"form": "s1", "group": "subjunctive/imperfect_ra", "group_sort": 10, "sort": 0, "value": "avezara"}, {"form": "s2", "group": "subjunctive/imperfect_ra", "group_sort": 10, "sort": 1, "value": "avezaras"}, {"form": "s3", "group": "subjunctive/imperfect_ra", "group_sort": 10, "sort": 2, "value": "avezara"}, {"form": "p1", "group": "subjunctive/imperfect_ra", "group_sort": 10, "sort": 3, "value": "avez\u00e1ramos"}, {"form": "p2", "group": "subjunctive/imperfect_ra", "group_sort": 10, "sort": 4, "value": "avezarais"}, {"form": "p3", "group": "subjunctive/imperfect_ra", "group_sort": 10, "sort": 5, "value": "avezaran"}, {"form": "s1", "group": "subjunctive/imperfect_se", "group_sort": 11, "sort": 0, "value": "avezase"}, {"form": "s2", "group": "subjunctive/imperfect_se", "group_sort": 11, "sort": 1, "value": "avezases"}, {"form": "s3", "group": "subjunctive/imperfect_se", "group_sort": 11, "sort": 2, "value": "avezase"}, {"form": "p1", "group": "subjunctive/imperfect_se", "group_sort": 11, "sort": 3, "value": "avez\u00e1semos"}, {"form": "p2", "group": "subjunctive/imperfect_se", "group_sort": 11, "sort": 4, "value": "avezaseis"}, {"form": "p3", "group": "subjunctive/imperfect_se", "group_sort": 11, "sort": 5, "value": "avezasen"}, {"form": "s1", "group": "subjunctive/future", "group_sort": 12, "sort": 0, "value": "avezare"}, {"form": "s2", "group": "subjunctive/future", "group_sort": 12, "sort": 1, "value": "avezares"}, {"form": "s3", "group": "subjunctive/future", "group_sort": 12, "sort": 2, "value": "avezare"}, {"form": "p1", "group": "subjunctive/future", "group_sort": 12, "sort": 3, "value": "avez\u00e1remos"}, {"form": "p2", "group": "subjunctive/future", "group_sort": 12, "sort": 4, "value": "avezareis"}, {"form": "p3", "group": "subjunctive/future", "group_sort": 12, "sort": 5, "value": "avezaren"}, {"form": "s1", "group": "imperative/affirmative", "group_sort": 13, "sort": 0, "value": ""}, {"form": "s2", "group": "imperative/affirmative", "group_sort": 13, "sort": 1, "value": "aveza (t\u00fa) - avez\u00e1 (vos)"}, {"form": "s3", "group": "imperative/affirmative", "group_sort": 13, "sort": 2, "value": "avece"}, {"form": "p1", "group": "imperative/affirmative", "group_sort": 13, "sort": 3, "value": "avecemos"}, {"form": "p2", "group": "imperative/affirmative", "group_sort": 13, "sort": 4, "value": "avezad"}, {"form": "p3", "group": "imperative/affirmative", "group_sort": 13, "sort": 5, "value": "avecen"}, {"form": "s1", "group": "imperative/negative", "group_sort": 14, "sort": 0, "value": ""}, {"form": "s2", "group": "imperative/negative", "group_sort": 14, "sort": 1, "value": "no aveces"}, {"form": "s3", "group": "imperative/negative", "group_sort": 14, "sort": 2, "value": "no avece"}, {"form": "p1", "group": "imperative/negative", "group_sort": 14, "sort": 3, "value": "no avecemos"}, {"form": "p2", "group": "imperative/negative", "group_sort": 14, "sort": 4, "value": "no avec\u00e9is"}, {"form": "p3", "group": "imperative/negative", "group_sort": 14, "sort": 5, "value": "no avecen"}], "definitions": ["(transitive) to accustom, inure, familiarize\nSynonyms: acostumbrar, habituar"], "description": "avezar (first-person singular present avezo, first-person singular preterite avec\u00e9, past participle avezado)", "etymology": "From a Vulgar Latin *adviti\u0101re (\u201caccustom, habituate, familiarize\u201d), from Latin vitium. Compare Italian avvezzare, Portuguese vezar, avezar, Proven\u00e7al Occitan avezar, envezar, Catalan avesar, cf. also Romanian \u00eenv\u0103\u021ba.", "page_id": 2222256, "pronunciations": ["(Castilian) IPA(key): /abe\u02c8\u03b8a\u027e/, [a\u03b2e\u02c8\u03b8a\u027e]"], "related": ["vezo"], "synonyms": [], "url": "https://en.wiktionary.org/?curid=2222256#Spanish", "word": "avezar"}