{"conjugations": [{"group": "infinitive", "group_sort": 0, "sort": 0, "value": "migrar"}, {"group": "gerund", "group_sort": 1, "sort": 0, "value": "migrando"}, {"form": "masculine", "group": "pastparticiple/singular", "group_sort": 2, "sort": 0, "value": "migrado"}, {"form": "feminine", "group": "pastparticiple/singular", "group_sort": 2, "sort": 1, "value": "migrada"}, {"form": "masculine", "group": "pastparticiple/plural", "group_sort": 3, "sort": 0, "value": "migrados"}, {"form": "feminine", "group": "pastparticiple/plural", "group_sort": 3, "sort": 1, "value": "migradas"}, {"form": "s1", "group": "indicative/present", "group_sort": 4, "sort": 0, "value": "migro"}, {"form": "s2", "group": "indicative/present", "group_sort": 4, "sort": 1, "value": "migras (t\u00fa) - migr\u00e1s (vos)"}, {"form": "s3", "group": "indicative/present", "group_sort": 4, "sort": 2, "value": "migra"}, {"form": "p1", "group": "indicative/present", "group_sort": 4, "sort": 3, "value": "migramos"}, {"form": "p2", "group": "indicative/present", "group_sort": 4, "sort": 4, "value": "migr\u00e1is"}, {"form": "p3", "group": "indicative/present", "group_sort": 4, "sort": 5, "value": "migran"}, {"form": "s1", "group": "indicative/imperfect", "group_sort": 5, "sort": 0, "value": "migraba"}, {"form": "s2", "group": "indicative/imperfect", "group_sort": 5, "sort": 1, "value": "migrabas"}, {"form": "s3", "group": "indicative/imperfect", "group_sort": 5, "sort": 2, "value": "migraba"}, {"form": "p1", "group": "indicative/imperfect", "group_sort": 5, "sort": 3, "value": "migr\u00e1bamos"}, {"form": "p2", "group": "indicative/imperfect", "group_sort": 5, "sort": 4, "value": "migrabais"}, {"form": "p3", "group": "indicative/imperfect", "group_sort": 5, "sort": 5, "value": "migraban"}, {"form": "s1", "group": "indicative/preterite", "group_sort": 6, "sort": 0, "value": "migr\u00e9"}, {"form": "s2", "group": "indicative/preterite", "group_sort": 6, "sort": 1, "value": "migraste"}, {"form": "s3", "group": "indicative/preterite", "group_sort": 6, "sort": 2, "value": "migr\u00f3"}, {"form": "p1", "group": "indicative/preterite", "group_sort": 6, "sort": 3, "value": "migramos"}, {"form": "p2", "group": "indicative/preterite", "group_sort": 6, "sort": 4, "value": "migrasteis"}, {"form": "p3", "group": "indicative/preterite", "group_sort": 6, "sort": 5, "value": "migraron"}, {"form": "s1", "group": "indicative/future", "group_sort": 7, "sort": 0, "value": "migrar\u00e9"}, {"form": "s2", "group": "indicative/future", "group_sort": 7, "sort": 1, "value": "migrar\u00e1s"}, {"form": "s3", "group": "indicative/future", "group_sort": 7, "sort": 2, "value": "migrar\u00e1"}, {"form": "p1", "group": "indicative/future", "group_sort": 7, "sort": 3, "value": "migraremos"}, {"form": "p2", "group": "indicative/future", "group_sort": 7, "sort": 4, "value": "migrar\u00e9is"}, {"form": "p3", "group": "indicative/future", "group_sort": 7, "sort": 5, "value": "migrar\u00e1n"}, {"form": "s1", "group": "indicative/conditional", "group_sort": 8, "sort": 0, "value": "migrar\u00eda"}, {"form": "s2", "group": "indicative/conditional", "group_sort": 8, "sort": 1, "value": "migrar\u00edas"}, {"form": "s3", "group": "indicative/conditional", "group_sort": 8, "sort": 2, "value": "migrar\u00eda"}, {"form": "p1", "group": "indicative/conditional", "group_sort": 8, "sort": 3, "value": "migrar\u00edamos"}, {"form": "p2", "group": "indicative/conditional", "group_sort": 8, "sort": 4, "value": "migrar\u00edais"}, {"form": "p3", "group": "indicative/conditional", "group_sort": 8, "sort": 5, "value": "migrar\u00edan"}, {"form": "s1", "group": "subjunctive/present", "group_sort": 9, "sort": 0, "value": "migre"}, {"form": "s2", "group": "subjunctive/present", "group_sort": 9, "sort": 1, "value": "migres (t\u00fa) - migr\u00e9s (vos)"}, {"form": "s3", "group": "subjunctive/present", "group_sort": 9, "sort": 2, "value": "migre"}, {"form": "p1", "group": "subjunctive/present", "group_sort": 9, "sort": 3, "value": "migremos"}, {"form": "p2", "group": "subjunctive/present", "group_sort": 9, "sort": 4, "value": "migr\u00e9is"}, {"form": "p3", "group": "subjunctive/present", "group_sort": 9, "sort": 5, "value": "migren"}, {"form": "s1", "group": "subjunctive/imperfect_ra", "group_sort": 10, "sort": 0, "value": "migrara"}, {"form": "s2", "group": "subjunctive/imperfect_ra", "group_sort": 10, "sort": 1, "value": "migraras"}, {"form": "s3", "group": "subjunctive/imperfect_ra", "group_sort": 10, "sort": 2, "value": "migrara"}, {"form": "p1", "group": "subjunctive/imperfect_ra", "group_sort": 10, "sort": 3, "value": "migr\u00e1ramos"}, {"form": "p2", "group": "subjunctive/imperfect_ra", "group_sort": 10, "sort": 4, "value": "migrarais"}, {"form": "p3", "group": "subjunctive/imperfect_ra", "group_sort": 10, "sort": 5, "value": "migraran"}, {"form": "s1", "group": "subjunctive/imperfect_se", "group_sort": 11, "sort": 0, "value": "migrase"}, {"form": "s2", "group": "subjunctive/imperfect_se", "group_sort": 11, "sort": 1, "value": "migrases"}, {"form": "s3", "group": "subjunctive/imperfect_se", "group_sort": 11, "sort": 2, "value": "migrase"}, {"form": "p1", "group": "subjunctive/imperfect_se", "group_sort": 11, "sort": 3, "value": "migr\u00e1semos"}, {"form": "p2", "group": "subjunctive/imperfect_se", "group_sort": 11, "sort": 4, "value": "migraseis"}, {"form": "p3", "group": "subjunctive/imperfect_se", "group_sort": 11, "sort": 5, "value": "migrasen"}, {"form": "s1", "group": "subjunctive/future", "group_sort": 12, "sort": 0, "value": "migrare"}, {"form": "s2", "group": "subjunctive/future", "group_sort": 12, "sort": 1, "value": "migrares"}, {"form": "s3", "group": "subjunctive/future", "group_sort": 12, "sort": 2, "value": "migrare"}, {"form": "p1", "group": "subjunctive/future", "group_sort": 12, "sort": 3, "value": "migr\u00e1remos"}, {"form": "p2", "group": "subjunctive/future", "group_sort": 12, "sort": 4, "value": "migrareis"}, {"form": "p3", "group": "subjunctive/future", "group_sort": 12, "sort": 5, "value": "migraren"}, {"form": "s1", "group": "imperative/affirmative", "group_sort": 13, "sort": 0, "value": ""}, {"form": "s2", "group": "imperative/affirmative", "group_sort": 13, "sort": 1, "value": "migra (t\u00fa) - migr\u00e1 (vos)"}, {"form": "s3", "group": "imperative/affirmative", "group_sort": 13, "sort": 2, "value": "migre"}, {"form": "p1", "group": "imperative/affirmative", "group_sort": 13, "sort": 3, "value": "migremos"}, {"form": "p2", "group": "imperative/affirmative", "group_sort": 13, "sort": 4, "value": "migrad"}, {"form": "p3", "group": "imperative/affirmative", "group_sort": 13, "sort": 5, "value": "migren"}, {"form": "s1", "group": "imperative/negative", "group_sort": 14, "sort": 0, "value": ""}, {"form": "s2", "group": "imperative/negative", "group_sort": 14, "sort": 1, "value": "no migres"}, {"form": "s3", "group": "imperative/negative", "group_sort": 14, "sort": 2, "value": "no migre"}, {"form": "p1", "group": "imperative/negative", "group_sort": 14, "sort": 3, "value": "no migremos"}, {"form": "p2", "group": "imperative/negative", "group_sort": 14, "sort": 4, "value": "no migr\u00e9is"}, {"form": "p3", "group": "imperative/negative", "group_sort": 14, "sort": 5, "value": "no migren"}], "definitions": ["to migrate"], "description": "migrar (first-person singular present migro, first-person singular preterite migr\u00e9, past participle migrado)", "etymology": null, "page_id": 1642768, "pronunciations": [], "related": ["migraci\u00f3n"], "synonyms": [], "url": "https://en.wiktionary.org/?curid=1642768#Spanish", "word": "migrar"}