{"conjugations": [{"group": "infinitive/impersonal", "group_sort": 0, "sort": 0, "value": "temer"}, {"form": "s1", "group": "infinitive/personal", "group_sort": 1, "sort": 0, "value": "temer"}, {"form": "s2", "group": "infinitive/personal", "group_sort": 1, "sort": 1, "value": "temeres"}, {"form": "s3", "group": "infinitive/personal", "group_sort": 1, "sort": 2, "value": "temer"}, {"form": "p1", "group": "infinitive/personal", "group_sort": 1, "sort": 3, "value": "temermos"}, {"form": "p2", "group": "infinitive/personal", "group_sort": 1, "sort": 4, "value": "temerdes"}, {"form": "p3", "group": "infinitive/personal", "group_sort": 1, "sort": 5, "value": "temerem"}, {"group": "gerund", "group_sort": 2, "sort": 0, "value": "temendo"}, {"form": "s", "group": "pastparticiple/masculine", "group_sort": 3, "sort": 0, "value": "temido"}, {"form": "p", "group": "pastparticiple/masculine", "group_sort": 3, "sort": 1, "value": "temidos"}, {"form": "s", "group": "pastparticiple/feminine", "group_sort": 4, "sort": 0, "value": "temida"}, {"form": "p", "group": "pastparticiple/feminine", "group_sort": 4, "sort": 1, "value": "temidas"}, {"form": "s1", "group": "indicative/present", "group_sort": 5, "sort": 0, "value": "temo"}, {"form": "s2", "group": "indicative/present", "group_sort": 5, "sort": 1, "value": "temes"}, {"form": "s3", "group": "indicative/present", "group_sort": 5, "sort": 2, "value": "teme"}, {"form": "p1", "group": "indicative/present", "group_sort": 5, "sort": 3, "value": "tememos"}, {"form": "p2", "group": "indicative/present", "group_sort": 5, "sort": 4, "value": "temeis"}, {"form": "p3", "group": "indicative/present", "group_sort": 5, "sort": 5, "value": "temem"}, {"form": "s1", "group": "indicative/imperfect", "group_sort": 6, "sort": 0, "value": "temia"}, {"form": "s2", "group": "indicative/imperfect", "group_sort": 6, "sort": 1, "value": "temias"}, {"form": "s3", "group": "indicative/imperfect", "group_sort": 6, "sort": 2, "value": "temia"}, {"form": "p1", "group": "indicative/imperfect", "group_sort": 6, "sort": 3, "value": "tem\u00edamos"}, {"form": "p2", "group": "indicative/imperfect", "group_sort": 6, "sort": 4, "value": "tem\u00edeis"}, {"form": "p3", "group": "indicative/imperfect", "group_sort": 6, "sort": 5, "value": "temiam"}, {"form": "s1", "group": "indicative/preterite", "group_sort": 7, "sort": 0, "value": "temi"}, {"form": "s2", "group": "indicative/preterite", "group_sort": 7, "sort": 1, "value": "temeste"}, {"form": "s3", "group": "indicative/preterite", "group_sort": 7, "sort": 2, "value": "temeu"}, {"form": "p1", "group": "indicative/preterite", "group_sort": 7, "sort": 3, "value": "tememos"}, {"form": "p2", "group": "indicative/preterite", "group_sort": 7, "sort": 4, "value": "temestes"}, {"form": "p3", "group": "indicative/preterite", "group_sort": 7, "sort": 5, "value": "temeram"}, {"form": "s1", "group": "indicative/pluperfect", "group_sort": 8, "sort": 0, "value": "temera"}, {"form": "s2", "group": "indicative/pluperfect", "group_sort": 8, "sort": 1, "value": "temeras"}, {"form": "s3", "group": "indicative/pluperfect", "group_sort": 8, "sort": 2, "value": "temera"}, {"form": "p1", "group": "indicative/pluperfect", "group_sort": 8, "sort": 3, "value": "tem\u00earamos"}, {"form": "p2", "group": "indicative/pluperfect", "group_sort": 8, "sort": 4, "value": "tem\u00eareis"}, {"form": "p3", "group": "indicative/pluperfect", "group_sort": 8, "sort": 5, "value": "temeram"}, {"form": "s1", "group": "indicative/future", "group_sort": 9, "sort": 0, "value": "temerei"}, {"form": "s2", "group": "indicative/future", "group_sort": 9, "sort": 1, "value": "temer\u00e1s"}, {"form": "s3", "group": "indicative/future", "group_sort": 9, "sort": 2, "value": "temer\u00e1"}, {"form": "p1", "group": "indicative/future", "group_sort": 9, "sort": 3, "value": "temeremos"}, {"form": "p2", "group": "indicative/future", "group_sort": 9, "sort": 4, "value": "temereis"}, {"form": "p3", "group": "indicative/future", "group_sort": 9, "sort": 5, "value": "temer\u00e3o"}, {"form": "s1", "group": "conditional", "group_sort": 10, "sort": 0, "value": "temeria"}, {"form": "s2", "group": "conditional", "group_sort": 10, "sort": 1, "value": "temerias"}, {"form": "s3", "group": "conditional", "group_sort": 10, "sort": 2, "value": "temeria"}, {"form": "p1", "group": "conditional", "group_sort": 10, "sort": 3, "value": "temer\u00edamos"}, {"form": "p2", "group": "conditional", "group_sort": 10, "sort": 4, "value": "temer\u00edeis"}, {"form": "p3", "group": "conditional", "group_sort": 10, "sort": 5, "value": "temeriam"}, {"form": "s1", "group": "subjunctive/present", "group_sort": 11, "sort": 0, "value": "tema"}, {"form": "s2", "group": "subjunctive/present", "group_sort": 11, "sort": 1, "value": "temas"}, {"form": "s3", "group": "subjunctive/present", "group_sort": 11, "sort": 2, "value": "tema"}, {"form": "p1", "group": "subjunctive/present", "group_sort": 11, "sort": 3, "value": "temamos"}, {"form": "p2", "group": "subjunctive/present", "group_sort": 11, "sort": 4, "value": "temais"}, {"form": "p3", "group": "subjunctive/present", "group_sort": 11, "sort": 5, "value": "temam"}, {"form": "s1", "group": "subjunctive/imperfect", "group_sort": 12, "sort": 0, "value": "temesse"}, {"form": "s2", "group": "subjunctive/imperfect", "group_sort": 12, "sort": 1, "value": "temesses"}, {"form": "s3", "group": "subjunctive/imperfect", "group_sort": 12, "sort": 2, "value": "temesse"}, {"form": "p1", "group": "subjunctive/imperfect", "group_sort": 12, "sort": 3, "value": "tem\u00eassemos"}, {"form": "p2", "group": "subjunctive/imperfect", "group_sort": 12, "sort": 4, "value": "tem\u00easseis"}, {"form": "p3", "group": "subjunctive/imperfect", "group_sort": 12, "sort": 5, "value": "temessem"}, {"form": "s1", "group": "subjunctive/preterite", "group_sort": 13, "sort": 0, "value": "temer"}, {"form": "s2", "group": "subjunctive/preterite", "group_sort": 13, "sort": 1, "value": "temeres"}, {"form": "s3", "group": "subjunctive/preterite", "group_sort": 13, "sort": 2, "value": "temer"}, {"form": "p1", "group": "subjunctive/preterite", "group_sort": 13, "sort": 3, "value": "temermos"}, {"form": "p2", "group": "subjunctive/preterite", "group_sort": 13, "sort": 4, "value": "temerdes"}, {"form": "p3", "group": "subjunctive/preterite", "group_sort": 13, "sort": 5, "value": "temerem"}, {"form": "s1", "group": "imperative/affirmative", "group_sort": 14, "sort": 0, "value": "-"}, {"form": "s2", "group": "imperative/affirmative", "group_sort": 14, "sort": 1, "value": "teme"}, {"form": "s3", "group": "imperative/affirmative", "group_sort": 14, "sort": 2, "value": "tema"}, {"form": "p1", "group": "imperative/affirmative", "group_sort": 14, "sort": 3, "value": "temamos"}, {"form": "p2", "group": "imperative/affirmative", "group_sort": 14, "sort": 4, "value": "temei"}, {"form": "p3", "group": "imperative/affirmative", "group_sort": 14, "sort": 5, "value": "temam"}, {"form": "s1", "group": "imperative/negative", "group_sort": 15, "sort": 0, "value": "-"}, {"form": "s2", "group": "imperative/negative", "group_sort": 15, "sort": 1, "value": "temas"}, {"form": "s3", "group": "imperative/negative", "group_sort": 15, "sort": 2, "value": "tema"}, {"form": "p1", "group": "imperative/negative", "group_sort": 15, "sort": 3, "value": "temamos"}, {"form": "p2", "group": "imperative/negative", "group_sort": 15, "sort": 4, "value": "temais"}, {"form": "p3", "group": "imperative/negative", "group_sort": 15, "sort": 5, "value": "temam"}], "definitions": ["(intransitive, transitive) to fear (to feel fear about something)\n\n\nN\u00e3o tema! \u2015 Don\u2019t be afraid!\n\n\nEu temo o dia em que ningu\u00e9m more mais aqui.\n\nI fear the day no one lives here any more.\n\n\n\nSynonyms: ter medo (de)\nAntonyms: destemer", "(chiefly religion, transitive with a) to fear (to feel awe towards)\n\n\nTodo bom crist\u00e3o teme a Deus.\n\nEvery good Christian fears God.", "(subordinating) to be afraid (used to express sympathy)\n\n\nTemo que n\u00e3o posso ajudar. \u2015 I\u2019m afraid I can\u2019t help.", "(transitive with por) to fear for; to worry about (to be concerned about)\n\n\nOs m\u00e9dicos temem pela sa\u00fade do meu cora\u00e7\u00e3o.\n\nThe doctors fear for the health of my heart.\n\n\n\nSynonyms: preocupar-se com"], "description": "temer (first-person singular present indicative temo, past participle temido)", "etymology": "From Old Portuguese temer, from Latin tim\u0113re, present active infinitive of time\u014d (\u201cI fear\u201d).", "page_id": 190307, "pronunciations": ["(Brazil) IPA(key): /te.\u02c8me(\u0281)/\n\n(Paulista) IPA(key): [te.\u02c8me(\u0279)], [-(\u027e)]\n(South Brazil) IPA(key): [te.\u02c8me(\u027b)], [-(\u027e)]", "(Paulista) IPA(key): [te.\u02c8me(\u0279)], [-(\u027e)]", "(South Brazil) IPA(key): [te.\u02c8me(\u027b)], [-(\u027e)]"], "related": ["tem\u00eancia", "temente", "temerando", "temerosamente", "temedor", "temeridad", "temeroso", "temor", "t\u00edmido", "temible"], "synonyms": [], "url": "https://en.wiktionary.org/?curid=190307#Portuguese", "word": "temer"}