{"conjugations": [{"group": "infinitive", "group_sort": 0, "sort": 0, "value": "necesitar"}, {"group": "gerund", "group_sort": 1, "sort": 0, "value": "necesitando"}, {"form": "masculine", "group": "pastparticiple/singular", "group_sort": 2, "sort": 0, "value": "necesitado"}, {"form": "feminine", "group": "pastparticiple/singular", "group_sort": 2, "sort": 1, "value": "necesitada"}, {"form": "masculine", "group": "pastparticiple/plural", "group_sort": 3, "sort": 0, "value": "necesitados"}, {"form": "feminine", "group": "pastparticiple/plural", "group_sort": 3, "sort": 1, "value": "necesitadas"}, {"form": "s1", "group": "indicative/present", "group_sort": 4, "sort": 0, "value": "necesito"}, {"form": "s2", "group": "indicative/present", "group_sort": 4, "sort": 1, "value": "necesitas (t\u00fa) - necesit\u00e1s (vos)"}, {"form": "s3", "group": "indicative/present", "group_sort": 4, "sort": 2, "value": "necesita"}, {"form": "p1", "group": "indicative/present", "group_sort": 4, "sort": 3, "value": "necesitamos"}, {"form": "p2", "group": "indicative/present", "group_sort": 4, "sort": 4, "value": "necesit\u00e1is"}, {"form": "p3", "group": "indicative/present", "group_sort": 4, "sort": 5, "value": "necesitan"}, {"form": "s1", "group": "indicative/imperfect", "group_sort": 5, "sort": 0, "value": "necesitaba"}, {"form": "s2", "group": "indicative/imperfect", "group_sort": 5, "sort": 1, "value": "necesitabas"}, {"form": "s3", "group": "indicative/imperfect", "group_sort": 5, "sort": 2, "value": "necesitaba"}, {"form": "p1", "group": "indicative/imperfect", "group_sort": 5, "sort": 3, "value": "necesit\u00e1bamos"}, {"form": "p2", "group": "indicative/imperfect", "group_sort": 5, "sort": 4, "value": "necesitabais"}, {"form": "p3", "group": "indicative/imperfect", "group_sort": 5, "sort": 5, "value": "necesitaban"}, {"form": "s1", "group": "indicative/preterite", "group_sort": 6, "sort": 0, "value": "necesit\u00e9"}, {"form": "s2", "group": "indicative/preterite", "group_sort": 6, "sort": 1, "value": "necesitaste"}, {"form": "s3", "group": "indicative/preterite", "group_sort": 6, "sort": 2, "value": "necesit\u00f3"}, {"form": "p1", "group": "indicative/preterite", "group_sort": 6, "sort": 3, "value": "necesitamos"}, {"form": "p2", "group": "indicative/preterite", "group_sort": 6, "sort": 4, "value": "necesitasteis"}, {"form": "p3", "group": "indicative/preterite", "group_sort": 6, "sort": 5, "value": "necesitaron"}, {"form": "s1", "group": "indicative/future", "group_sort": 7, "sort": 0, "value": "necesitar\u00e9"}, {"form": "s2", "group": "indicative/future", "group_sort": 7, "sort": 1, "value": "necesitar\u00e1s"}, {"form": "s3", "group": "indicative/future", "group_sort": 7, "sort": 2, "value": "necesitar\u00e1"}, {"form": "p1", "group": "indicative/future", "group_sort": 7, "sort": 3, "value": "necesitaremos"}, {"form": "p2", "group": "indicative/future", "group_sort": 7, "sort": 4, "value": "necesitar\u00e9is"}, {"form": "p3", "group": "indicative/future", "group_sort": 7, "sort": 5, "value": "necesitar\u00e1n"}, {"form": "s1", "group": "indicative/conditional", "group_sort": 8, "sort": 0, "value": "necesitar\u00eda"}, {"form": "s2", "group": "indicative/conditional", "group_sort": 8, "sort": 1, "value": "necesitar\u00edas"}, {"form": "s3", "group": "indicative/conditional", "group_sort": 8, "sort": 2, "value": "necesitar\u00eda"}, {"form": "p1", "group": "indicative/conditional", "group_sort": 8, "sort": 3, "value": "necesitar\u00edamos"}, {"form": "p2", "group": "indicative/conditional", "group_sort": 8, "sort": 4, "value": "necesitar\u00edais"}, {"form": "p3", "group": "indicative/conditional", "group_sort": 8, "sort": 5, "value": "necesitar\u00edan"}, {"form": "s1", "group": "subjunctive/present", "group_sort": 9, "sort": 0, "value": "necesite"}, {"form": "s2", "group": "subjunctive/present", "group_sort": 9, "sort": 1, "value": "necesites (t\u00fa) - necesit\u00e9s (vos)"}, {"form": "s3", "group": "subjunctive/present", "group_sort": 9, "sort": 2, "value": "necesite"}, {"form": "p1", "group": "subjunctive/present", "group_sort": 9, "sort": 3, "value": "necesitemos"}, {"form": "p2", "group": "subjunctive/present", "group_sort": 9, "sort": 4, "value": "necesit\u00e9is"}, {"form": "p3", "group": "subjunctive/present", "group_sort": 9, "sort": 5, "value": "necesiten"}, {"form": "s1", "group": "subjunctive/imperfect_ra", "group_sort": 10, "sort": 0, "value": "necesitara"}, {"form": "s2", "group": "subjunctive/imperfect_ra", "group_sort": 10, "sort": 1, "value": "necesitaras"}, {"form": "s3", "group": "subjunctive/imperfect_ra", "group_sort": 10, "sort": 2, "value": "necesitara"}, {"form": "p1", "group": "subjunctive/imperfect_ra", "group_sort": 10, "sort": 3, "value": "necesit\u00e1ramos"}, {"form": "p2", "group": "subjunctive/imperfect_ra", "group_sort": 10, "sort": 4, "value": "necesitarais"}, {"form": "p3", "group": "subjunctive/imperfect_ra", "group_sort": 10, "sort": 5, "value": "necesitaran"}, {"form": "s1", "group": "subjunctive/imperfect_se", "group_sort": 11, "sort": 0, "value": "necesitase"}, {"form": "s2", "group": "subjunctive/imperfect_se", "group_sort": 11, "sort": 1, "value": "necesitases"}, {"form": "s3", "group": "subjunctive/imperfect_se", "group_sort": 11, "sort": 2, "value": "necesitase"}, {"form": "p1", "group": "subjunctive/imperfect_se", "group_sort": 11, "sort": 3, "value": "necesit\u00e1semos"}, {"form": "p2", "group": "subjunctive/imperfect_se", "group_sort": 11, "sort": 4, "value": "necesitaseis"}, {"form": "p3", "group": "subjunctive/imperfect_se", "group_sort": 11, "sort": 5, "value": "necesitasen"}, {"form": "s1", "group": "subjunctive/future", "group_sort": 12, "sort": 0, "value": "necesitare"}, {"form": "s2", "group": "subjunctive/future", "group_sort": 12, "sort": 1, "value": "necesitares"}, {"form": "s3", "group": "subjunctive/future", "group_sort": 12, "sort": 2, "value": "necesitare"}, {"form": "p1", "group": "subjunctive/future", "group_sort": 12, "sort": 3, "value": "necesit\u00e1remos"}, {"form": "p2", "group": "subjunctive/future", "group_sort": 12, "sort": 4, "value": "necesitareis"}, {"form": "p3", "group": "subjunctive/future", "group_sort": 12, "sort": 5, "value": "necesitaren"}, {"form": "s1", "group": "imperative/affirmative", "group_sort": 13, "sort": 0, "value": ""}, {"form": "s2", "group": "imperative/affirmative", "group_sort": 13, "sort": 1, "value": "necesita (t\u00fa) - necesit\u00e1 (vos)"}, {"form": "s3", "group": "imperative/affirmative", "group_sort": 13, "sort": 2, "value": "necesite"}, {"form": "p1", "group": "imperative/affirmative", "group_sort": 13, "sort": 3, "value": "necesitemos"}, {"form": "p2", "group": "imperative/affirmative", "group_sort": 13, "sort": 4, "value": "necesitad"}, {"form": "p3", "group": "imperative/affirmative", "group_sort": 13, "sort": 5, "value": "necesiten"}, {"form": "s1", "group": "imperative/negative", "group_sort": 14, "sort": 0, "value": ""}, {"form": "s2", "group": "imperative/negative", "group_sort": 14, "sort": 1, "value": "no necesites"}, {"form": "s3", "group": "imperative/negative", "group_sort": 14, "sort": 2, "value": "no necesite"}, {"form": "p1", "group": "imperative/negative", "group_sort": 14, "sort": 3, "value": "no necesitemos"}, {"form": "p2", "group": "imperative/negative", "group_sort": 14, "sort": 4, "value": "no necesit\u00e9is"}, {"form": "p3", "group": "imperative/negative", "group_sort": 14, "sort": 5, "value": "no necesiten"}], "definitions": ["(transitive) to need"], "description": "necesitar (first-person singular present necesito, first-person singular preterite necesit\u00e9, past participle necesitado)", "etymology": "From Latin necessitas.", "page_id": 238977, "pronunciations": ["(Castilian) IPA(key): /ne\u03b8esi\u02c8ta\u027e/, [ne\u03b8esi\u02c8t\u032aa\u027e]"], "related": ["necesidad", "necesario", "necesitado"], "synonyms": ["precisar", "requerir"], "url": "https://en.wiktionary.org/?curid=238977#Spanish", "word": "necesitar"}