{"conjugations": [{"group": "infinitive/impersonal", "group_sort": 0, "sort": 0, "value": "enaltecer"}, {"form": "s1", "group": "infinitive/personal", "group_sort": 1, "sort": 0, "value": "enaltecer"}, {"form": "s2", "group": "infinitive/personal", "group_sort": 1, "sort": 1, "value": "enalteceres"}, {"form": "s3", "group": "infinitive/personal", "group_sort": 1, "sort": 2, "value": "enaltecer"}, {"form": "p1", "group": "infinitive/personal", "group_sort": 1, "sort": 3, "value": "enaltecermos"}, {"form": "p2", "group": "infinitive/personal", "group_sort": 1, "sort": 4, "value": "enaltecerdes"}, {"form": "p3", "group": "infinitive/personal", "group_sort": 1, "sort": 5, "value": "enaltecerem"}, {"group": "gerund", "group_sort": 2, "sort": 0, "value": "enaltecendo"}, {"form": "s", "group": "pastparticiple/masculine", "group_sort": 3, "sort": 0, "value": "enaltecido"}, {"form": "p", "group": "pastparticiple/masculine", "group_sort": 3, "sort": 1, "value": "enaltecidos"}, {"form": "s", "group": "pastparticiple/feminine", "group_sort": 4, "sort": 0, "value": "enaltecida"}, {"form": "p", "group": "pastparticiple/feminine", "group_sort": 4, "sort": 1, "value": "enaltecidas"}, {"form": "s1", "group": "indicative/present", "group_sort": 5, "sort": 0, "value": "enalte\u00e7o"}, {"form": "s2", "group": "indicative/present", "group_sort": 5, "sort": 1, "value": "enalteces"}, {"form": "s3", "group": "indicative/present", "group_sort": 5, "sort": 2, "value": "enaltece"}, {"form": "p1", "group": "indicative/present", "group_sort": 5, "sort": 3, "value": "enaltecemos"}, {"form": "p2", "group": "indicative/present", "group_sort": 5, "sort": 4, "value": "enalteceis"}, {"form": "p3", "group": "indicative/present", "group_sort": 5, "sort": 5, "value": "enaltecem"}, {"form": "s1", "group": "indicative/imperfect", "group_sort": 6, "sort": 0, "value": "enaltecia"}, {"form": "s2", "group": "indicative/imperfect", "group_sort": 6, "sort": 1, "value": "enaltecias"}, {"form": "s3", "group": "indicative/imperfect", "group_sort": 6, "sort": 2, "value": "enaltecia"}, {"form": "p1", "group": "indicative/imperfect", "group_sort": 6, "sort": 3, "value": "enaltec\u00edamos"}, {"form": "p2", "group": "indicative/imperfect", "group_sort": 6, "sort": 4, "value": "enaltec\u00edeis"}, {"form": "p3", "group": "indicative/imperfect", "group_sort": 6, "sort": 5, "value": "enalteciam"}, {"form": "s1", "group": "indicative/preterite", "group_sort": 7, "sort": 0, "value": "enalteci"}, {"form": "s2", "group": "indicative/preterite", "group_sort": 7, "sort": 1, "value": "enalteceste"}, {"form": "s3", "group": "indicative/preterite", "group_sort": 7, "sort": 2, "value": "enalteceu"}, {"form": "p1", "group": "indicative/preterite", "group_sort": 7, "sort": 3, "value": "enaltecemos"}, {"form": "p2", "group": "indicative/preterite", "group_sort": 7, "sort": 4, "value": "enaltecestes"}, {"form": "p3", "group": "indicative/preterite", "group_sort": 7, "sort": 5, "value": "enalteceram"}, {"form": "s1", "group": "indicative/pluperfect", "group_sort": 8, "sort": 0, "value": "enaltecera"}, {"form": "s2", "group": "indicative/pluperfect", "group_sort": 8, "sort": 1, "value": "enalteceras"}, {"form": "s3", "group": "indicative/pluperfect", "group_sort": 8, "sort": 2, "value": "enaltecera"}, {"form": "p1", "group": "indicative/pluperfect", "group_sort": 8, "sort": 3, "value": "enaltec\u00earamos"}, {"form": "p2", "group": "indicative/pluperfect", "group_sort": 8, "sort": 4, "value": "enaltec\u00eareis"}, {"form": "p3", "group": "indicative/pluperfect", "group_sort": 8, "sort": 5, "value": "enalteceram"}, {"form": "s1", "group": "indicative/future", "group_sort": 9, "sort": 0, "value": "enaltecerei"}, {"form": "s2", "group": "indicative/future", "group_sort": 9, "sort": 1, "value": "enaltecer\u00e1s"}, {"form": "s3", "group": "indicative/future", "group_sort": 9, "sort": 2, "value": "enaltecer\u00e1"}, {"form": "p1", "group": "indicative/future", "group_sort": 9, "sort": 3, "value": "enalteceremos"}, {"form": "p2", "group": "indicative/future", "group_sort": 9, "sort": 4, "value": "enaltecereis"}, {"form": "p3", "group": "indicative/future", "group_sort": 9, "sort": 5, "value": "enaltecer\u00e3o"}, {"form": "s1", "group": "conditional", "group_sort": 10, "sort": 0, "value": "enalteceria"}, {"form": "s2", "group": "conditional", "group_sort": 10, "sort": 1, "value": "enaltecerias"}, {"form": "s3", "group": "conditional", "group_sort": 10, "sort": 2, "value": "enalteceria"}, {"form": "p1", "group": "conditional", "group_sort": 10, "sort": 3, "value": "enaltecer\u00edamos"}, {"form": "p2", "group": "conditional", "group_sort": 10, "sort": 4, "value": "enaltecer\u00edeis"}, {"form": "p3", "group": "conditional", "group_sort": 10, "sort": 5, "value": "enalteceriam"}, {"form": "s1", "group": "subjunctive/present", "group_sort": 11, "sort": 0, "value": "enalte\u00e7a"}, {"form": "s2", "group": "subjunctive/present", "group_sort": 11, "sort": 1, "value": "enalte\u00e7as"}, {"form": "s3", "group": "subjunctive/present", "group_sort": 11, "sort": 2, "value": "enalte\u00e7a"}, {"form": "p1", "group": "subjunctive/present", "group_sort": 11, "sort": 3, "value": "enalte\u00e7amos"}, {"form": "p2", "group": "subjunctive/present", "group_sort": 11, "sort": 4, "value": "enalte\u00e7ais"}, {"form": "p3", "group": "subjunctive/present", "group_sort": 11, "sort": 5, "value": "enalte\u00e7am"}, {"form": "s1", "group": "subjunctive/imperfect", "group_sort": 12, "sort": 0, "value": "enaltecesse"}, {"form": "s2", "group": "subjunctive/imperfect", "group_sort": 12, "sort": 1, "value": "enaltecesses"}, {"form": "s3", "group": "subjunctive/imperfect", "group_sort": 12, "sort": 2, "value": "enaltecesse"}, {"form": "p1", "group": "subjunctive/imperfect", "group_sort": 12, "sort": 3, "value": "enaltec\u00eassemos"}, {"form": "p2", "group": "subjunctive/imperfect", "group_sort": 12, "sort": 4, "value": "enaltec\u00easseis"}, {"form": "p3", "group": "subjunctive/imperfect", "group_sort": 12, "sort": 5, "value": "enaltecessem"}, {"form": "s1", "group": "subjunctive/preterite", "group_sort": 13, "sort": 0, "value": "enaltecer"}, {"form": "s2", "group": "subjunctive/preterite", "group_sort": 13, "sort": 1, "value": "enalteceres"}, {"form": "s3", "group": "subjunctive/preterite", "group_sort": 13, "sort": 2, "value": "enaltecer"}, {"form": "p1", "group": "subjunctive/preterite", "group_sort": 13, "sort": 3, "value": "enaltecermos"}, {"form": "p2", "group": "subjunctive/preterite", "group_sort": 13, "sort": 4, "value": "enaltecerdes"}, {"form": "p3", "group": "subjunctive/preterite", "group_sort": 13, "sort": 5, "value": "enaltecerem"}, {"form": "s1", "group": "imperative/affirmative", "group_sort": 14, "sort": 0, "value": "-"}, {"form": "s2", "group": "imperative/affirmative", "group_sort": 14, "sort": 1, "value": "enaltece"}, {"form": "s3", "group": "imperative/affirmative", "group_sort": 14, "sort": 2, "value": "enalte\u00e7a"}, {"form": "p1", "group": "imperative/affirmative", "group_sort": 14, "sort": 3, "value": "enalte\u00e7amos"}, {"form": "p2", "group": "imperative/affirmative", "group_sort": 14, "sort": 4, "value": "enaltecei"}, {"form": "p3", "group": "imperative/affirmative", "group_sort": 14, "sort": 5, "value": "enalte\u00e7am"}, {"form": "s1", "group": "imperative/negative", "group_sort": 15, "sort": 0, "value": "-"}, {"form": "s2", "group": "imperative/negative", "group_sort": 15, "sort": 1, "value": "enalte\u00e7as"}, {"form": "s3", "group": "imperative/negative", "group_sort": 15, "sort": 2, "value": "enalte\u00e7a"}, {"form": "p1", "group": "imperative/negative", "group_sort": 15, "sort": 3, "value": "enalte\u00e7amos"}, {"form": "p2", "group": "imperative/negative", "group_sort": 15, "sort": 4, "value": "enalte\u00e7ais"}, {"form": "p3", "group": "imperative/negative", "group_sort": 15, "sort": 5, "value": "enalte\u00e7am"}], "definitions": ["(transitive) to praise, to compliment"], "description": "enaltecer (first-person singular present indicative enalte\u00e7o, past participle enaltecido)", "etymology": "From en- + alto + -ecer.", "page_id": 964005, "pronunciations": [], "related": ["alto"], "synonyms": [], "url": "https://en.wiktionary.org/?curid=964005#Portuguese", "word": "enaltecer"}