{"conjugations": {"conditional": ["especializaria", "especializarias", "especializaria", "especializar\u00edamos", "especializar\u00edeis", "especializariam"], "gerund": ["especializando"], "imperative": {"affirmative": ["-", "especializa", "especialize", "especializemos", "especializai", "especializem"], "negative": ["-", "especializes", "especialize", "especializemos", "especializeis", "especializem"]}, "indicative": {"future": ["especializarei", "especializar\u00e1s", "especializar\u00e1", "especializaremos", "especializareis", "especializar\u00e3o"], "imperfect": ["especializava", "especializavas", "especializava", "especializ\u00e1vamos", "especializ\u00e1veis", "especializavam"], "pluperfect": ["especializara", "especializaras", "especializara", "especializ\u00e1ramos", "especializ\u00e1reis", "especializaram"], "present": ["especializo", "especializas", "especializa", "especializamos", "especializais", "especializam"], "preterite": ["especializei", "especializaste", "especializou", "especializamos - especializ\u00e1mos", "especializastes", "especializaram"]}, "infinitive": {"impersonal": ["especializar"], "personal": ["especializar", "especializares", "especializar", "especializarmos", "especializardes", "especializarem"]}, "pastparticiple": {"feminine]": ["especializada", "especializadas"], "masculine": ["especializado", "especializados"]}, "subjunctive": {"imperfect": ["especializasse", "especializasses", "especializasse", "especializ\u00e1ssemos", "especializ\u00e1sseis", "especializassem"], "present": ["especialize", "especializes", "especialize", "especializemos", "especializeis", "especializem"], "preterite": ["especializar", "especializares", "especializar", "especializarmos", "especializardes", "especializarem"]}}, "definitions": ["to make specialised (highly skilled in a specific field)", "to specialise (to mention specially)", "first-person singular (eu) personal infinitive of especializar", "third-person singular (ele and ela, also used with voc\u00ea and others) personal infinitive of especializar", "first-person singular (eu) future subjunctive of especializar", "third-person singular (ele and ela, also used with voc\u00ea and others) future subjunctive of especializar"], "description": "especializar (first-person singular present indicative especializo, past participle especializado)", "etymology": "Especial (\u201cspecial\u201d) + -izar (\u201c-ise\u201d).", "page_id": 964759, "pronunciations": [], "related": ["especial", "especialidade", "especialismo", "especialista"], "synonyms": ["(to mention specially): particularizar"], "url": "https://en.wiktionary.org/?curid=964759#Portuguese", "word": "especializar"}