{"conjugations": [{"group": "infinitive/impersonal", "group_sort": 0, "sort": 0, "value": "estremecer"}, {"form": "s1", "group": "infinitive/personal", "group_sort": 1, "sort": 0, "value": "estremecer"}, {"form": "s2", "group": "infinitive/personal", "group_sort": 1, "sort": 1, "value": "estremeceres"}, {"form": "s3", "group": "infinitive/personal", "group_sort": 1, "sort": 2, "value": "estremecer"}, {"form": "p1", "group": "infinitive/personal", "group_sort": 1, "sort": 3, "value": "estremecermos"}, {"form": "p2", "group": "infinitive/personal", "group_sort": 1, "sort": 4, "value": "estremecerdes"}, {"form": "p3", "group": "infinitive/personal", "group_sort": 1, "sort": 5, "value": "estremecerem"}, {"group": "gerund", "group_sort": 2, "sort": 0, "value": "estremecendo"}, {"form": "s", "group": "pastparticiple/masculine", "group_sort": 3, "sort": 0, "value": "estremecido"}, {"form": "p", "group": "pastparticiple/masculine", "group_sort": 3, "sort": 1, "value": "estremecidos"}, {"form": "s", "group": "pastparticiple/feminine", "group_sort": 4, "sort": 0, "value": "estremecida"}, {"form": "p", "group": "pastparticiple/feminine", "group_sort": 4, "sort": 1, "value": "estremecidas"}, {"form": "s1", "group": "indicative/present", "group_sort": 5, "sort": 0, "value": "estreme\u00e7o"}, {"form": "s2", "group": "indicative/present", "group_sort": 5, "sort": 1, "value": "estremeces"}, {"form": "s3", "group": "indicative/present", "group_sort": 5, "sort": 2, "value": "estremece"}, {"form": "p1", "group": "indicative/present", "group_sort": 5, "sort": 3, "value": "estremecemos"}, {"form": "p2", "group": "indicative/present", "group_sort": 5, "sort": 4, "value": "estremeceis"}, {"form": "p3", "group": "indicative/present", "group_sort": 5, "sort": 5, "value": "estremecem"}, {"form": "s1", "group": "indicative/imperfect", "group_sort": 6, "sort": 0, "value": "estremecia"}, {"form": "s2", "group": "indicative/imperfect", "group_sort": 6, "sort": 1, "value": "estremecias"}, {"form": "s3", "group": "indicative/imperfect", "group_sort": 6, "sort": 2, "value": "estremecia"}, {"form": "p1", "group": "indicative/imperfect", "group_sort": 6, "sort": 3, "value": "estremec\u00edamos"}, {"form": "p2", "group": "indicative/imperfect", "group_sort": 6, "sort": 4, "value": "estremec\u00edeis"}, {"form": "p3", "group": "indicative/imperfect", "group_sort": 6, "sort": 5, "value": "estremeciam"}, {"form": "s1", "group": "indicative/preterite", "group_sort": 7, "sort": 0, "value": "estremeci"}, {"form": "s2", "group": "indicative/preterite", "group_sort": 7, "sort": 1, "value": "estremeceste"}, {"form": "s3", "group": "indicative/preterite", "group_sort": 7, "sort": 2, "value": "estremeceu"}, {"form": "p1", "group": "indicative/preterite", "group_sort": 7, "sort": 3, "value": "estremecemos"}, {"form": "p2", "group": "indicative/preterite", "group_sort": 7, "sort": 4, "value": "estremecestes"}, {"form": "p3", "group": "indicative/preterite", "group_sort": 7, "sort": 5, "value": "estremeceram"}, {"form": "s1", "group": "indicative/pluperfect", "group_sort": 8, "sort": 0, "value": "estremecera"}, {"form": "s2", "group": "indicative/pluperfect", "group_sort": 8, "sort": 1, "value": "estremeceras"}, {"form": "s3", "group": "indicative/pluperfect", "group_sort": 8, "sort": 2, "value": "estremecera"}, {"form": "p1", "group": "indicative/pluperfect", "group_sort": 8, "sort": 3, "value": "estremec\u00earamos"}, {"form": "p2", "group": "indicative/pluperfect", "group_sort": 8, "sort": 4, "value": "estremec\u00eareis"}, {"form": "p3", "group": "indicative/pluperfect", "group_sort": 8, "sort": 5, "value": "estremeceram"}, {"form": "s1", "group": "indicative/future", "group_sort": 9, "sort": 0, "value": "estremecerei"}, {"form": "s2", "group": "indicative/future", "group_sort": 9, "sort": 1, "value": "estremecer\u00e1s"}, {"form": "s3", "group": "indicative/future", "group_sort": 9, "sort": 2, "value": "estremecer\u00e1"}, {"form": "p1", "group": "indicative/future", "group_sort": 9, "sort": 3, "value": "estremeceremos"}, {"form": "p2", "group": "indicative/future", "group_sort": 9, "sort": 4, "value": "estremecereis"}, {"form": "p3", "group": "indicative/future", "group_sort": 9, "sort": 5, "value": "estremecer\u00e3o"}, {"form": "s1", "group": "conditional", "group_sort": 10, "sort": 0, "value": "estremeceria"}, {"form": "s2", "group": "conditional", "group_sort": 10, "sort": 1, "value": "estremecerias"}, {"form": "s3", "group": "conditional", "group_sort": 10, "sort": 2, "value": "estremeceria"}, {"form": "p1", "group": "conditional", "group_sort": 10, "sort": 3, "value": "estremecer\u00edamos"}, {"form": "p2", "group": "conditional", "group_sort": 10, "sort": 4, "value": "estremecer\u00edeis"}, {"form": "p3", "group": "conditional", "group_sort": 10, "sort": 5, "value": "estremeceriam"}, {"form": "s1", "group": "subjunctive/present", "group_sort": 11, "sort": 0, "value": "estreme\u00e7a"}, {"form": "s2", "group": "subjunctive/present", "group_sort": 11, "sort": 1, "value": "estreme\u00e7as"}, {"form": "s3", "group": "subjunctive/present", "group_sort": 11, "sort": 2, "value": "estreme\u00e7a"}, {"form": "p1", "group": "subjunctive/present", "group_sort": 11, "sort": 3, "value": "estreme\u00e7amos"}, {"form": "p2", "group": "subjunctive/present", "group_sort": 11, "sort": 4, "value": "estreme\u00e7ais"}, {"form": "p3", "group": "subjunctive/present", "group_sort": 11, "sort": 5, "value": "estreme\u00e7am"}, {"form": "s1", "group": "subjunctive/imperfect", "group_sort": 12, "sort": 0, "value": "estremecesse"}, {"form": "s2", "group": "subjunctive/imperfect", "group_sort": 12, "sort": 1, "value": "estremecesses"}, {"form": "s3", "group": "subjunctive/imperfect", "group_sort": 12, "sort": 2, "value": "estremecesse"}, {"form": "p1", "group": "subjunctive/imperfect", "group_sort": 12, "sort": 3, "value": "estremec\u00eassemos"}, {"form": "p2", "group": "subjunctive/imperfect", "group_sort": 12, "sort": 4, "value": "estremec\u00easseis"}, {"form": "p3", "group": "subjunctive/imperfect", "group_sort": 12, "sort": 5, "value": "estremecessem"}, {"form": "s1", "group": "subjunctive/preterite", "group_sort": 13, "sort": 0, "value": "estremecer"}, {"form": "s2", "group": "subjunctive/preterite", "group_sort": 13, "sort": 1, "value": "estremeceres"}, {"form": "s3", "group": "subjunctive/preterite", "group_sort": 13, "sort": 2, "value": "estremecer"}, {"form": "p1", "group": "subjunctive/preterite", "group_sort": 13, "sort": 3, "value": "estremecermos"}, {"form": "p2", "group": "subjunctive/preterite", "group_sort": 13, "sort": 4, "value": "estremecerdes"}, {"form": "p3", "group": "subjunctive/preterite", "group_sort": 13, "sort": 5, "value": "estremecerem"}, {"form": "s1", "group": "imperative/affirmative", "group_sort": 14, "sort": 0, "value": "-"}, {"form": "s2", "group": "imperative/affirmative", "group_sort": 14, "sort": 1, "value": "estremece"}, {"form": "s3", "group": "imperative/affirmative", "group_sort": 14, "sort": 2, "value": "estreme\u00e7a"}, {"form": "p1", "group": "imperative/affirmative", "group_sort": 14, "sort": 3, "value": "estreme\u00e7amos"}, {"form": "p2", "group": "imperative/affirmative", "group_sort": 14, "sort": 4, "value": "estremecei"}, {"form": "p3", "group": "imperative/affirmative", "group_sort": 14, "sort": 5, "value": "estreme\u00e7am"}, {"form": "s1", "group": "imperative/negative", "group_sort": 15, "sort": 0, "value": "-"}, {"form": "s2", "group": "imperative/negative", "group_sort": 15, "sort": 1, "value": "estreme\u00e7as"}, {"form": "s3", "group": "imperative/negative", "group_sort": 15, "sort": 2, "value": "estreme\u00e7a"}, {"form": "p1", "group": "imperative/negative", "group_sort": 15, "sort": 3, "value": "estreme\u00e7amos"}, {"form": "p2", "group": "imperative/negative", "group_sort": 15, "sort": 4, "value": "estreme\u00e7ais"}, {"form": "p3", "group": "imperative/negative", "group_sort": 15, "sort": 5, "value": "estreme\u00e7am"}], "definitions": ["to cause to shake\n\n\nO terramoto estremeceu o pr\u00e9dio.\n\nThe earthquake shook the building.", "to shake; to tremble\n\n\nO pr\u00e9dio estremeceu devido ao terramoto.\n\nThe building shook due to the earthquake.", "to shiver\n\n\nEstremeciamos no frio.\n\nWe were shivering in the cold.", "to terrify; to send shivers down someone's spine", "first-person singular (eu) personal infinitive of estremecer", "third-person singular (ele and ela, also used with voc\u00ea and others) personal infinitive of estremecer", "first-person singular (eu) future subjunctive of estremecer", "third-person singular (ele and ela, also used with voc\u00ea and others) future subjunctive of estremecer"], "description": "estremecer (first-person singular present indicative estreme\u00e7o, past participle estremecido)", "etymology": "From es- + Vulgar Latin *tremiscere, from Latin trem\u0113sc\u014d (\u201cI begin to tremble, shake\u201d), from trem\u014d (\u201cI shake, tremble\u201d) + -\u0113sc\u014d, from Proto-Indo-European *trem- (\u201ctremble\u201d).", "page_id": 964026, "pronunciations": ["(Paulista) IPA(key): /es.\u02cct\u027ee.me.\u02c8se(\u027e)/, is-, -(\u0279)"], "related": [], "synonyms": ["(to cause to shake): abalar", "balan\u00e7ar", "chacoalhar", "sacudir", "(to tremble): tremer", "(to terrify): amedrontar", "apavorar", "aterrorizar"], "url": "https://en.wiktionary.org/?curid=964026#Portuguese", "word": "estremecer"}