{"conjugations": [{"group": "infinitive/impersonal", "group_sort": 0, "sort": 0, "value": "explicar\n"}, {"form": "s1", "group": "infinitive/personal", "group_sort": 1, "sort": 0, "value": "explicar\n"}, {"form": "s2", "group": "infinitive/personal", "group_sort": 1, "sort": 1, "value": "explicares\n"}, {"form": "s3", "group": "infinitive/personal", "group_sort": 1, "sort": 2, "value": "explicar\n"}, {"form": "p1", "group": "infinitive/personal", "group_sort": 1, "sort": 3, "value": "explicarmos - "}, {"form": "p2", "group": "infinitive/personal", "group_sort": 1, "sort": 4, "value": "explicardes\n"}, {"form": "p3", "group": "infinitive/personal", "group_sort": 1, "sort": 5, "value": "explicarem\n"}, {"group": "gerund", "group_sort": 2, "sort": 0, "value": "explicando\n"}, {"form": "s", "group": "pastparticiple/masculine", "group_sort": 3, "sort": 0, "value": "explicado\n"}, {"form": "p", "group": "pastparticiple/masculine", "group_sort": 3, "sort": 1, "value": "explicados\n"}, {"form": "s", "group": "pastparticiple/feminine", "group_sort": 4, "sort": 0, "value": "explicada\n"}, {"form": "p", "group": "pastparticiple/feminine", "group_sort": 4, "sort": 1, "value": "explicadas\n"}, {"form": "s1", "group": "indicative/present", "group_sort": 5, "sort": 0, "value": "explico\n"}, {"form": "s2", "group": "indicative/present", "group_sort": 5, "sort": 1, "value": "explicas\n"}, {"form": "s3", "group": "indicative/present", "group_sort": 5, "sort": 2, "value": "explica\n"}, {"form": "p1", "group": "indicative/present", "group_sort": 5, "sort": 3, "value": "explicamos - "}, {"form": "p2", "group": "indicative/present", "group_sort": 5, "sort": 4, "value": "explicais\n"}, {"form": "p3", "group": "indicative/present", "group_sort": 5, "sort": 5, "value": "explicam\n"}, {"form": "s1", "group": "indicative/imperfect", "group_sort": 6, "sort": 0, "value": "explicava\n"}, {"form": "s2", "group": "indicative/imperfect", "group_sort": 6, "sort": 1, "value": "explicavas\n"}, {"form": "s3", "group": "indicative/imperfect", "group_sort": 6, "sort": 2, "value": "explicava\n"}, {"form": "p1", "group": "indicative/imperfect", "group_sort": 6, "sort": 3, "value": "explic\u00e1vamos - "}, {"form": "p2", "group": "indicative/imperfect", "group_sort": 6, "sort": 4, "value": "explic\u00e1veis\n"}, {"form": "p3", "group": "indicative/imperfect", "group_sort": 6, "sort": 5, "value": "explicavam\n"}, {"form": "s1", "group": "indicative/preterite", "group_sort": 7, "sort": 0, "value": "expliquei\n"}, {"form": "s2", "group": "indicative/preterite", "group_sort": 7, "sort": 1, "value": "explicaste\n"}, {"form": "s3", "group": "indicative/preterite", "group_sort": 7, "sort": 2, "value": "explicou\n"}, {"form": "p1", "group": "indicative/preterite", "group_sort": 7, "sort": 3, "value": "explicamosexplic\u00e1mos - "}, {"form": "p2", "group": "indicative/preterite", "group_sort": 7, "sort": 4, "value": "explicastes\n"}, {"form": "p3", "group": "indicative/preterite", "group_sort": 7, "sort": 5, "value": "explicaram\n"}, {"form": "s1", "group": "indicative/pluperfect", "group_sort": 8, "sort": 0, "value": "explicara\n"}, {"form": "s2", "group": "indicative/pluperfect", "group_sort": 8, "sort": 1, "value": "explicaras\n"}, {"form": "s3", "group": "indicative/pluperfect", "group_sort": 8, "sort": 2, "value": "explicara\n"}, {"form": "p1", "group": "indicative/pluperfect", "group_sort": 8, "sort": 3, "value": "explic\u00e1ramos - "}, {"form": "p2", "group": "indicative/pluperfect", "group_sort": 8, "sort": 4, "value": "explic\u00e1reis\n"}, {"form": "p3", "group": "indicative/pluperfect", "group_sort": 8, "sort": 5, "value": "explicaram\n"}, {"form": "s1", "group": "indicative/future", "group_sort": 9, "sort": 0, "value": "explicarei\n"}, {"form": "s2", "group": "indicative/future", "group_sort": 9, "sort": 1, "value": "explicar\u00e1s\n"}, {"form": "s3", "group": "indicative/future", "group_sort": 9, "sort": 2, "value": "explicar\u00e1\n"}, {"form": "p1", "group": "indicative/future", "group_sort": 9, "sort": 3, "value": "explicaremos - "}, {"form": "p2", "group": "indicative/future", "group_sort": 9, "sort": 4, "value": "explicareis\n"}, {"form": "p3", "group": "indicative/future", "group_sort": 9, "sort": 5, "value": "explicar\u00e3o\n"}, {"form": "s1", "group": "conditional", "group_sort": 10, "sort": 0, "value": "explicaria\n"}, {"form": "s2", "group": "conditional", "group_sort": 10, "sort": 1, "value": "explicarias\n"}, {"form": "s3", "group": "conditional", "group_sort": 10, "sort": 2, "value": "explicaria\n"}, {"form": "p1", "group": "conditional", "group_sort": 10, "sort": 3, "value": "explicar\u00edamos - "}, {"form": "p2", "group": "conditional", "group_sort": 10, "sort": 4, "value": "explicar\u00edeis\n"}, {"form": "p3", "group": "conditional", "group_sort": 10, "sort": 5, "value": "explicariam\n"}, {"form": "s1", "group": "subjunctive/present", "group_sort": 11, "sort": 0, "value": "explique\n"}, {"form": "s2", "group": "subjunctive/present", "group_sort": 11, "sort": 1, "value": "expliques\n"}, {"form": "s3", "group": "subjunctive/present", "group_sort": 11, "sort": 2, "value": "explique\n"}, {"form": "p1", "group": "subjunctive/present", "group_sort": 11, "sort": 3, "value": "expliquemos - "}, {"form": "p2", "group": "subjunctive/present", "group_sort": 11, "sort": 4, "value": "expliqueis\n"}, {"form": "p3", "group": "subjunctive/present", "group_sort": 11, "sort": 5, "value": "expliquem\n"}, {"form": "s1", "group": "subjunctive/imperfect", "group_sort": 12, "sort": 0, "value": "explicasse\n"}, {"form": "s2", "group": "subjunctive/imperfect", "group_sort": 12, "sort": 1, "value": "explicasses\n"}, {"form": "s3", "group": "subjunctive/imperfect", "group_sort": 12, "sort": 2, "value": "explicasse\n"}, {"form": "p1", "group": "subjunctive/imperfect", "group_sort": 12, "sort": 3, "value": "explic\u00e1ssemos - "}, {"form": "p2", "group": "subjunctive/imperfect", "group_sort": 12, "sort": 4, "value": "explic\u00e1sseis\n"}, {"form": "p3", "group": "subjunctive/imperfect", "group_sort": 12, "sort": 5, "value": "explicassem\n"}, {"form": "s1", "group": "subjunctive/preterite", "group_sort": 13, "sort": 0, "value": "explicar\n"}, {"form": "s2", "group": "subjunctive/preterite", "group_sort": 13, "sort": 1, "value": "explicares\n"}, {"form": "s3", "group": "subjunctive/preterite", "group_sort": 13, "sort": 2, "value": "explicar\n"}, {"form": "p1", "group": "subjunctive/preterite", "group_sort": 13, "sort": 3, "value": "explicarmos - "}, {"form": "p2", "group": "subjunctive/preterite", "group_sort": 13, "sort": 4, "value": "explicardes\n"}, {"form": "p3", "group": "subjunctive/preterite", "group_sort": 13, "sort": 5, "value": "explicarem\n"}, {"form": "s1", "group": "imperative/affirmative", "group_sort": 14, "sort": 0, "value": "-\n"}, {"form": "s2", "group": "imperative/affirmative", "group_sort": 14, "sort": 1, "value": "explica\n"}, {"form": "s3", "group": "imperative/affirmative", "group_sort": 14, "sort": 2, "value": "explique\n"}, {"form": "p1", "group": "imperative/affirmative", "group_sort": 14, "sort": 3, "value": "expliquemos - "}, {"form": "p2", "group": "imperative/affirmative", "group_sort": 14, "sort": 4, "value": "explicai\n"}, {"form": "p3", "group": "imperative/affirmative", "group_sort": 14, "sort": 5, "value": "expliquem\n"}, {"form": "s1", "group": "imperative/negative", "group_sort": 15, "sort": 0, "value": "-\n"}, {"form": "s2", "group": "imperative/negative", "group_sort": 15, "sort": 1, "value": "expliques\n"}, {"form": "s3", "group": "imperative/negative", "group_sort": 15, "sort": 2, "value": "explique\n"}, {"form": "p1", "group": "imperative/negative", "group_sort": 15, "sort": 3, "value": "expliquemos - "}, {"form": "p2", "group": "imperative/negative", "group_sort": 15, "sort": 4, "value": "expliqueis\n"}, {"form": "p3", "group": "imperative/negative", "group_sort": 15, "sort": 5, "value": "expliquem\n"}], "definitions": ["(transitive) to explain"], "description": "explicar (first-person singular present indicative explico, past participle explicado)", "etymology": "Borrowed from Latin explic\u0101re, present active infinitive of explic\u014d.", "page_id": 213671, "pronunciations": ["(Portugal) IPA(key): /i\u0283.pli.\u02c8ka\u027e/, /\u0250j\u0283.pli.\u02c8ka\u027e/"], "related": ["explica\u00e7\u00e3o", "explicaci\u00f3n"], "synonyms": [], "url": "https://en.wiktionary.org/?curid=213671#Portuguese", "word": "explicar"}