{"conjugations": [{"group": "infinitive/impersonal", "group_sort": 0, "sort": 0, "value": "delegar\n"}, {"form": "s1", "group": "infinitive/personal", "group_sort": 1, "sort": 0, "value": "delegar\n"}, {"form": "s2", "group": "infinitive/personal", "group_sort": 1, "sort": 1, "value": "delegares\n"}, {"form": "s3", "group": "infinitive/personal", "group_sort": 1, "sort": 2, "value": "delegar\n"}, {"form": "p1", "group": "infinitive/personal", "group_sort": 1, "sort": 3, "value": "delegarmos - "}, {"form": "p2", "group": "infinitive/personal", "group_sort": 1, "sort": 4, "value": "delegardes\n"}, {"form": "p3", "group": "infinitive/personal", "group_sort": 1, "sort": 5, "value": "delegarem\n"}, {"group": "gerund", "group_sort": 2, "sort": 0, "value": "delegando\n"}, {"form": "s", "group": "pastparticiple/masculine", "group_sort": 3, "sort": 0, "value": "delegado\n"}, {"form": "p", "group": "pastparticiple/masculine", "group_sort": 3, "sort": 1, "value": "delegados\n"}, {"form": "s", "group": "pastparticiple/feminine", "group_sort": 4, "sort": 0, "value": "delegada\n"}, {"form": "p", "group": "pastparticiple/feminine", "group_sort": 4, "sort": 1, "value": "delegadas\n"}, {"form": "s1", "group": "indicative/present", "group_sort": 5, "sort": 0, "value": "delego\n"}, {"form": "s2", "group": "indicative/present", "group_sort": 5, "sort": 1, "value": "delegas\n"}, {"form": "s3", "group": "indicative/present", "group_sort": 5, "sort": 2, "value": "delega\n"}, {"form": "p1", "group": "indicative/present", "group_sort": 5, "sort": 3, "value": "delegamos - "}, {"form": "p2", "group": "indicative/present", "group_sort": 5, "sort": 4, "value": "delegais\n"}, {"form": "p3", "group": "indicative/present", "group_sort": 5, "sort": 5, "value": "delegam\n"}, {"form": "s1", "group": "indicative/imperfect", "group_sort": 6, "sort": 0, "value": "delegava\n"}, {"form": "s2", "group": "indicative/imperfect", "group_sort": 6, "sort": 1, "value": "delegavas\n"}, {"form": "s3", "group": "indicative/imperfect", "group_sort": 6, "sort": 2, "value": "delegava\n"}, {"form": "p1", "group": "indicative/imperfect", "group_sort": 6, "sort": 3, "value": "deleg\u00e1vamos - "}, {"form": "p2", "group": "indicative/imperfect", "group_sort": 6, "sort": 4, "value": "deleg\u00e1veis\n"}, {"form": "p3", "group": "indicative/imperfect", "group_sort": 6, "sort": 5, "value": "delegavam\n"}, {"form": "s1", "group": "indicative/preterite", "group_sort": 7, "sort": 0, "value": "deleguei\n"}, {"form": "s2", "group": "indicative/preterite", "group_sort": 7, "sort": 1, "value": "delegaste\n"}, {"form": "s3", "group": "indicative/preterite", "group_sort": 7, "sort": 2, "value": "delegou\n"}, {"form": "p1", "group": "indicative/preterite", "group_sort": 7, "sort": 3, "value": "delegamosdeleg\u00e1mos - "}, {"form": "p2", "group": "indicative/preterite", "group_sort": 7, "sort": 4, "value": "delegastes\n"}, {"form": "p3", "group": "indicative/preterite", "group_sort": 7, "sort": 5, "value": "delegaram\n"}, {"form": "s1", "group": "indicative/pluperfect", "group_sort": 8, "sort": 0, "value": "delegara\n"}, {"form": "s2", "group": "indicative/pluperfect", "group_sort": 8, "sort": 1, "value": "delegaras\n"}, {"form": "s3", "group": "indicative/pluperfect", "group_sort": 8, "sort": 2, "value": "delegara\n"}, {"form": "p1", "group": "indicative/pluperfect", "group_sort": 8, "sort": 3, "value": "deleg\u00e1ramos - "}, {"form": "p2", "group": "indicative/pluperfect", "group_sort": 8, "sort": 4, "value": "deleg\u00e1reis\n"}, {"form": "p3", "group": "indicative/pluperfect", "group_sort": 8, "sort": 5, "value": "delegaram\n"}, {"form": "s1", "group": "indicative/future", "group_sort": 9, "sort": 0, "value": "delegarei\n"}, {"form": "s2", "group": "indicative/future", "group_sort": 9, "sort": 1, "value": "delegar\u00e1s\n"}, {"form": "s3", "group": "indicative/future", "group_sort": 9, "sort": 2, "value": "delegar\u00e1\n"}, {"form": "p1", "group": "indicative/future", "group_sort": 9, "sort": 3, "value": "delegaremos - "}, {"form": "p2", "group": "indicative/future", "group_sort": 9, "sort": 4, "value": "delegareis\n"}, {"form": "p3", "group": "indicative/future", "group_sort": 9, "sort": 5, "value": "delegar\u00e3o\n"}, {"form": "s1", "group": "conditional", "group_sort": 10, "sort": 0, "value": "delegaria\n"}, {"form": "s2", "group": "conditional", "group_sort": 10, "sort": 1, "value": "delegarias\n"}, {"form": "s3", "group": "conditional", "group_sort": 10, "sort": 2, "value": "delegaria\n"}, {"form": "p1", "group": "conditional", "group_sort": 10, "sort": 3, "value": "delegar\u00edamos - "}, {"form": "p2", "group": "conditional", "group_sort": 10, "sort": 4, "value": "delegar\u00edeis\n"}, {"form": "p3", "group": "conditional", "group_sort": 10, "sort": 5, "value": "delegariam\n"}, {"form": "s1", "group": "subjunctive/present", "group_sort": 11, "sort": 0, "value": "delegue\n"}, {"form": "s2", "group": "subjunctive/present", "group_sort": 11, "sort": 1, "value": "delegues\n"}, {"form": "s3", "group": "subjunctive/present", "group_sort": 11, "sort": 2, "value": "delegue\n"}, {"form": "p1", "group": "subjunctive/present", "group_sort": 11, "sort": 3, "value": "deleguemos - "}, {"form": "p2", "group": "subjunctive/present", "group_sort": 11, "sort": 4, "value": "delegueis\n"}, {"form": "p3", "group": "subjunctive/present", "group_sort": 11, "sort": 5, "value": "deleguem\n"}, {"form": "s1", "group": "subjunctive/imperfect", "group_sort": 12, "sort": 0, "value": "delegasse\n"}, {"form": "s2", "group": "subjunctive/imperfect", "group_sort": 12, "sort": 1, "value": "delegasses\n"}, {"form": "s3", "group": "subjunctive/imperfect", "group_sort": 12, "sort": 2, "value": "delegasse\n"}, {"form": "p1", "group": "subjunctive/imperfect", "group_sort": 12, "sort": 3, "value": "deleg\u00e1ssemos - "}, {"form": "p2", "group": "subjunctive/imperfect", "group_sort": 12, "sort": 4, "value": "deleg\u00e1sseis\n"}, {"form": "p3", "group": "subjunctive/imperfect", "group_sort": 12, "sort": 5, "value": "delegassem\n"}, {"form": "s1", "group": "subjunctive/preterite", "group_sort": 13, "sort": 0, "value": "delegar\n"}, {"form": "s2", "group": "subjunctive/preterite", "group_sort": 13, "sort": 1, "value": "delegares\n"}, {"form": "s3", "group": "subjunctive/preterite", "group_sort": 13, "sort": 2, "value": "delegar\n"}, {"form": "p1", "group": "subjunctive/preterite", "group_sort": 13, "sort": 3, "value": "delegarmos - "}, {"form": "p2", "group": "subjunctive/preterite", "group_sort": 13, "sort": 4, "value": "delegardes\n"}, {"form": "p3", "group": "subjunctive/preterite", "group_sort": 13, "sort": 5, "value": "delegarem\n"}, {"form": "s1", "group": "imperative/affirmative", "group_sort": 14, "sort": 0, "value": "-\n"}, {"form": "s2", "group": "imperative/affirmative", "group_sort": 14, "sort": 1, "value": "delega\n"}, {"form": "s3", "group": "imperative/affirmative", "group_sort": 14, "sort": 2, "value": "delegue\n"}, {"form": "p1", "group": "imperative/affirmative", "group_sort": 14, "sort": 3, "value": "deleguemos - "}, {"form": "p2", "group": "imperative/affirmative", "group_sort": 14, "sort": 4, "value": "delegai\n"}, {"form": "p3", "group": "imperative/affirmative", "group_sort": 14, "sort": 5, "value": "deleguem\n"}, {"form": "s1", "group": "imperative/negative", "group_sort": 15, "sort": 0, "value": "-\n"}, {"form": "s2", "group": "imperative/negative", "group_sort": 15, "sort": 1, "value": "delegues\n"}, {"form": "s3", "group": "imperative/negative", "group_sort": 15, "sort": 2, "value": "delegue\n"}, {"form": "p1", "group": "imperative/negative", "group_sort": 15, "sort": 3, "value": "deleguemos - "}, {"form": "p2", "group": "imperative/negative", "group_sort": 15, "sort": 4, "value": "delegueis\n"}, {"form": "p3", "group": "imperative/negative", "group_sort": 15, "sort": 5, "value": "deleguem\n"}], "definitions": ["to delegate"], "description": "delegar (first-person singular present indicative delego, past participle delegado)", "etymology": "Borrowed from Latin deleg\u0101re, present active infinitive of d\u0113l\u0113g\u014d (\u201cI delegate\u201d).", "page_id": 57558, "pronunciations": ["(Portugal) IPA(key): /d\u0268.l\u0268.\u02c8\u0263a\u027e/"], "related": ["delega\u00e7\u00e3o", "delegaci\u00f3n"], "synonyms": [], "url": "https://en.wiktionary.org/?curid=57558#Portuguese", "word": "delegar"}