{"conjugations": [{"group": "infinitive/impersonal", "group_sort": 0, "sort": 0, "value": "descer"}, {"form": "s1", "group": "infinitive/personal", "group_sort": 1, "sort": 0, "value": "descer"}, {"form": "s2", "group": "infinitive/personal", "group_sort": 1, "sort": 1, "value": "desceres"}, {"form": "s3", "group": "infinitive/personal", "group_sort": 1, "sort": 2, "value": "descer"}, {"form": "p1", "group": "infinitive/personal", "group_sort": 1, "sort": 3, "value": "descermos"}, {"form": "p2", "group": "infinitive/personal", "group_sort": 1, "sort": 4, "value": "descerdes"}, {"form": "p3", "group": "infinitive/personal", "group_sort": 1, "sort": 5, "value": "descerem"}, {"group": "gerund", "group_sort": 2, "sort": 0, "value": "descendo"}, {"form": "s", "group": "pastparticiple/masculine", "group_sort": 3, "sort": 0, "value": "descido"}, {"form": "p", "group": "pastparticiple/masculine", "group_sort": 3, "sort": 1, "value": "descidos"}, {"form": "s", "group": "pastparticiple/feminine", "group_sort": 4, "sort": 0, "value": "descida"}, {"form": "p", "group": "pastparticiple/feminine", "group_sort": 4, "sort": 1, "value": "descidas"}, {"form": "s1", "group": "indicative/present", "group_sort": 5, "sort": 0, "value": "des\u00e7o"}, {"form": "s2", "group": "indicative/present", "group_sort": 5, "sort": 1, "value": "desces"}, {"form": "s3", "group": "indicative/present", "group_sort": 5, "sort": 2, "value": "desce"}, {"form": "p1", "group": "indicative/present", "group_sort": 5, "sort": 3, "value": "descemos"}, {"form": "p2", "group": "indicative/present", "group_sort": 5, "sort": 4, "value": "desceis"}, {"form": "p3", "group": "indicative/present", "group_sort": 5, "sort": 5, "value": "descem"}, {"form": "s1", "group": "indicative/imperfect", "group_sort": 6, "sort": 0, "value": "descia"}, {"form": "s2", "group": "indicative/imperfect", "group_sort": 6, "sort": 1, "value": "descias"}, {"form": "s3", "group": "indicative/imperfect", "group_sort": 6, "sort": 2, "value": "descia"}, {"form": "p1", "group": "indicative/imperfect", "group_sort": 6, "sort": 3, "value": "desc\u00edamos"}, {"form": "p2", "group": "indicative/imperfect", "group_sort": 6, "sort": 4, "value": "desc\u00edeis"}, {"form": "p3", "group": "indicative/imperfect", "group_sort": 6, "sort": 5, "value": "desciam"}, {"form": "s1", "group": "indicative/preterite", "group_sort": 7, "sort": 0, "value": "desci"}, {"form": "s2", "group": "indicative/preterite", "group_sort": 7, "sort": 1, "value": "desceste"}, {"form": "s3", "group": "indicative/preterite", "group_sort": 7, "sort": 2, "value": "desceu"}, {"form": "p1", "group": "indicative/preterite", "group_sort": 7, "sort": 3, "value": "descemos"}, {"form": "p2", "group": "indicative/preterite", "group_sort": 7, "sort": 4, "value": "descestes"}, {"form": "p3", "group": "indicative/preterite", "group_sort": 7, "sort": 5, "value": "desceram"}, {"form": "s1", "group": "indicative/pluperfect", "group_sort": 8, "sort": 0, "value": "descera"}, {"form": "s2", "group": "indicative/pluperfect", "group_sort": 8, "sort": 1, "value": "desceras"}, {"form": "s3", "group": "indicative/pluperfect", "group_sort": 8, "sort": 2, "value": "descera"}, {"form": "p1", "group": "indicative/pluperfect", "group_sort": 8, "sort": 3, "value": "desc\u00earamos"}, {"form": "p2", "group": "indicative/pluperfect", "group_sort": 8, "sort": 4, "value": "desc\u00eareis"}, {"form": "p3", "group": "indicative/pluperfect", "group_sort": 8, "sort": 5, "value": "desceram"}, {"form": "s1", "group": "indicative/future", "group_sort": 9, "sort": 0, "value": "descerei"}, {"form": "s2", "group": "indicative/future", "group_sort": 9, "sort": 1, "value": "descer\u00e1s"}, {"form": "s3", "group": "indicative/future", "group_sort": 9, "sort": 2, "value": "descer\u00e1"}, {"form": "p1", "group": "indicative/future", "group_sort": 9, "sort": 3, "value": "desceremos"}, {"form": "p2", "group": "indicative/future", "group_sort": 9, "sort": 4, "value": "descereis"}, {"form": "p3", "group": "indicative/future", "group_sort": 9, "sort": 5, "value": "descer\u00e3o"}, {"form": "s1", "group": "conditional", "group_sort": 10, "sort": 0, "value": "desceria"}, {"form": "s2", "group": "conditional", "group_sort": 10, "sort": 1, "value": "descerias"}, {"form": "s3", "group": "conditional", "group_sort": 10, "sort": 2, "value": "desceria"}, {"form": "p1", "group": "conditional", "group_sort": 10, "sort": 3, "value": "descer\u00edamos"}, {"form": "p2", "group": "conditional", "group_sort": 10, "sort": 4, "value": "descer\u00edeis"}, {"form": "p3", "group": "conditional", "group_sort": 10, "sort": 5, "value": "desceriam"}, {"form": "s1", "group": "subjunctive/present", "group_sort": 11, "sort": 0, "value": "des\u00e7a"}, {"form": "s2", "group": "subjunctive/present", "group_sort": 11, "sort": 1, "value": "des\u00e7as"}, {"form": "s3", "group": "subjunctive/present", "group_sort": 11, "sort": 2, "value": "des\u00e7a"}, {"form": "p1", "group": "subjunctive/present", "group_sort": 11, "sort": 3, "value": "des\u00e7amos"}, {"form": "p2", "group": "subjunctive/present", "group_sort": 11, "sort": 4, "value": "des\u00e7ais"}, {"form": "p3", "group": "subjunctive/present", "group_sort": 11, "sort": 5, "value": "des\u00e7am"}, {"form": "s1", "group": "subjunctive/imperfect", "group_sort": 12, "sort": 0, "value": "descesse"}, {"form": "s2", "group": "subjunctive/imperfect", "group_sort": 12, "sort": 1, "value": "descesses"}, {"form": "s3", "group": "subjunctive/imperfect", "group_sort": 12, "sort": 2, "value": "descesse"}, {"form": "p1", "group": "subjunctive/imperfect", "group_sort": 12, "sort": 3, "value": "desc\u00eassemos"}, {"form": "p2", "group": "subjunctive/imperfect", "group_sort": 12, "sort": 4, "value": "desc\u00easseis"}, {"form": "p3", "group": "subjunctive/imperfect", "group_sort": 12, "sort": 5, "value": "descessem"}, {"form": "s1", "group": "subjunctive/preterite", "group_sort": 13, "sort": 0, "value": "descer"}, {"form": "s2", "group": "subjunctive/preterite", "group_sort": 13, "sort": 1, "value": "desceres"}, {"form": "s3", "group": "subjunctive/preterite", "group_sort": 13, "sort": 2, "value": "descer"}, {"form": "p1", "group": "subjunctive/preterite", "group_sort": 13, "sort": 3, "value": "descermos"}, {"form": "p2", "group": "subjunctive/preterite", "group_sort": 13, "sort": 4, "value": "descerdes"}, {"form": "p3", "group": "subjunctive/preterite", "group_sort": 13, "sort": 5, "value": "descerem"}, {"form": "s1", "group": "imperative/affirmative", "group_sort": 14, "sort": 0, "value": "-"}, {"form": "s2", "group": "imperative/affirmative", "group_sort": 14, "sort": 1, "value": "desce"}, {"form": "s3", "group": "imperative/affirmative", "group_sort": 14, "sort": 2, "value": "des\u00e7a"}, {"form": "p1", "group": "imperative/affirmative", "group_sort": 14, "sort": 3, "value": "des\u00e7amos"}, {"form": "p2", "group": "imperative/affirmative", "group_sort": 14, "sort": 4, "value": "descei"}, {"form": "p3", "group": "imperative/affirmative", "group_sort": 14, "sort": 5, "value": "des\u00e7am"}, {"form": "s1", "group": "imperative/negative", "group_sort": 15, "sort": 0, "value": "-"}, {"form": "s2", "group": "imperative/negative", "group_sort": 15, "sort": 1, "value": "des\u00e7as"}, {"form": "s3", "group": "imperative/negative", "group_sort": 15, "sort": 2, "value": "des\u00e7a"}, {"form": "p1", "group": "imperative/negative", "group_sort": 15, "sort": 3, "value": "des\u00e7amos"}, {"form": "p2", "group": "imperative/negative", "group_sort": 15, "sort": 4, "value": "des\u00e7ais"}, {"form": "p3", "group": "imperative/negative", "group_sort": 15, "sort": 5, "value": "des\u00e7am"}], "definitions": ["to descend, to go down", "First-person singular (eu) future subjunctive of descer", "Third-person singular (ele, ela, also used with tu and voc\u00ea?) future subjunctive of descer", "First-person singular (eu) personal infinitive of descer", "Third-person singular (ele, ela, also used with tu and voc\u00ea?) personal infinitive of descer"], "description": "descer (first-person singular present indicative des\u00e7o, past participle descido)", "etymology": "From Old Portuguese decer, from Latin d\u0113scendere, present active infinitive of d\u0113scend\u014d.", "page_id": 1383194, "pronunciations": ["(Brazil) IPA(key): /de.\u02c8ser/"], "related": [], "synonyms": [], "url": "https://en.wiktionary.org/?curid=1383194#Portuguese", "word": "descer"}