{"conjugations": [{"group": "infinitive", "group_sort": 0, "sort": 0, "value": "encarcelar"}, {"group": "gerund", "group_sort": 1, "sort": 0, "value": "encarcelando"}, {"form": "masculine", "group": "pastparticiple/singular", "group_sort": 2, "sort": 0, "value": "encarcelado"}, {"form": "feminine", "group": "pastparticiple/singular", "group_sort": 2, "sort": 1, "value": "encarcelada"}, {"form": "masculine", "group": "pastparticiple/plural", "group_sort": 3, "sort": 0, "value": "encarcelados"}, {"form": "feminine", "group": "pastparticiple/plural", "group_sort": 3, "sort": 1, "value": "encarceladas"}, {"form": "s1", "group": "indicative/present", "group_sort": 4, "sort": 0, "value": "encarcelo"}, {"form": "s2", "group": "indicative/present", "group_sort": 4, "sort": 1, "value": "encarcelas (t\u00fa) - encarcel\u00e1s (vos)"}, {"form": "s3", "group": "indicative/present", "group_sort": 4, "sort": 2, "value": "encarcela"}, {"form": "p1", "group": "indicative/present", "group_sort": 4, "sort": 3, "value": "encarcelamos"}, {"form": "p2", "group": "indicative/present", "group_sort": 4, "sort": 4, "value": "encarcel\u00e1is"}, {"form": "p3", "group": "indicative/present", "group_sort": 4, "sort": 5, "value": "encarcelan"}, {"form": "s1", "group": "indicative/imperfect", "group_sort": 5, "sort": 0, "value": "encarcelaba"}, {"form": "s2", "group": "indicative/imperfect", "group_sort": 5, "sort": 1, "value": "encarcelabas"}, {"form": "s3", "group": "indicative/imperfect", "group_sort": 5, "sort": 2, "value": "encarcelaba"}, {"form": "p1", "group": "indicative/imperfect", "group_sort": 5, "sort": 3, "value": "encarcel\u00e1bamos"}, {"form": "p2", "group": "indicative/imperfect", "group_sort": 5, "sort": 4, "value": "encarcelabais"}, {"form": "p3", "group": "indicative/imperfect", "group_sort": 5, "sort": 5, "value": "encarcelaban"}, {"form": "s1", "group": "indicative/preterite", "group_sort": 6, "sort": 0, "value": "encarcel\u00e9"}, {"form": "s2", "group": "indicative/preterite", "group_sort": 6, "sort": 1, "value": "encarcelaste"}, {"form": "s3", "group": "indicative/preterite", "group_sort": 6, "sort": 2, "value": "encarcel\u00f3"}, {"form": "p1", "group": "indicative/preterite", "group_sort": 6, "sort": 3, "value": "encarcelamos"}, {"form": "p2", "group": "indicative/preterite", "group_sort": 6, "sort": 4, "value": "encarcelasteis"}, {"form": "p3", "group": "indicative/preterite", "group_sort": 6, "sort": 5, "value": "encarcelaron"}, {"form": "s1", "group": "indicative/future", "group_sort": 7, "sort": 0, "value": "encarcelar\u00e9"}, {"form": "s2", "group": "indicative/future", "group_sort": 7, "sort": 1, "value": "encarcelar\u00e1s"}, {"form": "s3", "group": "indicative/future", "group_sort": 7, "sort": 2, "value": "encarcelar\u00e1"}, {"form": "p1", "group": "indicative/future", "group_sort": 7, "sort": 3, "value": "encarcelaremos"}, {"form": "p2", "group": "indicative/future", "group_sort": 7, "sort": 4, "value": "encarcelar\u00e9is"}, {"form": "p3", "group": "indicative/future", "group_sort": 7, "sort": 5, "value": "encarcelar\u00e1n"}, {"form": "s1", "group": "indicative/conditional", "group_sort": 8, "sort": 0, "value": "encarcelar\u00eda"}, {"form": "s2", "group": "indicative/conditional", "group_sort": 8, "sort": 1, "value": "encarcelar\u00edas"}, {"form": "s3", "group": "indicative/conditional", "group_sort": 8, "sort": 2, "value": "encarcelar\u00eda"}, {"form": "p1", "group": "indicative/conditional", "group_sort": 8, "sort": 3, "value": "encarcelar\u00edamos"}, {"form": "p2", "group": "indicative/conditional", "group_sort": 8, "sort": 4, "value": "encarcelar\u00edais"}, {"form": "p3", "group": "indicative/conditional", "group_sort": 8, "sort": 5, "value": "encarcelar\u00edan"}, {"form": "s1", "group": "subjunctive/present", "group_sort": 9, "sort": 0, "value": "encarcele"}, {"form": "s2", "group": "subjunctive/present", "group_sort": 9, "sort": 1, "value": "encarceles (t\u00fa) - encarcel\u00e9s (vos)"}, {"form": "s3", "group": "subjunctive/present", "group_sort": 9, "sort": 2, "value": "encarcele"}, {"form": "p1", "group": "subjunctive/present", "group_sort": 9, "sort": 3, "value": "encarcelemos"}, {"form": "p2", "group": "subjunctive/present", "group_sort": 9, "sort": 4, "value": "encarcel\u00e9is"}, {"form": "p3", "group": "subjunctive/present", "group_sort": 9, "sort": 5, "value": "encarcelen"}, {"form": "s1", "group": "subjunctive/imperfect_ra", "group_sort": 10, "sort": 0, "value": "encarcelara"}, {"form": "s2", "group": "subjunctive/imperfect_ra", "group_sort": 10, "sort": 1, "value": "encarcelaras"}, {"form": "s3", "group": "subjunctive/imperfect_ra", "group_sort": 10, "sort": 2, "value": "encarcelara"}, {"form": "p1", "group": "subjunctive/imperfect_ra", "group_sort": 10, "sort": 3, "value": "encarcel\u00e1ramos"}, {"form": "p2", "group": "subjunctive/imperfect_ra", "group_sort": 10, "sort": 4, "value": "encarcelarais"}, {"form": "p3", "group": "subjunctive/imperfect_ra", "group_sort": 10, "sort": 5, "value": "encarcelaran"}, {"form": "s1", "group": "subjunctive/imperfect_se", "group_sort": 11, "sort": 0, "value": "encarcelase"}, {"form": "s2", "group": "subjunctive/imperfect_se", "group_sort": 11, "sort": 1, "value": "encarcelases"}, {"form": "s3", "group": "subjunctive/imperfect_se", "group_sort": 11, "sort": 2, "value": "encarcelase"}, {"form": "p1", "group": "subjunctive/imperfect_se", "group_sort": 11, "sort": 3, "value": "encarcel\u00e1semos"}, {"form": "p2", "group": "subjunctive/imperfect_se", "group_sort": 11, "sort": 4, "value": "encarcelaseis"}, {"form": "p3", "group": "subjunctive/imperfect_se", "group_sort": 11, "sort": 5, "value": "encarcelasen"}, {"form": "s1", "group": "subjunctive/future", "group_sort": 12, "sort": 0, "value": "encarcelare"}, {"form": "s2", "group": "subjunctive/future", "group_sort": 12, "sort": 1, "value": "encarcelares"}, {"form": "s3", "group": "subjunctive/future", "group_sort": 12, "sort": 2, "value": "encarcelare"}, {"form": "p1", "group": "subjunctive/future", "group_sort": 12, "sort": 3, "value": "encarcel\u00e1remos"}, {"form": "p2", "group": "subjunctive/future", "group_sort": 12, "sort": 4, "value": "encarcelareis"}, {"form": "p3", "group": "subjunctive/future", "group_sort": 12, "sort": 5, "value": "encarcelaren"}, {"form": "s1", "group": "imperative/affirmative", "group_sort": 13, "sort": 0, "value": ""}, {"form": "s2", "group": "imperative/affirmative", "group_sort": 13, "sort": 1, "value": "encarcela (t\u00fa) - encarcel\u00e1 (vos)"}, {"form": "s3", "group": "imperative/affirmative", "group_sort": 13, "sort": 2, "value": "encarcele"}, {"form": "p1", "group": "imperative/affirmative", "group_sort": 13, "sort": 3, "value": "encarcelemos"}, {"form": "p2", "group": "imperative/affirmative", "group_sort": 13, "sort": 4, "value": "encarcelad"}, {"form": "p3", "group": "imperative/affirmative", "group_sort": 13, "sort": 5, "value": "encarcelen"}, {"form": "s1", "group": "imperative/negative", "group_sort": 14, "sort": 0, "value": ""}, {"form": "s2", "group": "imperative/negative", "group_sort": 14, "sort": 1, "value": "no encarceles"}, {"form": "s3", "group": "imperative/negative", "group_sort": 14, "sort": 2, "value": "no encarcele"}, {"form": "p1", "group": "imperative/negative", "group_sort": 14, "sort": 3, "value": "no encarcelemos"}, {"form": "p2", "group": "imperative/negative", "group_sort": 14, "sort": 4, "value": "no encarcel\u00e9is"}, {"form": "p3", "group": "imperative/negative", "group_sort": 14, "sort": 5, "value": "no encarcelen"}], "definitions": ["(transitive) to imprison, incarcerate\nSynonym: aprisionar"], "description": "encarcelar (first-person singular present encarcelo, first-person singular preterite encarcel\u00e9, past participle encarcelado)", "etymology": "From en- + c\u00e1rcel (\u201cprison\u201d, noun) + -ar.", "page_id": 214208, "pronunciations": ["(Castilian) IPA(key): /enka\u027e\u03b8e\u02c8la\u027e/, [\u1ebd\u014bka\u027e\u03b8e\u02c8la\u027e]"], "related": [], "synonyms": [], "url": "https://en.wiktionary.org/?curid=214208#Spanish", "word": "encarcelar"}