{"conjugations": [{"group": "infinitive", "group_sort": 0, "sort": 0, "value": "enfadar"}, {"group": "gerund", "group_sort": 1, "sort": 0, "value": "enfadando"}, {"form": "masculine", "group": "pastparticiple/singular", "group_sort": 2, "sort": 0, "value": "enfadado"}, {"form": "feminine", "group": "pastparticiple/singular", "group_sort": 2, "sort": 1, "value": "enfadada"}, {"form": "masculine", "group": "pastparticiple/plural", "group_sort": 3, "sort": 0, "value": "enfadados"}, {"form": "feminine", "group": "pastparticiple/plural", "group_sort": 3, "sort": 1, "value": "enfadadas"}, {"form": "s1", "group": "indicative/present", "group_sort": 4, "sort": 0, "value": "enfado"}, {"form": "s2", "group": "indicative/present", "group_sort": 4, "sort": 1, "value": "enfadas (t\u00fa) - enfad\u00e1s (vos)"}, {"form": "s3", "group": "indicative/present", "group_sort": 4, "sort": 2, "value": "enfada"}, {"form": "p1", "group": "indicative/present", "group_sort": 4, "sort": 3, "value": "enfadamos"}, {"form": "p2", "group": "indicative/present", "group_sort": 4, "sort": 4, "value": "enfad\u00e1is"}, {"form": "p3", "group": "indicative/present", "group_sort": 4, "sort": 5, "value": "enfadan"}, {"form": "s1", "group": "indicative/imperfect", "group_sort": 5, "sort": 0, "value": "enfadaba"}, {"form": "s2", "group": "indicative/imperfect", "group_sort": 5, "sort": 1, "value": "enfadabas"}, {"form": "s3", "group": "indicative/imperfect", "group_sort": 5, "sort": 2, "value": "enfadaba"}, {"form": "p1", "group": "indicative/imperfect", "group_sort": 5, "sort": 3, "value": "enfad\u00e1bamos"}, {"form": "p2", "group": "indicative/imperfect", "group_sort": 5, "sort": 4, "value": "enfadabais"}, {"form": "p3", "group": "indicative/imperfect", "group_sort": 5, "sort": 5, "value": "enfadaban"}, {"form": "s1", "group": "indicative/preterite", "group_sort": 6, "sort": 0, "value": "enfad\u00e9"}, {"form": "s2", "group": "indicative/preterite", "group_sort": 6, "sort": 1, "value": "enfadaste"}, {"form": "s3", "group": "indicative/preterite", "group_sort": 6, "sort": 2, "value": "enfad\u00f3"}, {"form": "p1", "group": "indicative/preterite", "group_sort": 6, "sort": 3, "value": "enfadamos"}, {"form": "p2", "group": "indicative/preterite", "group_sort": 6, "sort": 4, "value": "enfadasteis"}, {"form": "p3", "group": "indicative/preterite", "group_sort": 6, "sort": 5, "value": "enfadaron"}, {"form": "s1", "group": "indicative/future", "group_sort": 7, "sort": 0, "value": "enfadar\u00e9"}, {"form": "s2", "group": "indicative/future", "group_sort": 7, "sort": 1, "value": "enfadar\u00e1s"}, {"form": "s3", "group": "indicative/future", "group_sort": 7, "sort": 2, "value": "enfadar\u00e1"}, {"form": "p1", "group": "indicative/future", "group_sort": 7, "sort": 3, "value": "enfadaremos"}, {"form": "p2", "group": "indicative/future", "group_sort": 7, "sort": 4, "value": "enfadar\u00e9is"}, {"form": "p3", "group": "indicative/future", "group_sort": 7, "sort": 5, "value": "enfadar\u00e1n"}, {"form": "s1", "group": "indicative/conditional", "group_sort": 8, "sort": 0, "value": "enfadar\u00eda"}, {"form": "s2", "group": "indicative/conditional", "group_sort": 8, "sort": 1, "value": "enfadar\u00edas"}, {"form": "s3", "group": "indicative/conditional", "group_sort": 8, "sort": 2, "value": "enfadar\u00eda"}, {"form": "p1", "group": "indicative/conditional", "group_sort": 8, "sort": 3, "value": "enfadar\u00edamos"}, {"form": "p2", "group": "indicative/conditional", "group_sort": 8, "sort": 4, "value": "enfadar\u00edais"}, {"form": "p3", "group": "indicative/conditional", "group_sort": 8, "sort": 5, "value": "enfadar\u00edan"}, {"form": "s1", "group": "subjunctive/present", "group_sort": 9, "sort": 0, "value": "enfade"}, {"form": "s2", "group": "subjunctive/present", "group_sort": 9, "sort": 1, "value": "enfades (t\u00fa) - enfad\u00e9s (vos)"}, {"form": "s3", "group": "subjunctive/present", "group_sort": 9, "sort": 2, "value": "enfade"}, {"form": "p1", "group": "subjunctive/present", "group_sort": 9, "sort": 3, "value": "enfademos"}, {"form": "p2", "group": "subjunctive/present", "group_sort": 9, "sort": 4, "value": "enfad\u00e9is"}, {"form": "p3", "group": "subjunctive/present", "group_sort": 9, "sort": 5, "value": "enfaden"}, {"form": "s1", "group": "subjunctive/imperfect_ra", "group_sort": 10, "sort": 0, "value": "enfadara"}, {"form": "s2", "group": "subjunctive/imperfect_ra", "group_sort": 10, "sort": 1, "value": "enfadaras"}, {"form": "s3", "group": "subjunctive/imperfect_ra", "group_sort": 10, "sort": 2, "value": "enfadara"}, {"form": "p1", "group": "subjunctive/imperfect_ra", "group_sort": 10, "sort": 3, "value": "enfad\u00e1ramos"}, {"form": "p2", "group": "subjunctive/imperfect_ra", "group_sort": 10, "sort": 4, "value": "enfadarais"}, {"form": "p3", "group": "subjunctive/imperfect_ra", "group_sort": 10, "sort": 5, "value": "enfadaran"}, {"form": "s1", "group": "subjunctive/imperfect_se", "group_sort": 11, "sort": 0, "value": "enfadase"}, {"form": "s2", "group": "subjunctive/imperfect_se", "group_sort": 11, "sort": 1, "value": "enfadases"}, {"form": "s3", "group": "subjunctive/imperfect_se", "group_sort": 11, "sort": 2, "value": "enfadase"}, {"form": "p1", "group": "subjunctive/imperfect_se", "group_sort": 11, "sort": 3, "value": "enfad\u00e1semos"}, {"form": "p2", "group": "subjunctive/imperfect_se", "group_sort": 11, "sort": 4, "value": "enfadaseis"}, {"form": "p3", "group": "subjunctive/imperfect_se", "group_sort": 11, "sort": 5, "value": "enfadasen"}, {"form": "s1", "group": "subjunctive/future", "group_sort": 12, "sort": 0, "value": "enfadare"}, {"form": "s2", "group": "subjunctive/future", "group_sort": 12, "sort": 1, "value": "enfadares"}, {"form": "s3", "group": "subjunctive/future", "group_sort": 12, "sort": 2, "value": "enfadare"}, {"form": "p1", "group": "subjunctive/future", "group_sort": 12, "sort": 3, "value": "enfad\u00e1remos"}, {"form": "p2", "group": "subjunctive/future", "group_sort": 12, "sort": 4, "value": "enfadareis"}, {"form": "p3", "group": "subjunctive/future", "group_sort": 12, "sort": 5, "value": "enfadaren"}, {"form": "s1", "group": "imperative/affirmative", "group_sort": 13, "sort": 0, "value": ""}, {"form": "s2", "group": "imperative/affirmative", "group_sort": 13, "sort": 1, "value": "enfada (t\u00fa) - enfad\u00e1 (vos)"}, {"form": "s3", "group": "imperative/affirmative", "group_sort": 13, "sort": 2, "value": "enfade"}, {"form": "p1", "group": "imperative/affirmative", "group_sort": 13, "sort": 3, "value": "enfademos"}, {"form": "p2", "group": "imperative/affirmative", "group_sort": 13, "sort": 4, "value": "enfadad"}, {"form": "p3", "group": "imperative/affirmative", "group_sort": 13, "sort": 5, "value": "enfaden"}, {"form": "s1", "group": "imperative/negative", "group_sort": 14, "sort": 0, "value": ""}, {"form": "s2", "group": "imperative/negative", "group_sort": 14, "sort": 1, "value": "no enfades"}, {"form": "s3", "group": "imperative/negative", "group_sort": 14, "sort": 2, "value": "no enfade"}, {"form": "p1", "group": "imperative/negative", "group_sort": 14, "sort": 3, "value": "no enfademos"}, {"form": "p2", "group": "imperative/negative", "group_sort": 14, "sort": 4, "value": "no enfad\u00e9is"}, {"form": "p3", "group": "imperative/negative", "group_sort": 14, "sort": 5, "value": "no enfaden"}], "definitions": ["to anger", "to annoy"], "description": "enfadar (first-person singular present enfado, first-person singular preterite enfad\u00e9, past participle enfadado)", "etymology": "Under dispute, according to RAE", "page_id": 238306, "pronunciations": ["IPA(key): /enfa\u02c8da\u027e/, [\u1ebd\u0271fa\u02c8\u00f0a\u027e]"], "related": ["enfadarse"], "synonyms": ["enojar"], "url": "https://en.wiktionary.org/?curid=238306#Spanish", "word": "enfadar"}