{"conjugations": [{"group": "infinitive/impersonal", "group_sort": 0, "sort": 0, "value": "aborrecer"}, {"form": "s1", "group": "infinitive/personal", "group_sort": 1, "sort": 0, "value": "aborrecer"}, {"form": "s2", "group": "infinitive/personal", "group_sort": 1, "sort": 1, "value": "aborreceres"}, {"form": "s3", "group": "infinitive/personal", "group_sort": 1, "sort": 2, "value": "aborrecer"}, {"form": "p1", "group": "infinitive/personal", "group_sort": 1, "sort": 3, "value": "aborrecermos"}, {"form": "p2", "group": "infinitive/personal", "group_sort": 1, "sort": 4, "value": "aborrecerdes"}, {"form": "p3", "group": "infinitive/personal", "group_sort": 1, "sort": 5, "value": "aborrecerem"}, {"group": "gerund", "group_sort": 2, "sort": 0, "value": "aborrecendo"}, {"form": "s", "group": "pastparticiple/masculine", "group_sort": 3, "sort": 0, "value": "aborrecido"}, {"form": "p", "group": "pastparticiple/masculine", "group_sort": 3, "sort": 1, "value": "aborrecidos"}, {"form": "s", "group": "pastparticiple/feminine", "group_sort": 4, "sort": 0, "value": "aborrecida"}, {"form": "p", "group": "pastparticiple/feminine", "group_sort": 4, "sort": 1, "value": "aborrecidas"}, {"form": "s1", "group": "indicative/present", "group_sort": 5, "sort": 0, "value": "aborre\u00e7o"}, {"form": "s2", "group": "indicative/present", "group_sort": 5, "sort": 1, "value": "aborreces"}, {"form": "s3", "group": "indicative/present", "group_sort": 5, "sort": 2, "value": "aborrece"}, {"form": "p1", "group": "indicative/present", "group_sort": 5, "sort": 3, "value": "aborrecemos"}, {"form": "p2", "group": "indicative/present", "group_sort": 5, "sort": 4, "value": "aborreceis"}, {"form": "p3", "group": "indicative/present", "group_sort": 5, "sort": 5, "value": "aborrecem"}, {"form": "s1", "group": "indicative/imperfect", "group_sort": 6, "sort": 0, "value": "aborrecia"}, {"form": "s2", "group": "indicative/imperfect", "group_sort": 6, "sort": 1, "value": "aborrecias"}, {"form": "s3", "group": "indicative/imperfect", "group_sort": 6, "sort": 2, "value": "aborrecia"}, {"form": "p1", "group": "indicative/imperfect", "group_sort": 6, "sort": 3, "value": "aborrec\u00edamos"}, {"form": "p2", "group": "indicative/imperfect", "group_sort": 6, "sort": 4, "value": "aborrec\u00edeis"}, {"form": "p3", "group": "indicative/imperfect", "group_sort": 6, "sort": 5, "value": "aborreciam"}, {"form": "s1", "group": "indicative/preterite", "group_sort": 7, "sort": 0, "value": "aborreci"}, {"form": "s2", "group": "indicative/preterite", "group_sort": 7, "sort": 1, "value": "aborreceste"}, {"form": "s3", "group": "indicative/preterite", "group_sort": 7, "sort": 2, "value": "aborreceu"}, {"form": "p1", "group": "indicative/preterite", "group_sort": 7, "sort": 3, "value": "aborrecemos"}, {"form": "p2", "group": "indicative/preterite", "group_sort": 7, "sort": 4, "value": "aborrecestes"}, {"form": "p3", "group": "indicative/preterite", "group_sort": 7, "sort": 5, "value": "aborreceram"}, {"form": "s1", "group": "indicative/pluperfect", "group_sort": 8, "sort": 0, "value": "aborrecera"}, {"form": "s2", "group": "indicative/pluperfect", "group_sort": 8, "sort": 1, "value": "aborreceras"}, {"form": "s3", "group": "indicative/pluperfect", "group_sort": 8, "sort": 2, "value": "aborrecera"}, {"form": "p1", "group": "indicative/pluperfect", "group_sort": 8, "sort": 3, "value": "aborrec\u00earamos"}, {"form": "p2", "group": "indicative/pluperfect", "group_sort": 8, "sort": 4, "value": "aborrec\u00eareis"}, {"form": "p3", "group": "indicative/pluperfect", "group_sort": 8, "sort": 5, "value": "aborreceram"}, {"form": "s1", "group": "indicative/future", "group_sort": 9, "sort": 0, "value": "aborrecerei"}, {"form": "s2", "group": "indicative/future", "group_sort": 9, "sort": 1, "value": "aborrecer\u00e1s"}, {"form": "s3", "group": "indicative/future", "group_sort": 9, "sort": 2, "value": "aborrecer\u00e1"}, {"form": "p1", "group": "indicative/future", "group_sort": 9, "sort": 3, "value": "aborreceremos"}, {"form": "p2", "group": "indicative/future", "group_sort": 9, "sort": 4, "value": "aborrecereis"}, {"form": "p3", "group": "indicative/future", "group_sort": 9, "sort": 5, "value": "aborrecer\u00e3o"}, {"form": "s1", "group": "conditional", "group_sort": 10, "sort": 0, "value": "aborreceria"}, {"form": "s2", "group": "conditional", "group_sort": 10, "sort": 1, "value": "aborrecerias"}, {"form": "s3", "group": "conditional", "group_sort": 10, "sort": 2, "value": "aborreceria"}, {"form": "p1", "group": "conditional", "group_sort": 10, "sort": 3, "value": "aborrecer\u00edamos"}, {"form": "p2", "group": "conditional", "group_sort": 10, "sort": 4, "value": "aborrecer\u00edeis"}, {"form": "p3", "group": "conditional", "group_sort": 10, "sort": 5, "value": "aborreceriam"}, {"form": "s1", "group": "subjunctive/present", "group_sort": 11, "sort": 0, "value": "aborre\u00e7a"}, {"form": "s2", "group": "subjunctive/present", "group_sort": 11, "sort": 1, "value": "aborre\u00e7as"}, {"form": "s3", "group": "subjunctive/present", "group_sort": 11, "sort": 2, "value": "aborre\u00e7a"}, {"form": "p1", "group": "subjunctive/present", "group_sort": 11, "sort": 3, "value": "aborre\u00e7amos"}, {"form": "p2", "group": "subjunctive/present", "group_sort": 11, "sort": 4, "value": "aborre\u00e7ais"}, {"form": "p3", "group": "subjunctive/present", "group_sort": 11, "sort": 5, "value": "aborre\u00e7am"}, {"form": "s1", "group": "subjunctive/imperfect", "group_sort": 12, "sort": 0, "value": "aborrecesse"}, {"form": "s2", "group": "subjunctive/imperfect", "group_sort": 12, "sort": 1, "value": "aborrecesses"}, {"form": "s3", "group": "subjunctive/imperfect", "group_sort": 12, "sort": 2, "value": "aborrecesse"}, {"form": "p1", "group": "subjunctive/imperfect", "group_sort": 12, "sort": 3, "value": "aborrec\u00eassemos"}, {"form": "p2", "group": "subjunctive/imperfect", "group_sort": 12, "sort": 4, "value": "aborrec\u00easseis"}, {"form": "p3", "group": "subjunctive/imperfect", "group_sort": 12, "sort": 5, "value": "aborrecessem"}, {"form": "s1", "group": "subjunctive/preterite", "group_sort": 13, "sort": 0, "value": "aborrecer"}, {"form": "s2", "group": "subjunctive/preterite", "group_sort": 13, "sort": 1, "value": "aborreceres"}, {"form": "s3", "group": "subjunctive/preterite", "group_sort": 13, "sort": 2, "value": "aborrecer"}, {"form": "p1", "group": "subjunctive/preterite", "group_sort": 13, "sort": 3, "value": "aborrecermos"}, {"form": "p2", "group": "subjunctive/preterite", "group_sort": 13, "sort": 4, "value": "aborrecerdes"}, {"form": "p3", "group": "subjunctive/preterite", "group_sort": 13, "sort": 5, "value": "aborrecerem"}, {"form": "s1", "group": "imperative/affirmative", "group_sort": 14, "sort": 0, "value": "-"}, {"form": "s2", "group": "imperative/affirmative", "group_sort": 14, "sort": 1, "value": "aborrece"}, {"form": "s3", "group": "imperative/affirmative", "group_sort": 14, "sort": 2, "value": "aborre\u00e7a"}, {"form": "p1", "group": "imperative/affirmative", "group_sort": 14, "sort": 3, "value": "aborre\u00e7amos"}, {"form": "p2", "group": "imperative/affirmative", "group_sort": 14, "sort": 4, "value": "aborrecei"}, {"form": "p3", "group": "imperative/affirmative", "group_sort": 14, "sort": 5, "value": "aborre\u00e7am"}, {"form": "s1", "group": "imperative/negative", "group_sort": 15, "sort": 0, "value": "-"}, {"form": "s2", "group": "imperative/negative", "group_sort": 15, "sort": 1, "value": "aborre\u00e7as"}, {"form": "s3", "group": "imperative/negative", "group_sort": 15, "sort": 2, "value": "aborre\u00e7a"}, {"form": "p1", "group": "imperative/negative", "group_sort": 15, "sort": 3, "value": "aborre\u00e7amos"}, {"form": "p2", "group": "imperative/negative", "group_sort": 15, "sort": 4, "value": "aborre\u00e7ais"}, {"form": "p3", "group": "imperative/negative", "group_sort": 15, "sort": 5, "value": "aborre\u00e7am"}], "definitions": ["to annoy, bother, vex"], "description": "aborrecer (first-person singular present indicative aborre\u00e7o, past participle aborrecido)", "etymology": "From Latin abhorr\u0113scere, present active infinitive of abhorr\u0113sc\u014d.", "page_id": 963891, "pronunciations": ["(Castilian) IPA(key): /abore\u02c8\u03b8e\u027e/, [a\u03b2ore\u02c8\u03b8e\u027e]"], "related": [], "synonyms": [], "url": "https://en.wiktionary.org/?curid=963891#Portuguese", "word": "aborrecer"}