{"conjugations": [{"group": "infinitive/impersonal", "group_sort": 0, "sort": 0, "value": "acelerar\n"}, {"form": "s1", "group": "infinitive/personal", "group_sort": 1, "sort": 0, "value": "acelerar\n"}, {"form": "s2", "group": "infinitive/personal", "group_sort": 1, "sort": 1, "value": "acelerares\n"}, {"form": "s3", "group": "infinitive/personal", "group_sort": 1, "sort": 2, "value": "acelerar\n"}, {"form": "p1", "group": "infinitive/personal", "group_sort": 1, "sort": 3, "value": "acelerarmos - "}, {"form": "p2", "group": "infinitive/personal", "group_sort": 1, "sort": 4, "value": "acelerardes\n"}, {"form": "p3", "group": "infinitive/personal", "group_sort": 1, "sort": 5, "value": "acelerarem\n"}, {"group": "gerund", "group_sort": 2, "sort": 0, "value": "acelerando\n"}, {"form": "s", "group": "pastparticiple/masculine", "group_sort": 3, "sort": 0, "value": "acelerado\n"}, {"form": "p", "group": "pastparticiple/masculine", "group_sort": 3, "sort": 1, "value": "acelerados\n"}, {"form": "s", "group": "pastparticiple/feminine", "group_sort": 4, "sort": 0, "value": "acelerada\n"}, {"form": "p", "group": "pastparticiple/feminine", "group_sort": 4, "sort": 1, "value": "aceleradas\n"}, {"form": "s1", "group": "indicative/present", "group_sort": 5, "sort": 0, "value": "acelero\n"}, {"form": "s2", "group": "indicative/present", "group_sort": 5, "sort": 1, "value": "aceleras\n"}, {"form": "s3", "group": "indicative/present", "group_sort": 5, "sort": 2, "value": "acelera\n"}, {"form": "p1", "group": "indicative/present", "group_sort": 5, "sort": 3, "value": "aceleramos - "}, {"form": "p2", "group": "indicative/present", "group_sort": 5, "sort": 4, "value": "acelerais\n"}, {"form": "p3", "group": "indicative/present", "group_sort": 5, "sort": 5, "value": "aceleram\n"}, {"form": "s1", "group": "indicative/imperfect", "group_sort": 6, "sort": 0, "value": "acelerava\n"}, {"form": "s2", "group": "indicative/imperfect", "group_sort": 6, "sort": 1, "value": "aceleravas\n"}, {"form": "s3", "group": "indicative/imperfect", "group_sort": 6, "sort": 2, "value": "acelerava\n"}, {"form": "p1", "group": "indicative/imperfect", "group_sort": 6, "sort": 3, "value": "aceler\u00e1vamos - "}, {"form": "p2", "group": "indicative/imperfect", "group_sort": 6, "sort": 4, "value": "aceler\u00e1veis\n"}, {"form": "p3", "group": "indicative/imperfect", "group_sort": 6, "sort": 5, "value": "aceleravam\n"}, {"form": "s1", "group": "indicative/preterite", "group_sort": 7, "sort": 0, "value": "acelerei\n"}, {"form": "s2", "group": "indicative/preterite", "group_sort": 7, "sort": 1, "value": "aceleraste\n"}, {"form": "s3", "group": "indicative/preterite", "group_sort": 7, "sort": 2, "value": "acelerou\n"}, {"form": "p1", "group": "indicative/preterite", "group_sort": 7, "sort": 3, "value": "aceleramosaceler\u00e1mos - "}, {"form": "p2", "group": "indicative/preterite", "group_sort": 7, "sort": 4, "value": "acelerastes\n"}, {"form": "p3", "group": "indicative/preterite", "group_sort": 7, "sort": 5, "value": "aceleraram\n"}, {"form": "s1", "group": "indicative/pluperfect", "group_sort": 8, "sort": 0, "value": "acelerara\n"}, {"form": "s2", "group": "indicative/pluperfect", "group_sort": 8, "sort": 1, "value": "aceleraras\n"}, {"form": "s3", "group": "indicative/pluperfect", "group_sort": 8, "sort": 2, "value": "acelerara\n"}, {"form": "p1", "group": "indicative/pluperfect", "group_sort": 8, "sort": 3, "value": "aceler\u00e1ramos - "}, {"form": "p2", "group": "indicative/pluperfect", "group_sort": 8, "sort": 4, "value": "aceler\u00e1reis\n"}, {"form": "p3", "group": "indicative/pluperfect", "group_sort": 8, "sort": 5, "value": "aceleraram\n"}, {"form": "s1", "group": "indicative/future", "group_sort": 9, "sort": 0, "value": "acelerarei\n"}, {"form": "s2", "group": "indicative/future", "group_sort": 9, "sort": 1, "value": "acelerar\u00e1s\n"}, {"form": "s3", "group": "indicative/future", "group_sort": 9, "sort": 2, "value": "acelerar\u00e1\n"}, {"form": "p1", "group": "indicative/future", "group_sort": 9, "sort": 3, "value": "aceleraremos - "}, {"form": "p2", "group": "indicative/future", "group_sort": 9, "sort": 4, "value": "acelerareis\n"}, {"form": "p3", "group": "indicative/future", "group_sort": 9, "sort": 5, "value": "acelerar\u00e3o\n"}, {"form": "s1", "group": "conditional", "group_sort": 10, "sort": 0, "value": "aceleraria\n"}, {"form": "s2", "group": "conditional", "group_sort": 10, "sort": 1, "value": "acelerarias\n"}, {"form": "s3", "group": "conditional", "group_sort": 10, "sort": 2, "value": "aceleraria\n"}, {"form": "p1", "group": "conditional", "group_sort": 10, "sort": 3, "value": "acelerar\u00edamos - "}, {"form": "p2", "group": "conditional", "group_sort": 10, "sort": 4, "value": "acelerar\u00edeis\n"}, {"form": "p3", "group": "conditional", "group_sort": 10, "sort": 5, "value": "acelerariam\n"}, {"form": "s1", "group": "subjunctive/present", "group_sort": 11, "sort": 0, "value": "acelere\n"}, {"form": "s2", "group": "subjunctive/present", "group_sort": 11, "sort": 1, "value": "aceleres\n"}, {"form": "s3", "group": "subjunctive/present", "group_sort": 11, "sort": 2, "value": "acelere\n"}, {"form": "p1", "group": "subjunctive/present", "group_sort": 11, "sort": 3, "value": "aceleremos - "}, {"form": "p2", "group": "subjunctive/present", "group_sort": 11, "sort": 4, "value": "acelereis\n"}, {"form": "p3", "group": "subjunctive/present", "group_sort": 11, "sort": 5, "value": "acelerem\n"}, {"form": "s1", "group": "subjunctive/imperfect", "group_sort": 12, "sort": 0, "value": "acelerasse\n"}, {"form": "s2", "group": "subjunctive/imperfect", "group_sort": 12, "sort": 1, "value": "acelerasses\n"}, {"form": "s3", "group": "subjunctive/imperfect", "group_sort": 12, "sort": 2, "value": "acelerasse\n"}, {"form": "p1", "group": "subjunctive/imperfect", "group_sort": 12, "sort": 3, "value": "aceler\u00e1ssemos - "}, {"form": "p2", "group": "subjunctive/imperfect", "group_sort": 12, "sort": 4, "value": "aceler\u00e1sseis\n"}, {"form": "p3", "group": "subjunctive/imperfect", "group_sort": 12, "sort": 5, "value": "acelerassem\n"}, {"form": "s1", "group": "subjunctive/preterite", "group_sort": 13, "sort": 0, "value": "acelerar\n"}, {"form": "s2", "group": "subjunctive/preterite", "group_sort": 13, "sort": 1, "value": "acelerares\n"}, {"form": "s3", "group": "subjunctive/preterite", "group_sort": 13, "sort": 2, "value": "acelerar\n"}, {"form": "p1", "group": "subjunctive/preterite", "group_sort": 13, "sort": 3, "value": "acelerarmos - "}, {"form": "p2", "group": "subjunctive/preterite", "group_sort": 13, "sort": 4, "value": "acelerardes\n"}, {"form": "p3", "group": "subjunctive/preterite", "group_sort": 13, "sort": 5, "value": "acelerarem\n"}, {"form": "s1", "group": "imperative/affirmative", "group_sort": 14, "sort": 0, "value": "-\n"}, {"form": "s2", "group": "imperative/affirmative", "group_sort": 14, "sort": 1, "value": "acelera\n"}, {"form": "s3", "group": "imperative/affirmative", "group_sort": 14, "sort": 2, "value": "acelere\n"}, {"form": "p1", "group": "imperative/affirmative", "group_sort": 14, "sort": 3, "value": "aceleremos - "}, {"form": "p2", "group": "imperative/affirmative", "group_sort": 14, "sort": 4, "value": "acelerai\n"}, {"form": "p3", "group": "imperative/affirmative", "group_sort": 14, "sort": 5, "value": "acelerem\n"}, {"form": "s1", "group": "imperative/negative", "group_sort": 15, "sort": 0, "value": "-\n"}, {"form": "s2", "group": "imperative/negative", "group_sort": 15, "sort": 1, "value": "aceleres\n"}, {"form": "s3", "group": "imperative/negative", "group_sort": 15, "sort": 2, "value": "acelere\n"}, {"form": "p1", "group": "imperative/negative", "group_sort": 15, "sort": 3, "value": "aceleremos - "}, {"form": "p2", "group": "imperative/negative", "group_sort": 15, "sort": 4, "value": "acelereis\n"}, {"form": "p3", "group": "imperative/negative", "group_sort": 15, "sort": 5, "value": "acelerem\n"}], "definitions": ["to accelerate"], "description": "acelerar (first-person singular present indicative acelero, past participle acelerado)", "etymology": "From Latin acceler\u0101re, present active infinitive of acceler\u014d (\u201cI hasten, I accelerate\u201d).", "page_id": 342199, "pronunciations": ["(Portugal) IPA(key): /\u0250.s\u0268.l\u0268.\u02c8\u027ea\u027e/", "(Castilian) IPA(key): /a\u03b8ele\u02c8\u027ear/"], "related": ["acelera\u00e7\u00e3o", "c\u00e9lere", "aceleraci\u00f3n", "aceler\u00f3n", "celeridad"], "synonyms": [], "url": "https://en.wiktionary.org/?curid=342199#Portuguese", "word": "acelerar"}