{"conjugations": [{"group": "infinitive/impersonal", "group_sort": 0, "sort": 0, "value": "acordar\n"}, {"form": "s1", "group": "infinitive/personal", "group_sort": 1, "sort": 0, "value": "acordar\n"}, {"form": "s2", "group": "infinitive/personal", "group_sort": 1, "sort": 1, "value": "acordares\n"}, {"form": "s3", "group": "infinitive/personal", "group_sort": 1, "sort": 2, "value": "acordar\n"}, {"form": "p1", "group": "infinitive/personal", "group_sort": 1, "sort": 3, "value": "acordarmos - "}, {"form": "p2", "group": "infinitive/personal", "group_sort": 1, "sort": 4, "value": "acordardes\n"}, {"form": "p3", "group": "infinitive/personal", "group_sort": 1, "sort": 5, "value": "acordarem\n"}, {"group": "gerund", "group_sort": 2, "sort": 0, "value": "acordando\n"}, {"form": "s", "group": "pastparticiple/masculine", "group_sort": 3, "sort": 0, "value": "acordado\n"}, {"form": "p", "group": "pastparticiple/masculine", "group_sort": 3, "sort": 1, "value": "acordados\n"}, {"form": "s", "group": "pastparticiple/feminine", "group_sort": 4, "sort": 0, "value": "acordada\n"}, {"form": "p", "group": "pastparticiple/feminine", "group_sort": 4, "sort": 1, "value": "acordadas\n"}, {"form": "s1", "group": "indicative/present", "group_sort": 5, "sort": 0, "value": "acordo\n"}, {"form": "s2", "group": "indicative/present", "group_sort": 5, "sort": 1, "value": "acordas\n"}, {"form": "s3", "group": "indicative/present", "group_sort": 5, "sort": 2, "value": "acorda\n"}, {"form": "p1", "group": "indicative/present", "group_sort": 5, "sort": 3, "value": "acordamos - "}, {"form": "p2", "group": "indicative/present", "group_sort": 5, "sort": 4, "value": "acordais\n"}, {"form": "p3", "group": "indicative/present", "group_sort": 5, "sort": 5, "value": "acordam\n"}, {"form": "s1", "group": "indicative/imperfect", "group_sort": 6, "sort": 0, "value": "acordava\n"}, {"form": "s2", "group": "indicative/imperfect", "group_sort": 6, "sort": 1, "value": "acordavas\n"}, {"form": "s3", "group": "indicative/imperfect", "group_sort": 6, "sort": 2, "value": "acordava\n"}, {"form": "p1", "group": "indicative/imperfect", "group_sort": 6, "sort": 3, "value": "acord\u00e1vamos - "}, {"form": "p2", "group": "indicative/imperfect", "group_sort": 6, "sort": 4, "value": "acord\u00e1veis\n"}, {"form": "p3", "group": "indicative/imperfect", "group_sort": 6, "sort": 5, "value": "acordavam\n"}, {"form": "s1", "group": "indicative/preterite", "group_sort": 7, "sort": 0, "value": "acordei\n"}, {"form": "s2", "group": "indicative/preterite", "group_sort": 7, "sort": 1, "value": "acordaste\n"}, {"form": "s3", "group": "indicative/preterite", "group_sort": 7, "sort": 2, "value": "acordou\n"}, {"form": "p1", "group": "indicative/preterite", "group_sort": 7, "sort": 3, "value": "acordamosacord\u00e1mos - "}, {"form": "p2", "group": "indicative/preterite", "group_sort": 7, "sort": 4, "value": "acordastes\n"}, {"form": "p3", "group": "indicative/preterite", "group_sort": 7, "sort": 5, "value": "acordaram\n"}, {"form": "s1", "group": "indicative/pluperfect", "group_sort": 8, "sort": 0, "value": "acordara\n"}, {"form": "s2", "group": "indicative/pluperfect", "group_sort": 8, "sort": 1, "value": "acordaras\n"}, {"form": "s3", "group": "indicative/pluperfect", "group_sort": 8, "sort": 2, "value": "acordara\n"}, {"form": "p1", "group": "indicative/pluperfect", "group_sort": 8, "sort": 3, "value": "acord\u00e1ramos - "}, {"form": "p2", "group": "indicative/pluperfect", "group_sort": 8, "sort": 4, "value": "acord\u00e1reis\n"}, {"form": "p3", "group": "indicative/pluperfect", "group_sort": 8, "sort": 5, "value": "acordaram\n"}, {"form": "s1", "group": "indicative/future", "group_sort": 9, "sort": 0, "value": "acordarei\n"}, {"form": "s2", "group": "indicative/future", "group_sort": 9, "sort": 1, "value": "acordar\u00e1s\n"}, {"form": "s3", "group": "indicative/future", "group_sort": 9, "sort": 2, "value": "acordar\u00e1\n"}, {"form": "p1", "group": "indicative/future", "group_sort": 9, "sort": 3, "value": "acordaremos - "}, {"form": "p2", "group": "indicative/future", "group_sort": 9, "sort": 4, "value": "acordareis\n"}, {"form": "p3", "group": "indicative/future", "group_sort": 9, "sort": 5, "value": "acordar\u00e3o\n"}, {"form": "s1", "group": "conditional", "group_sort": 10, "sort": 0, "value": "acordaria\n"}, {"form": "s2", "group": "conditional", "group_sort": 10, "sort": 1, "value": "acordarias\n"}, {"form": "s3", "group": "conditional", "group_sort": 10, "sort": 2, "value": "acordaria\n"}, {"form": "p1", "group": "conditional", "group_sort": 10, "sort": 3, "value": "acordar\u00edamos - "}, {"form": "p2", "group": "conditional", "group_sort": 10, "sort": 4, "value": "acordar\u00edeis\n"}, {"form": "p3", "group": "conditional", "group_sort": 10, "sort": 5, "value": "acordariam\n"}, {"form": "s1", "group": "subjunctive/present", "group_sort": 11, "sort": 0, "value": "acorde\n"}, {"form": "s2", "group": "subjunctive/present", "group_sort": 11, "sort": 1, "value": "acordes\n"}, {"form": "s3", "group": "subjunctive/present", "group_sort": 11, "sort": 2, "value": "acorde\n"}, {"form": "p1", "group": "subjunctive/present", "group_sort": 11, "sort": 3, "value": "acordemos - "}, {"form": "p2", "group": "subjunctive/present", "group_sort": 11, "sort": 4, "value": "acordeis\n"}, {"form": "p3", "group": "subjunctive/present", "group_sort": 11, "sort": 5, "value": "acordem\n"}, {"form": "s1", "group": "subjunctive/imperfect", "group_sort": 12, "sort": 0, "value": "acordasse\n"}, {"form": "s2", "group": "subjunctive/imperfect", "group_sort": 12, "sort": 1, "value": "acordasses\n"}, {"form": "s3", "group": "subjunctive/imperfect", "group_sort": 12, "sort": 2, "value": "acordasse\n"}, {"form": "p1", "group": "subjunctive/imperfect", "group_sort": 12, "sort": 3, "value": "acord\u00e1ssemos - "}, {"form": "p2", "group": "subjunctive/imperfect", "group_sort": 12, "sort": 4, "value": "acord\u00e1sseis\n"}, {"form": "p3", "group": "subjunctive/imperfect", "group_sort": 12, "sort": 5, "value": "acordassem\n"}, {"form": "s1", "group": "subjunctive/preterite", "group_sort": 13, "sort": 0, "value": "acordar\n"}, {"form": "s2", "group": "subjunctive/preterite", "group_sort": 13, "sort": 1, "value": "acordares\n"}, {"form": "s3", "group": "subjunctive/preterite", "group_sort": 13, "sort": 2, "value": "acordar\n"}, {"form": "p1", "group": "subjunctive/preterite", "group_sort": 13, "sort": 3, "value": "acordarmos - "}, {"form": "p2", "group": "subjunctive/preterite", "group_sort": 13, "sort": 4, "value": "acordardes\n"}, {"form": "p3", "group": "subjunctive/preterite", "group_sort": 13, "sort": 5, "value": "acordarem\n"}, {"form": "s1", "group": "imperative/affirmative", "group_sort": 14, "sort": 0, "value": "-\n"}, {"form": "s2", "group": "imperative/affirmative", "group_sort": 14, "sort": 1, "value": "acorda\n"}, {"form": "s3", "group": "imperative/affirmative", "group_sort": 14, "sort": 2, "value": "acorde\n"}, {"form": "p1", "group": "imperative/affirmative", "group_sort": 14, "sort": 3, "value": "acordemos - "}, {"form": "p2", "group": "imperative/affirmative", "group_sort": 14, "sort": 4, "value": "acordai\n"}, {"form": "p3", "group": "imperative/affirmative", "group_sort": 14, "sort": 5, "value": "acordem\n"}, {"form": "s1", "group": "imperative/negative", "group_sort": 15, "sort": 0, "value": "-\n"}, {"form": "s2", "group": "imperative/negative", "group_sort": 15, "sort": 1, "value": "acordes\n"}, {"form": "s3", "group": "imperative/negative", "group_sort": 15, "sort": 2, "value": "acorde\n"}, {"form": "p1", "group": "imperative/negative", "group_sort": 15, "sort": 3, "value": "acordemos - "}, {"form": "p2", "group": "imperative/negative", "group_sort": 15, "sort": 4, "value": "acordeis\n"}, {"form": "p3", "group": "imperative/negative", "group_sort": 15, "sort": 5, "value": "acordem\n"}], "definitions": ["(intransitive) to awake; to wake up (to stop sleeping)\nAcordei \u00e0s sete da manh\u00e3. I woke up at seven in the morning.", "(transitive) to wake; to wake up; to awaken (to cause someone to stop sleeping)\n\nN\u00e3o fa\u00e7a barulho, sen\u00e3o pode acordar os vizinhos. Don\u2019t make noise, or you could wake the neighbours up.", "(intransitive, or transitive with para) to wake up (to) (to become aware of a serious issue)\nO pa\u00eds inteiro acorda para o terrorismo. The whole country is waking up to [the problem of] terrorism.", "(intransitive) to wake up (to stop being sleepy)\nTomei um caf\u00e9 para acordar. I drank some coffee to wake myself up.", "(transitive) to wake up (to cause to stop being sleepy)\nS\u00f3 um energ\u00e9tico consegue me acordar. Only an energy drink can wake me up.", "(transitive) to instigate; to stir up (to incite feelings)\nOs eventos acordaram a raiva dos franceses. The events stirred up the anger of the French.", "(transitive) to accord (to bring into accord)\nOs inimigos tiveram que acordar suas diferen\u00e7as. The enemies had to accord their differences."], "description": "acordar (first-person singular present indicative acordo, past participle acordado)", "etymology": "From Old Portuguese acordar, from Vulgar Latin *accord\u0101re, present active infinitive of *accord\u014d, from Latin cor.", "page_id": 184763, "pronunciations": ["(Portugal) IPA(key): /\u0250.ku\u027e.\u02c8da\u027e/, [\u0250.ku\u027e.\u02c8\u00f0a\u027e]", "IPA(key): /akor\u02c8da\u027e/, [akor\u02c8\u00f0a\u027e]"], "related": ["acordado", "acordo", "acordarse", "acorde", "acuerdo"], "synonyms": ["(to gain consciousness): despertar (more formal)", "(to cause to wake up): despertar (more formal)", "(to become aware of a serious issue): despertar", "(to instigate): instigar", "(to accord): harmonizar", "concordar", "(remember): recordar"], "url": "https://en.wiktionary.org/?curid=184763#Portuguese", "word": "acordar"}