{"conjugations": [{"group": "infinitive/impersonal", "group_sort": 0, "sort": 0, "value": "alimentar"}, {"form": "s1", "group": "infinitive/personal", "group_sort": 1, "sort": 0, "value": "alimentar"}, {"form": "s2", "group": "infinitive/personal", "group_sort": 1, "sort": 1, "value": "alimentares"}, {"form": "s3", "group": "infinitive/personal", "group_sort": 1, "sort": 2, "value": "alimentar"}, {"form": "p1", "group": "infinitive/personal", "group_sort": 1, "sort": 3, "value": "alimentarmos"}, {"form": "p2", "group": "infinitive/personal", "group_sort": 1, "sort": 4, "value": "alimentardes"}, {"form": "p3", "group": "infinitive/personal", "group_sort": 1, "sort": 5, "value": "alimentarem"}, {"group": "gerund", "group_sort": 2, "sort": 0, "value": "alimentando"}, {"form": "s", "group": "pastparticiple/masculine", "group_sort": 3, "sort": 0, "value": "alimentado"}, {"form": "p", "group": "pastparticiple/masculine", "group_sort": 3, "sort": 1, "value": "alimentados"}, {"form": "s", "group": "pastparticiple/feminine", "group_sort": 4, "sort": 0, "value": "alimentada"}, {"form": "p", "group": "pastparticiple/feminine", "group_sort": 4, "sort": 1, "value": "alimentadas"}, {"form": "s1", "group": "indicative/present", "group_sort": 5, "sort": 0, "value": "alimento"}, {"form": "s2", "group": "indicative/present", "group_sort": 5, "sort": 1, "value": "alimentas"}, {"form": "s3", "group": "indicative/present", "group_sort": 5, "sort": 2, "value": "alimenta"}, {"form": "p1", "group": "indicative/present", "group_sort": 5, "sort": 3, "value": "alimentamos"}, {"form": "p2", "group": "indicative/present", "group_sort": 5, "sort": 4, "value": "alimentais"}, {"form": "p3", "group": "indicative/present", "group_sort": 5, "sort": 5, "value": "alimentam"}, {"form": "s1", "group": "indicative/imperfect", "group_sort": 6, "sort": 0, "value": "alimentava"}, {"form": "s2", "group": "indicative/imperfect", "group_sort": 6, "sort": 1, "value": "alimentavas"}, {"form": "s3", "group": "indicative/imperfect", "group_sort": 6, "sort": 2, "value": "alimentava"}, {"form": "p1", "group": "indicative/imperfect", "group_sort": 6, "sort": 3, "value": "aliment\u00e1vamos"}, {"form": "p2", "group": "indicative/imperfect", "group_sort": 6, "sort": 4, "value": "aliment\u00e1veis"}, {"form": "p3", "group": "indicative/imperfect", "group_sort": 6, "sort": 5, "value": "alimentavam"}, {"form": "s1", "group": "indicative/preterite", "group_sort": 7, "sort": 0, "value": "alimentei"}, {"form": "s2", "group": "indicative/preterite", "group_sort": 7, "sort": 1, "value": "alimentaste"}, {"form": "s3", "group": "indicative/preterite", "group_sort": 7, "sort": 2, "value": "alimentou"}, {"form": "p1", "group": "indicative/preterite", "group_sort": 7, "sort": 3, "value": "alimentamos - aliment\u00e1mos"}, {"form": "p2", "group": "indicative/preterite", "group_sort": 7, "sort": 4, "value": "alimentastes"}, {"form": "p3", "group": "indicative/preterite", "group_sort": 7, "sort": 5, "value": "alimentaram"}, {"form": "s1", "group": "indicative/pluperfect", "group_sort": 8, "sort": 0, "value": "alimentara"}, {"form": "s2", "group": "indicative/pluperfect", "group_sort": 8, "sort": 1, "value": "alimentaras"}, {"form": "s3", "group": "indicative/pluperfect", "group_sort": 8, "sort": 2, "value": "alimentara"}, {"form": "p1", "group": "indicative/pluperfect", "group_sort": 8, "sort": 3, "value": "aliment\u00e1ramos"}, {"form": "p2", "group": "indicative/pluperfect", "group_sort": 8, "sort": 4, "value": "aliment\u00e1reis"}, {"form": "p3", "group": "indicative/pluperfect", "group_sort": 8, "sort": 5, "value": "alimentaram"}, {"form": "s1", "group": "indicative/future", "group_sort": 9, "sort": 0, "value": "alimentarei"}, {"form": "s2", "group": "indicative/future", "group_sort": 9, "sort": 1, "value": "alimentar\u00e1s"}, {"form": "s3", "group": "indicative/future", "group_sort": 9, "sort": 2, "value": "alimentar\u00e1"}, {"form": "p1", "group": "indicative/future", "group_sort": 9, "sort": 3, "value": "alimentaremos"}, {"form": "p2", "group": "indicative/future", "group_sort": 9, "sort": 4, "value": "alimentareis"}, {"form": "p3", "group": "indicative/future", "group_sort": 9, "sort": 5, "value": "alimentar\u00e3o"}, {"form": "s1", "group": "conditional", "group_sort": 10, "sort": 0, "value": "alimentaria"}, {"form": "s2", "group": "conditional", "group_sort": 10, "sort": 1, "value": "alimentarias"}, {"form": "s3", "group": "conditional", "group_sort": 10, "sort": 2, "value": "alimentaria"}, {"form": "p1", "group": "conditional", "group_sort": 10, "sort": 3, "value": "alimentar\u00edamos"}, {"form": "p2", "group": "conditional", "group_sort": 10, "sort": 4, "value": "alimentar\u00edeis"}, {"form": "p3", "group": "conditional", "group_sort": 10, "sort": 5, "value": "alimentariam"}, {"form": "s1", "group": "subjunctive/present", "group_sort": 11, "sort": 0, "value": "alimente"}, {"form": "s2", "group": "subjunctive/present", "group_sort": 11, "sort": 1, "value": "alimentes"}, {"form": "s3", "group": "subjunctive/present", "group_sort": 11, "sort": 2, "value": "alimente"}, {"form": "p1", "group": "subjunctive/present", "group_sort": 11, "sort": 3, "value": "alimentemos"}, {"form": "p2", "group": "subjunctive/present", "group_sort": 11, "sort": 4, "value": "alimenteis"}, {"form": "p3", "group": "subjunctive/present", "group_sort": 11, "sort": 5, "value": "alimentem"}, {"form": "s1", "group": "subjunctive/imperfect", "group_sort": 12, "sort": 0, "value": "alimentasse"}, {"form": "s2", "group": "subjunctive/imperfect", "group_sort": 12, "sort": 1, "value": "alimentasses"}, {"form": "s3", "group": "subjunctive/imperfect", "group_sort": 12, "sort": 2, "value": "alimentasse"}, {"form": "p1", "group": "subjunctive/imperfect", "group_sort": 12, "sort": 3, "value": "aliment\u00e1ssemos"}, {"form": "p2", "group": "subjunctive/imperfect", "group_sort": 12, "sort": 4, "value": "aliment\u00e1sseis"}, {"form": "p3", "group": "subjunctive/imperfect", "group_sort": 12, "sort": 5, "value": "alimentassem"}, {"form": "s1", "group": "subjunctive/preterite", "group_sort": 13, "sort": 0, "value": "alimentar"}, {"form": "s2", "group": "subjunctive/preterite", "group_sort": 13, "sort": 1, "value": "alimentares"}, {"form": "s3", "group": "subjunctive/preterite", "group_sort": 13, "sort": 2, "value": "alimentar"}, {"form": "p1", "group": "subjunctive/preterite", "group_sort": 13, "sort": 3, "value": "alimentarmos"}, {"form": "p2", "group": "subjunctive/preterite", "group_sort": 13, "sort": 4, "value": "alimentardes"}, {"form": "p3", "group": "subjunctive/preterite", "group_sort": 13, "sort": 5, "value": "alimentarem"}, {"form": "s1", "group": "imperative/affirmative", "group_sort": 14, "sort": 0, "value": "-"}, {"form": "s2", "group": "imperative/affirmative", "group_sort": 14, "sort": 1, "value": "alimenta"}, {"form": "s3", "group": "imperative/affirmative", "group_sort": 14, "sort": 2, "value": "alimente"}, {"form": "p1", "group": "imperative/affirmative", "group_sort": 14, "sort": 3, "value": "alimentemos"}, {"form": "p2", "group": "imperative/affirmative", "group_sort": 14, "sort": 4, "value": "alimentai"}, {"form": "p3", "group": "imperative/affirmative", "group_sort": 14, "sort": 5, "value": "alimentem"}, {"form": "s1", "group": "imperative/negative", "group_sort": 15, "sort": 0, "value": "-"}, {"form": "s2", "group": "imperative/negative", "group_sort": 15, "sort": 1, "value": "alimentes"}, {"form": "s3", "group": "imperative/negative", "group_sort": 15, "sort": 2, "value": "alimente"}, {"form": "p1", "group": "imperative/negative", "group_sort": 15, "sort": 3, "value": "alimentemos"}, {"form": "p2", "group": "imperative/negative", "group_sort": 15, "sort": 4, "value": "alimenteis"}, {"form": "p3", "group": "imperative/negative", "group_sort": 15, "sort": 5, "value": "alimentem"}], "definitions": ["(takes a reflexive pronoun) to feed; to eat (to consume food)\n\n\nO urso passa o inverno sem se alimentar.\n\nBears spend winter without eating.", "(transitive) to feed (to give food to)\n\n\nO fazendeiro acordou cedo para alimentar o gado.\n\nThe farmer woke up early to feed the cattle.", "(by extension, transitive) to feed; to charge (to provide with fuel or input)\n\n\nAlimente o fogo com essa lenha.\n\nFeed the fire with this firewood.", "(figuratively, transitive) to nurture (to encourage the development of)\n\n\nEsse tipo de coment\u00e1rio s\u00f3 serve para alimentar o \u00f3dio.\n\nThis kind of comment is only good for nurturing hatred."], "description": "alimentar (first-person singular present indicative alimento, past participle alimentado)", "etymology": "From Latin alimentum (\u201cfood\u201d)", "page_id": 342307, "pronunciations": ["audio (BR)\n\n\n\n\n(file)"], "related": ["alimenta\u00e7\u00e3o", "alimentar-se"], "synonyms": ["aliment\u00edcio", "(to eat): comer", "papar", "(to give food to): dar de comer"], "url": "https://en.wiktionary.org/?curid=342307#Portuguese", "word": "alimentar"}