{"conjugations": [{"group": "infinitive/impersonal", "group_sort": 0, "sort": 0, "value": "altear"}, {"form": "s1", "group": "infinitive/personal", "group_sort": 1, "sort": 0, "value": "altear"}, {"form": "s2", "group": "infinitive/personal", "group_sort": 1, "sort": 1, "value": "alteares"}, {"form": "s3", "group": "infinitive/personal", "group_sort": 1, "sort": 2, "value": "altear"}, {"form": "p1", "group": "infinitive/personal", "group_sort": 1, "sort": 3, "value": "altearmos"}, {"form": "p2", "group": "infinitive/personal", "group_sort": 1, "sort": 4, "value": "alteardes"}, {"form": "p3", "group": "infinitive/personal", "group_sort": 1, "sort": 5, "value": "altearem"}, {"group": "gerund", "group_sort": 2, "sort": 0, "value": "alteando"}, {"form": "s", "group": "pastparticiple/masculine", "group_sort": 3, "sort": 0, "value": "alteado"}, {"form": "p", "group": "pastparticiple/masculine", "group_sort": 3, "sort": 1, "value": "alteados"}, {"form": "s", "group": "pastparticiple/feminine", "group_sort": 4, "sort": 0, "value": "alteada"}, {"form": "p", "group": "pastparticiple/feminine", "group_sort": 4, "sort": 1, "value": "alteadas"}, {"form": "s1", "group": "indicative/present", "group_sort": 5, "sort": 0, "value": "alteio"}, {"form": "s2", "group": "indicative/present", "group_sort": 5, "sort": 1, "value": "alteias"}, {"form": "s3", "group": "indicative/present", "group_sort": 5, "sort": 2, "value": "alteia"}, {"form": "p1", "group": "indicative/present", "group_sort": 5, "sort": 3, "value": "alteamos"}, {"form": "p2", "group": "indicative/present", "group_sort": 5, "sort": 4, "value": "alteais"}, {"form": "p3", "group": "indicative/present", "group_sort": 5, "sort": 5, "value": "alteiam"}, {"form": "s1", "group": "indicative/imperfect", "group_sort": 6, "sort": 0, "value": "alteava"}, {"form": "s2", "group": "indicative/imperfect", "group_sort": 6, "sort": 1, "value": "alteavas"}, {"form": "s3", "group": "indicative/imperfect", "group_sort": 6, "sort": 2, "value": "alteava"}, {"form": "p1", "group": "indicative/imperfect", "group_sort": 6, "sort": 3, "value": "alte\u00e1vamos"}, {"form": "p2", "group": "indicative/imperfect", "group_sort": 6, "sort": 4, "value": "alte\u00e1veis"}, {"form": "p3", "group": "indicative/imperfect", "group_sort": 6, "sort": 5, "value": "alteavam"}, {"form": "s1", "group": "indicative/preterite", "group_sort": 7, "sort": 0, "value": "alteei"}, {"form": "s2", "group": "indicative/preterite", "group_sort": 7, "sort": 1, "value": "alteaste"}, {"form": "s3", "group": "indicative/preterite", "group_sort": 7, "sort": 2, "value": "alteou"}, {"form": "p1", "group": "indicative/preterite", "group_sort": 7, "sort": 3, "value": "alteamos - alte\u00e1mos"}, {"form": "p2", "group": "indicative/preterite", "group_sort": 7, "sort": 4, "value": "alteastes"}, {"form": "p3", "group": "indicative/preterite", "group_sort": 7, "sort": 5, "value": "altearam"}, {"form": "s1", "group": "indicative/pluperfect", "group_sort": 8, "sort": 0, "value": "alteara"}, {"form": "s2", "group": "indicative/pluperfect", "group_sort": 8, "sort": 1, "value": "altearas"}, {"form": "s3", "group": "indicative/pluperfect", "group_sort": 8, "sort": 2, "value": "alteara"}, {"form": "p1", "group": "indicative/pluperfect", "group_sort": 8, "sort": 3, "value": "alte\u00e1ramos"}, {"form": "p2", "group": "indicative/pluperfect", "group_sort": 8, "sort": 4, "value": "alte\u00e1reis"}, {"form": "p3", "group": "indicative/pluperfect", "group_sort": 8, "sort": 5, "value": "altearam"}, {"form": "s1", "group": "indicative/future", "group_sort": 9, "sort": 0, "value": "altearei"}, {"form": "s2", "group": "indicative/future", "group_sort": 9, "sort": 1, "value": "altear\u00e1s"}, {"form": "s3", "group": "indicative/future", "group_sort": 9, "sort": 2, "value": "altear\u00e1"}, {"form": "p1", "group": "indicative/future", "group_sort": 9, "sort": 3, "value": "altearemos"}, {"form": "p2", "group": "indicative/future", "group_sort": 9, "sort": 4, "value": "alteareis"}, {"form": "p3", "group": "indicative/future", "group_sort": 9, "sort": 5, "value": "altear\u00e3o"}, {"form": "s1", "group": "conditional", "group_sort": 10, "sort": 0, "value": "altearia"}, {"form": "s2", "group": "conditional", "group_sort": 10, "sort": 1, "value": "altearias"}, {"form": "s3", "group": "conditional", "group_sort": 10, "sort": 2, "value": "altearia"}, {"form": "p1", "group": "conditional", "group_sort": 10, "sort": 3, "value": "altear\u00edamos"}, {"form": "p2", "group": "conditional", "group_sort": 10, "sort": 4, "value": "altear\u00edeis"}, {"form": "p3", "group": "conditional", "group_sort": 10, "sort": 5, "value": "alteariam"}, {"form": "s1", "group": "subjunctive/present", "group_sort": 11, "sort": 0, "value": "alteie"}, {"form": "s2", "group": "subjunctive/present", "group_sort": 11, "sort": 1, "value": "alteies"}, {"form": "s3", "group": "subjunctive/present", "group_sort": 11, "sort": 2, "value": "alteie"}, {"form": "p1", "group": "subjunctive/present", "group_sort": 11, "sort": 3, "value": "alteemos"}, {"form": "p2", "group": "subjunctive/present", "group_sort": 11, "sort": 4, "value": "alteeis"}, {"form": "p3", "group": "subjunctive/present", "group_sort": 11, "sort": 5, "value": "alteiem"}, {"form": "s1", "group": "subjunctive/imperfect", "group_sort": 12, "sort": 0, "value": "alteasse"}, {"form": "s2", "group": "subjunctive/imperfect", "group_sort": 12, "sort": 1, "value": "alteasses"}, {"form": "s3", "group": "subjunctive/imperfect", "group_sort": 12, "sort": 2, "value": "alteasse"}, {"form": "p1", "group": "subjunctive/imperfect", "group_sort": 12, "sort": 3, "value": "alte\u00e1ssemos"}, {"form": "p2", "group": "subjunctive/imperfect", "group_sort": 12, "sort": 4, "value": "alte\u00e1sseis"}, {"form": "p3", "group": "subjunctive/imperfect", "group_sort": 12, "sort": 5, "value": "alteassem"}, {"form": "s1", "group": "subjunctive/preterite", "group_sort": 13, "sort": 0, "value": "altear"}, {"form": "s2", "group": "subjunctive/preterite", "group_sort": 13, "sort": 1, "value": "alteares"}, {"form": "s3", "group": "subjunctive/preterite", "group_sort": 13, "sort": 2, "value": "altear"}, {"form": "p1", "group": "subjunctive/preterite", "group_sort": 13, "sort": 3, "value": "altearmos"}, {"form": "p2", "group": "subjunctive/preterite", "group_sort": 13, "sort": 4, "value": "alteardes"}, {"form": "p3", "group": "subjunctive/preterite", "group_sort": 13, "sort": 5, "value": "altearem"}, {"form": "s1", "group": "imperative/affirmative", "group_sort": 14, "sort": 0, "value": "-"}, {"form": "s2", "group": "imperative/affirmative", "group_sort": 14, "sort": 1, "value": "alteia"}, {"form": "s3", "group": "imperative/affirmative", "group_sort": 14, "sort": 2, "value": "alteie"}, {"form": "p1", "group": "imperative/affirmative", "group_sort": 14, "sort": 3, "value": "alteemos"}, {"form": "p2", "group": "imperative/affirmative", "group_sort": 14, "sort": 4, "value": "alteai"}, {"form": "p3", "group": "imperative/affirmative", "group_sort": 14, "sort": 5, "value": "alteiem"}, {"form": "s1", "group": "imperative/negative", "group_sort": 15, "sort": 0, "value": "-"}, {"form": "s2", "group": "imperative/negative", "group_sort": 15, "sort": 1, "value": "alteies"}, {"form": "s3", "group": "imperative/negative", "group_sort": 15, "sort": 2, "value": "alteie"}, {"form": "p1", "group": "imperative/negative", "group_sort": 15, "sort": 3, "value": "alteemos"}, {"form": "p2", "group": "imperative/negative", "group_sort": 15, "sort": 4, "value": "alteeis"}, {"form": "p3", "group": "imperative/negative", "group_sort": 15, "sort": 5, "value": "alteiem"}], "definitions": ["to make or become taller\n\n\nPrecisamos de tijolos para altear este muro.\n\nWe need bricks to make this wall taller.", "to lift; to raise\n\n\nAlteara sua sobrancelha.\n\nHe had raised his brow.", "(of sound) to make or become louder\n\n\nAlteie sua voz, se quer ser ouvido.\n\nRaise your voice, if you want to be heard.", "(of a value) to make or become higher\n\n\nO pre\u00e7o do p\u00e3o alteou.\n\nThe price of bread became higher."], "description": "altear (first-person singular present indicative alteio, past participle alteado)", "etymology": "Alto (\u201chigh\u201d) + -ear.", "page_id": 4024560, "pronunciations": ["(Portugal) IPA(key): /a\u026b\u02c8tja\u027e/", "IPA(key): /alte\u02c8a\u027e/, [al\u032at\u032ae\u02c8a\u027e]"], "related": ["altea\u00e7\u00e3o", "alteado", "alteador", "alteamento"], "synonyms": ["(to make taller): erguer", "(to lift): al\u00e7ar", "alcear", "elevar", "erguer", "i\u00e7ar", "levantar", "(to make or become louder): aumentar", "(of a value", "to make or become higher): aumentar"], "url": "https://en.wiktionary.org/?curid=4024560#Portuguese", "word": "altear"}