{"conjugations": [{"group": "infinitive/impersonal", "group_sort": 0, "sort": 0, "value": "animar"}, {"form": "s1", "group": "infinitive/personal", "group_sort": 1, "sort": 0, "value": "animar"}, {"form": "s2", "group": "infinitive/personal", "group_sort": 1, "sort": 1, "value": "animares"}, {"form": "s3", "group": "infinitive/personal", "group_sort": 1, "sort": 2, "value": "animar"}, {"form": "p1", "group": "infinitive/personal", "group_sort": 1, "sort": 3, "value": "animarmos"}, {"form": "p2", "group": "infinitive/personal", "group_sort": 1, "sort": 4, "value": "animardes"}, {"form": "p3", "group": "infinitive/personal", "group_sort": 1, "sort": 5, "value": "animarem"}, {"group": "gerund", "group_sort": 2, "sort": 0, "value": "animando"}, {"form": "s", "group": "pastparticiple/masculine", "group_sort": 3, "sort": 0, "value": "animado"}, {"form": "p", "group": "pastparticiple/masculine", "group_sort": 3, "sort": 1, "value": "animados"}, {"form": "s", "group": "pastparticiple/feminine", "group_sort": 4, "sort": 0, "value": "animada"}, {"form": "p", "group": "pastparticiple/feminine", "group_sort": 4, "sort": 1, "value": "animadas"}, {"form": "s1", "group": "indicative/present", "group_sort": 5, "sort": 0, "value": "animo"}, {"form": "s2", "group": "indicative/present", "group_sort": 5, "sort": 1, "value": "animas"}, {"form": "s3", "group": "indicative/present", "group_sort": 5, "sort": 2, "value": "anima"}, {"form": "p1", "group": "indicative/present", "group_sort": 5, "sort": 3, "value": "animamos"}, {"form": "p2", "group": "indicative/present", "group_sort": 5, "sort": 4, "value": "animais"}, {"form": "p3", "group": "indicative/present", "group_sort": 5, "sort": 5, "value": "animam"}, {"form": "s1", "group": "indicative/imperfect", "group_sort": 6, "sort": 0, "value": "animava"}, {"form": "s2", "group": "indicative/imperfect", "group_sort": 6, "sort": 1, "value": "animavas"}, {"form": "s3", "group": "indicative/imperfect", "group_sort": 6, "sort": 2, "value": "animava"}, {"form": "p1", "group": "indicative/imperfect", "group_sort": 6, "sort": 3, "value": "anim\u00e1vamos"}, {"form": "p2", "group": "indicative/imperfect", "group_sort": 6, "sort": 4, "value": "anim\u00e1veis"}, {"form": "p3", "group": "indicative/imperfect", "group_sort": 6, "sort": 5, "value": "animavam"}, {"form": "s1", "group": "indicative/preterite", "group_sort": 7, "sort": 0, "value": "animei"}, {"form": "s2", "group": "indicative/preterite", "group_sort": 7, "sort": 1, "value": "animaste"}, {"form": "s3", "group": "indicative/preterite", "group_sort": 7, "sort": 2, "value": "animou"}, {"form": "p1", "group": "indicative/preterite", "group_sort": 7, "sort": 3, "value": "animamos - anim\u00e1mos"}, {"form": "p2", "group": "indicative/preterite", "group_sort": 7, "sort": 4, "value": "animastes"}, {"form": "p3", "group": "indicative/preterite", "group_sort": 7, "sort": 5, "value": "animaram"}, {"form": "s1", "group": "indicative/pluperfect", "group_sort": 8, "sort": 0, "value": "animara"}, {"form": "s2", "group": "indicative/pluperfect", "group_sort": 8, "sort": 1, "value": "animaras"}, {"form": "s3", "group": "indicative/pluperfect", "group_sort": 8, "sort": 2, "value": "animara"}, {"form": "p1", "group": "indicative/pluperfect", "group_sort": 8, "sort": 3, "value": "anim\u00e1ramos"}, {"form": "p2", "group": "indicative/pluperfect", "group_sort": 8, "sort": 4, "value": "anim\u00e1reis"}, {"form": "p3", "group": "indicative/pluperfect", "group_sort": 8, "sort": 5, "value": "animaram"}, {"form": "s1", "group": "indicative/future", "group_sort": 9, "sort": 0, "value": "animarei"}, {"form": "s2", "group": "indicative/future", "group_sort": 9, "sort": 1, "value": "animar\u00e1s"}, {"form": "s3", "group": "indicative/future", "group_sort": 9, "sort": 2, "value": "animar\u00e1"}, {"form": "p1", "group": "indicative/future", "group_sort": 9, "sort": 3, "value": "animaremos"}, {"form": "p2", "group": "indicative/future", "group_sort": 9, "sort": 4, "value": "animareis"}, {"form": "p3", "group": "indicative/future", "group_sort": 9, "sort": 5, "value": "animar\u00e3o"}, {"form": "s1", "group": "conditional", "group_sort": 10, "sort": 0, "value": "animaria"}, {"form": "s2", "group": "conditional", "group_sort": 10, "sort": 1, "value": "animarias"}, {"form": "s3", "group": "conditional", "group_sort": 10, "sort": 2, "value": "animaria"}, {"form": "p1", "group": "conditional", "group_sort": 10, "sort": 3, "value": "animar\u00edamos"}, {"form": "p2", "group": "conditional", "group_sort": 10, "sort": 4, "value": "animar\u00edeis"}, {"form": "p3", "group": "conditional", "group_sort": 10, "sort": 5, "value": "animariam"}, {"form": "s1", "group": "subjunctive/present", "group_sort": 11, "sort": 0, "value": "anime"}, {"form": "s2", "group": "subjunctive/present", "group_sort": 11, "sort": 1, "value": "animes"}, {"form": "s3", "group": "subjunctive/present", "group_sort": 11, "sort": 2, "value": "anime"}, {"form": "p1", "group": "subjunctive/present", "group_sort": 11, "sort": 3, "value": "animemos"}, {"form": "p2", "group": "subjunctive/present", "group_sort": 11, "sort": 4, "value": "animeis"}, {"form": "p3", "group": "subjunctive/present", "group_sort": 11, "sort": 5, "value": "animem"}, {"form": "s1", "group": "subjunctive/imperfect", "group_sort": 12, "sort": 0, "value": "animasse"}, {"form": "s2", "group": "subjunctive/imperfect", "group_sort": 12, "sort": 1, "value": "animasses"}, {"form": "s3", "group": "subjunctive/imperfect", "group_sort": 12, "sort": 2, "value": "animasse"}, {"form": "p1", "group": "subjunctive/imperfect", "group_sort": 12, "sort": 3, "value": "anim\u00e1ssemos"}, {"form": "p2", "group": "subjunctive/imperfect", "group_sort": 12, "sort": 4, "value": "anim\u00e1sseis"}, {"form": "p3", "group": "subjunctive/imperfect", "group_sort": 12, "sort": 5, "value": "animassem"}, {"form": "s1", "group": "subjunctive/preterite", "group_sort": 13, "sort": 0, "value": "animar"}, {"form": "s2", "group": "subjunctive/preterite", "group_sort": 13, "sort": 1, "value": "animares"}, {"form": "s3", "group": "subjunctive/preterite", "group_sort": 13, "sort": 2, "value": "animar"}, {"form": "p1", "group": "subjunctive/preterite", "group_sort": 13, "sort": 3, "value": "animarmos"}, {"form": "p2", "group": "subjunctive/preterite", "group_sort": 13, "sort": 4, "value": "animardes"}, {"form": "p3", "group": "subjunctive/preterite", "group_sort": 13, "sort": 5, "value": "animarem"}, {"form": "s1", "group": "imperative/affirmative", "group_sort": 14, "sort": 0, "value": "-"}, {"form": "s2", "group": "imperative/affirmative", "group_sort": 14, "sort": 1, "value": "anima"}, {"form": "s3", "group": "imperative/affirmative", "group_sort": 14, "sort": 2, "value": "anime"}, {"form": "p1", "group": "imperative/affirmative", "group_sort": 14, "sort": 3, "value": "animemos"}, {"form": "p2", "group": "imperative/affirmative", "group_sort": 14, "sort": 4, "value": "animai"}, {"form": "p3", "group": "imperative/affirmative", "group_sort": 14, "sort": 5, "value": "animem"}, {"form": "s1", "group": "imperative/negative", "group_sort": 15, "sort": 0, "value": "-"}, {"form": "s2", "group": "imperative/negative", "group_sort": 15, "sort": 1, "value": "animes"}, {"form": "s3", "group": "imperative/negative", "group_sort": 15, "sort": 2, "value": "anime"}, {"form": "p1", "group": "imperative/negative", "group_sort": 15, "sort": 3, "value": "animemos"}, {"form": "p2", "group": "imperative/negative", "group_sort": 15, "sort": 4, "value": "animeis"}, {"form": "p3", "group": "imperative/negative", "group_sort": 15, "sort": 5, "value": "animem"}], "definitions": ["(transitive) to cheer someone up (to make someone stop being sad)\n\n\nComprei um jogo para animar meu amigo.\n\nI bought a game to cheer my friend up.", "(takes a reflexive pronoun) to cheer up (to stop being sad)\n\n\nFui ver um filme para me animar.\n\nI went see a film in order to cheer up.", "(transitive) to inspire; to enliven\n\n\nA descoberta dos novos po\u00e7os de petr\u00f3leo animou o mercado.\n\nThe discovery of the new oil wells enlivened the market.", "(art, transitive) to animate (to give the appearance of motion to)\n\n\nO desenhista mandou os quadros para eu animar.\n\nThe draughtsman sent the panels for me to animate.", "(emergency medicine, transitive) to resuscitate (to restore conscience to)\n\n\nReanimaram a v\u00edtima com um desfibrilador.\n\nThey resuscitated the victim with a defibrilator."], "description": "animar (first-person singular present indicative animo, past participle animado)", "etymology": "Pronunciation[edit]", "page_id": 344279, "pronunciations": ["(Portugal) IPA(key): /\u0250.ni.\u02c8ma\u027e/"], "related": ["anima\u00e7\u00e3o", "animador", "animaci\u00f3n", "animador", "\u00e1nimo", "animoso"], "synonyms": [], "url": "https://en.wiktionary.org/?curid=344279#Portuguese", "word": "animar"}