{"conjugations": [{"group": "infinitive/impersonal", "group_sort": 0, "sort": 0, "value": "anoitecer"}, {"form": "s1", "group": "infinitive/personal", "group_sort": 1, "sort": 0, "value": "anoitecer"}, {"form": "s2", "group": "infinitive/personal", "group_sort": 1, "sort": 1, "value": "anoiteceres"}, {"form": "s3", "group": "infinitive/personal", "group_sort": 1, "sort": 2, "value": "anoitecer"}, {"form": "p1", "group": "infinitive/personal", "group_sort": 1, "sort": 3, "value": "anoitecermos"}, {"form": "p2", "group": "infinitive/personal", "group_sort": 1, "sort": 4, "value": "anoitecerdes"}, {"form": "p3", "group": "infinitive/personal", "group_sort": 1, "sort": 5, "value": "anoitecerem"}, {"group": "gerund", "group_sort": 2, "sort": 0, "value": "anoitecendo"}, {"form": "s", "group": "pastparticiple/masculine", "group_sort": 3, "sort": 0, "value": "anoitecido"}, {"form": "p", "group": "pastparticiple/masculine", "group_sort": 3, "sort": 1, "value": "anoitecidos"}, {"form": "s", "group": "pastparticiple/feminine", "group_sort": 4, "sort": 0, "value": "anoitecida"}, {"form": "p", "group": "pastparticiple/feminine", "group_sort": 4, "sort": 1, "value": "anoitecidas"}, {"form": "s1", "group": "indicative/present", "group_sort": 5, "sort": 0, "value": "anoite\u00e7o"}, {"form": "s2", "group": "indicative/present", "group_sort": 5, "sort": 1, "value": "anoiteces"}, {"form": "s3", "group": "indicative/present", "group_sort": 5, "sort": 2, "value": "anoitece"}, {"form": "p1", "group": "indicative/present", "group_sort": 5, "sort": 3, "value": "anoitecemos"}, {"form": "p2", "group": "indicative/present", "group_sort": 5, "sort": 4, "value": "anoiteceis"}, {"form": "p3", "group": "indicative/present", "group_sort": 5, "sort": 5, "value": "anoitecem"}, {"form": "s1", "group": "indicative/imperfect", "group_sort": 6, "sort": 0, "value": "anoitecia"}, {"form": "s2", "group": "indicative/imperfect", "group_sort": 6, "sort": 1, "value": "anoitecias"}, {"form": "s3", "group": "indicative/imperfect", "group_sort": 6, "sort": 2, "value": "anoitecia"}, {"form": "p1", "group": "indicative/imperfect", "group_sort": 6, "sort": 3, "value": "anoitec\u00edamos"}, {"form": "p2", "group": "indicative/imperfect", "group_sort": 6, "sort": 4, "value": "anoitec\u00edeis"}, {"form": "p3", "group": "indicative/imperfect", "group_sort": 6, "sort": 5, "value": "anoiteciam"}, {"form": "s1", "group": "indicative/preterite", "group_sort": 7, "sort": 0, "value": "anoiteci"}, {"form": "s2", "group": "indicative/preterite", "group_sort": 7, "sort": 1, "value": "anoiteceste"}, {"form": "s3", "group": "indicative/preterite", "group_sort": 7, "sort": 2, "value": "anoiteceu"}, {"form": "p1", "group": "indicative/preterite", "group_sort": 7, "sort": 3, "value": "anoitecemos"}, {"form": "p2", "group": "indicative/preterite", "group_sort": 7, "sort": 4, "value": "anoitecestes"}, {"form": "p3", "group": "indicative/preterite", "group_sort": 7, "sort": 5, "value": "anoiteceram"}, {"form": "s1", "group": "indicative/pluperfect", "group_sort": 8, "sort": 0, "value": "anoitecera"}, {"form": "s2", "group": "indicative/pluperfect", "group_sort": 8, "sort": 1, "value": "anoiteceras"}, {"form": "s3", "group": "indicative/pluperfect", "group_sort": 8, "sort": 2, "value": "anoitecera"}, {"form": "p1", "group": "indicative/pluperfect", "group_sort": 8, "sort": 3, "value": "anoitec\u00earamos"}, {"form": "p2", "group": "indicative/pluperfect", "group_sort": 8, "sort": 4, "value": "anoitec\u00eareis"}, {"form": "p3", "group": "indicative/pluperfect", "group_sort": 8, "sort": 5, "value": "anoiteceram"}, {"form": "s1", "group": "indicative/future", "group_sort": 9, "sort": 0, "value": "anoitecerei"}, {"form": "s2", "group": "indicative/future", "group_sort": 9, "sort": 1, "value": "anoitecer\u00e1s"}, {"form": "s3", "group": "indicative/future", "group_sort": 9, "sort": 2, "value": "anoitecer\u00e1"}, {"form": "p1", "group": "indicative/future", "group_sort": 9, "sort": 3, "value": "anoiteceremos"}, {"form": "p2", "group": "indicative/future", "group_sort": 9, "sort": 4, "value": "anoitecereis"}, {"form": "p3", "group": "indicative/future", "group_sort": 9, "sort": 5, "value": "anoitecer\u00e3o"}, {"form": "s1", "group": "conditional", "group_sort": 10, "sort": 0, "value": "anoiteceria"}, {"form": "s2", "group": "conditional", "group_sort": 10, "sort": 1, "value": "anoitecerias"}, {"form": "s3", "group": "conditional", "group_sort": 10, "sort": 2, "value": "anoiteceria"}, {"form": "p1", "group": "conditional", "group_sort": 10, "sort": 3, "value": "anoitecer\u00edamos"}, {"form": "p2", "group": "conditional", "group_sort": 10, "sort": 4, "value": "anoitecer\u00edeis"}, {"form": "p3", "group": "conditional", "group_sort": 10, "sort": 5, "value": "anoiteceriam"}, {"form": "s1", "group": "subjunctive/present", "group_sort": 11, "sort": 0, "value": "anoite\u00e7a"}, {"form": "s2", "group": "subjunctive/present", "group_sort": 11, "sort": 1, "value": "anoite\u00e7as"}, {"form": "s3", "group": "subjunctive/present", "group_sort": 11, "sort": 2, "value": "anoite\u00e7a"}, {"form": "p1", "group": "subjunctive/present", "group_sort": 11, "sort": 3, "value": "anoite\u00e7amos"}, {"form": "p2", "group": "subjunctive/present", "group_sort": 11, "sort": 4, "value": "anoite\u00e7ais"}, {"form": "p3", "group": "subjunctive/present", "group_sort": 11, "sort": 5, "value": "anoite\u00e7am"}, {"form": "s1", "group": "subjunctive/imperfect", "group_sort": 12, "sort": 0, "value": "anoitecesse"}, {"form": "s2", "group": "subjunctive/imperfect", "group_sort": 12, "sort": 1, "value": "anoitecesses"}, {"form": "s3", "group": "subjunctive/imperfect", "group_sort": 12, "sort": 2, "value": "anoitecesse"}, {"form": "p1", "group": "subjunctive/imperfect", "group_sort": 12, "sort": 3, "value": "anoitec\u00eassemos"}, {"form": "p2", "group": "subjunctive/imperfect", "group_sort": 12, "sort": 4, "value": "anoitec\u00easseis"}, {"form": "p3", "group": "subjunctive/imperfect", "group_sort": 12, "sort": 5, "value": "anoitecessem"}, {"form": "s1", "group": "subjunctive/preterite", "group_sort": 13, "sort": 0, "value": "anoitecer"}, {"form": "s2", "group": "subjunctive/preterite", "group_sort": 13, "sort": 1, "value": "anoiteceres"}, {"form": "s3", "group": "subjunctive/preterite", "group_sort": 13, "sort": 2, "value": "anoitecer"}, {"form": "p1", "group": "subjunctive/preterite", "group_sort": 13, "sort": 3, "value": "anoitecermos"}, {"form": "p2", "group": "subjunctive/preterite", "group_sort": 13, "sort": 4, "value": "anoitecerdes"}, {"form": "p3", "group": "subjunctive/preterite", "group_sort": 13, "sort": 5, "value": "anoitecerem"}, {"form": "s1", "group": "imperative/affirmative", "group_sort": 14, "sort": 0, "value": "-"}, {"form": "s2", "group": "imperative/affirmative", "group_sort": 14, "sort": 1, "value": "anoitece"}, {"form": "s3", "group": "imperative/affirmative", "group_sort": 14, "sort": 2, "value": "anoite\u00e7a"}, {"form": "p1", "group": "imperative/affirmative", "group_sort": 14, "sort": 3, "value": "anoite\u00e7amos"}, {"form": "p2", "group": "imperative/affirmative", "group_sort": 14, "sort": 4, "value": "anoitecei"}, {"form": "p3", "group": "imperative/affirmative", "group_sort": 14, "sort": 5, "value": "anoite\u00e7am"}, {"form": "s1", "group": "imperative/negative", "group_sort": 15, "sort": 0, "value": "-"}, {"form": "s2", "group": "imperative/negative", "group_sort": 15, "sort": 1, "value": "anoite\u00e7as"}, {"form": "s3", "group": "imperative/negative", "group_sort": 15, "sort": 2, "value": "anoite\u00e7a"}, {"form": "p1", "group": "imperative/negative", "group_sort": 15, "sort": 3, "value": "anoite\u00e7amos"}, {"form": "p2", "group": "imperative/negative", "group_sort": 15, "sort": 4, "value": "anoite\u00e7ais"}, {"form": "p3", "group": "imperative/negative", "group_sort": 15, "sort": 5, "value": "anoite\u00e7am"}], "definitions": ["to darken (as night approaches)"], "description": "anoitecer (first-person singular present indicative anoite\u00e7o, past participle anoitecido)", "etymology": "From Old Portuguese anoitecer, from a- + noite + -ecer, or from a- + Latin noct\u0113scere, present active infinitive of noct\u0113sc\u014d (\u201cI grow towards night, grow dark\u201d), from nox, noctis (\u201cnight\u201d). Compare Galician anoitecer, Spanish anochecer.", "page_id": 3987162, "pronunciations": ["(Portugal) IPA(key): /\u0250.noj.t\u0268.\u02c8se\u027e/"], "related": [], "synonyms": [], "url": "https://en.wiktionary.org/?curid=3987162#Portuguese", "word": "anoitecer"}