{"conjugations": [{"group": "infinitive/impersonal", "group_sort": 0, "sort": 0, "value": "apresentar"}, {"form": "s1", "group": "infinitive/personal", "group_sort": 1, "sort": 0, "value": "apresentar"}, {"form": "s2", "group": "infinitive/personal", "group_sort": 1, "sort": 1, "value": "apresentares"}, {"form": "s3", "group": "infinitive/personal", "group_sort": 1, "sort": 2, "value": "apresentar"}, {"form": "p1", "group": "infinitive/personal", "group_sort": 1, "sort": 3, "value": "apresentarmos"}, {"form": "p2", "group": "infinitive/personal", "group_sort": 1, "sort": 4, "value": "apresentardes"}, {"form": "p3", "group": "infinitive/personal", "group_sort": 1, "sort": 5, "value": "apresentarem"}, {"group": "gerund", "group_sort": 2, "sort": 0, "value": "apresentando"}, {"form": "s", "group": "pastparticiple/masculine", "group_sort": 3, "sort": 0, "value": "apresentado"}, {"form": "p", "group": "pastparticiple/masculine", "group_sort": 3, "sort": 1, "value": "apresentados"}, {"form": "s", "group": "pastparticiple/feminine", "group_sort": 4, "sort": 0, "value": "apresentada"}, {"form": "p", "group": "pastparticiple/feminine", "group_sort": 4, "sort": 1, "value": "apresentadas"}, {"form": "s1", "group": "indicative/present", "group_sort": 5, "sort": 0, "value": "apresento"}, {"form": "s2", "group": "indicative/present", "group_sort": 5, "sort": 1, "value": "apresentas"}, {"form": "s3", "group": "indicative/present", "group_sort": 5, "sort": 2, "value": "apresenta"}, {"form": "p1", "group": "indicative/present", "group_sort": 5, "sort": 3, "value": "apresentamos"}, {"form": "p2", "group": "indicative/present", "group_sort": 5, "sort": 4, "value": "apresentais"}, {"form": "p3", "group": "indicative/present", "group_sort": 5, "sort": 5, "value": "apresentam"}, {"form": "s1", "group": "indicative/imperfect", "group_sort": 6, "sort": 0, "value": "apresentava"}, {"form": "s2", "group": "indicative/imperfect", "group_sort": 6, "sort": 1, "value": "apresentavas"}, {"form": "s3", "group": "indicative/imperfect", "group_sort": 6, "sort": 2, "value": "apresentava"}, {"form": "p1", "group": "indicative/imperfect", "group_sort": 6, "sort": 3, "value": "apresent\u00e1vamos"}, {"form": "p2", "group": "indicative/imperfect", "group_sort": 6, "sort": 4, "value": "apresent\u00e1veis"}, {"form": "p3", "group": "indicative/imperfect", "group_sort": 6, "sort": 5, "value": "apresentavam"}, {"form": "s1", "group": "indicative/preterite", "group_sort": 7, "sort": 0, "value": "apresentei"}, {"form": "s2", "group": "indicative/preterite", "group_sort": 7, "sort": 1, "value": "apresentaste"}, {"form": "s3", "group": "indicative/preterite", "group_sort": 7, "sort": 2, "value": "apresentou"}, {"form": "p1", "group": "indicative/preterite", "group_sort": 7, "sort": 3, "value": "apresentamos - apresent\u00e1mos"}, {"form": "p2", "group": "indicative/preterite", "group_sort": 7, "sort": 4, "value": "apresentastes"}, {"form": "p3", "group": "indicative/preterite", "group_sort": 7, "sort": 5, "value": "apresentaram"}, {"form": "s1", "group": "indicative/pluperfect", "group_sort": 8, "sort": 0, "value": "apresentara"}, {"form": "s2", "group": "indicative/pluperfect", "group_sort": 8, "sort": 1, "value": "apresentaras"}, {"form": "s3", "group": "indicative/pluperfect", "group_sort": 8, "sort": 2, "value": "apresentara"}, {"form": "p1", "group": "indicative/pluperfect", "group_sort": 8, "sort": 3, "value": "apresent\u00e1ramos"}, {"form": "p2", "group": "indicative/pluperfect", "group_sort": 8, "sort": 4, "value": "apresent\u00e1reis"}, {"form": "p3", "group": "indicative/pluperfect", "group_sort": 8, "sort": 5, "value": "apresentaram"}, {"form": "s1", "group": "indicative/future", "group_sort": 9, "sort": 0, "value": "apresentarei"}, {"form": "s2", "group": "indicative/future", "group_sort": 9, "sort": 1, "value": "apresentar\u00e1s"}, {"form": "s3", "group": "indicative/future", "group_sort": 9, "sort": 2, "value": "apresentar\u00e1"}, {"form": "p1", "group": "indicative/future", "group_sort": 9, "sort": 3, "value": "apresentaremos"}, {"form": "p2", "group": "indicative/future", "group_sort": 9, "sort": 4, "value": "apresentareis"}, {"form": "p3", "group": "indicative/future", "group_sort": 9, "sort": 5, "value": "apresentar\u00e3o"}, {"form": "s1", "group": "conditional", "group_sort": 10, "sort": 0, "value": "apresentaria"}, {"form": "s2", "group": "conditional", "group_sort": 10, "sort": 1, "value": "apresentarias"}, {"form": "s3", "group": "conditional", "group_sort": 10, "sort": 2, "value": "apresentaria"}, {"form": "p1", "group": "conditional", "group_sort": 10, "sort": 3, "value": "apresentar\u00edamos"}, {"form": "p2", "group": "conditional", "group_sort": 10, "sort": 4, "value": "apresentar\u00edeis"}, {"form": "p3", "group": "conditional", "group_sort": 10, "sort": 5, "value": "apresentariam"}, {"form": "s1", "group": "subjunctive/present", "group_sort": 11, "sort": 0, "value": "apresente"}, {"form": "s2", "group": "subjunctive/present", "group_sort": 11, "sort": 1, "value": "apresentes"}, {"form": "s3", "group": "subjunctive/present", "group_sort": 11, "sort": 2, "value": "apresente"}, {"form": "p1", "group": "subjunctive/present", "group_sort": 11, "sort": 3, "value": "apresentemos"}, {"form": "p2", "group": "subjunctive/present", "group_sort": 11, "sort": 4, "value": "apresenteis"}, {"form": "p3", "group": "subjunctive/present", "group_sort": 11, "sort": 5, "value": "apresentem"}, {"form": "s1", "group": "subjunctive/imperfect", "group_sort": 12, "sort": 0, "value": "apresentasse"}, {"form": "s2", "group": "subjunctive/imperfect", "group_sort": 12, "sort": 1, "value": "apresentasses"}, {"form": "s3", "group": "subjunctive/imperfect", "group_sort": 12, "sort": 2, "value": "apresentasse"}, {"form": "p1", "group": "subjunctive/imperfect", "group_sort": 12, "sort": 3, "value": "apresent\u00e1ssemos"}, {"form": "p2", "group": "subjunctive/imperfect", "group_sort": 12, "sort": 4, "value": "apresent\u00e1sseis"}, {"form": "p3", "group": "subjunctive/imperfect", "group_sort": 12, "sort": 5, "value": "apresentassem"}, {"form": "s1", "group": "subjunctive/preterite", "group_sort": 13, "sort": 0, "value": "apresentar"}, {"form": "s2", "group": "subjunctive/preterite", "group_sort": 13, "sort": 1, "value": "apresentares"}, {"form": "s3", "group": "subjunctive/preterite", "group_sort": 13, "sort": 2, "value": "apresentar"}, {"form": "p1", "group": "subjunctive/preterite", "group_sort": 13, "sort": 3, "value": "apresentarmos"}, {"form": "p2", "group": "subjunctive/preterite", "group_sort": 13, "sort": 4, "value": "apresentardes"}, {"form": "p3", "group": "subjunctive/preterite", "group_sort": 13, "sort": 5, "value": "apresentarem"}, {"form": "s1", "group": "imperative/affirmative", "group_sort": 14, "sort": 0, "value": "-"}, {"form": "s2", "group": "imperative/affirmative", "group_sort": 14, "sort": 1, "value": "apresenta"}, {"form": "s3", "group": "imperative/affirmative", "group_sort": 14, "sort": 2, "value": "apresente"}, {"form": "p1", "group": "imperative/affirmative", "group_sort": 14, "sort": 3, "value": "apresentemos"}, {"form": "p2", "group": "imperative/affirmative", "group_sort": 14, "sort": 4, "value": "apresentai"}, {"form": "p3", "group": "imperative/affirmative", "group_sort": 14, "sort": 5, "value": "apresentem"}, {"form": "s1", "group": "imperative/negative", "group_sort": 15, "sort": 0, "value": "-"}, {"form": "s2", "group": "imperative/negative", "group_sort": 15, "sort": 1, "value": "apresentes"}, {"form": "s3", "group": "imperative/negative", "group_sort": 15, "sort": 2, "value": "apresente"}, {"form": "p1", "group": "imperative/negative", "group_sort": 15, "sort": 3, "value": "apresentemos"}, {"form": "p2", "group": "imperative/negative", "group_sort": 15, "sort": 4, "value": "apresenteis"}, {"form": "p3", "group": "imperative/negative", "group_sort": 15, "sort": 5, "value": "apresentem"}], "definitions": ["(transitive) to introduce (to make multiple people become acquainted with one another)\n\n\nFui eu que apresentei os noivos.\n\nI\u2019m the one who introduced the fianc\u00e9s.", "(takes a reflexive pronoun or ditransitive, with the indirect object taking a) to introduce; to present (to make (someone or someone) become acquainted to)\n\n\nEla chegou e logo se apresentou.\n\nShe arrived and soon afterwards introduced herself.\n\n\n\n\nAlgu\u00e9m deve apresentar o enviado ao rei.\n\nSomeone should present the envoy to the king.", "(transitive) to present (to put (something) forward to be seen)\n\n\nApresentamos o novo produto ao mercado.\n\nWe presented the new product to the market.\n\n\n\n\nA acusa\u00e7\u00e3o apresentou as evid\u00eancias.\n\nThe accusers presented their evidence.", "(transitive) to present (to give a presentation)\n\n\nTr\u00eas doutorandos apresentar\u00e3o suas teses amanh\u00e3.\n\nThree doctorate students will present their theses tomorrow.", "(takes a reflexive pronoun) to perform (to do something in front of an audience)\n\n\nVenha ver minha banda se apresentar s\u00e1bado.\n\nCome see my band perform Saturday.", "(transitive) to exhibit (to have as a characteristic)\n\n\nO corpo apresentava v\u00e1rios buracos de bala.\n\nThe corpse exhibited various bulletholes."], "description": "apresentar (first-person singular present indicative apresento, past participle apresentado)", "etymology": "From Old Portuguese apresentar, presentar, from Latin praesent\u0101re, present active infinitive of praesent\u014d.", "page_id": 857559, "pronunciations": ["(Portugal) IPA(key): /\u0250.p\u027e\u0268.z\u1ebd.\u02c8ta\u027e/"], "related": ["apresenta\u00e7\u00e3o", "apresentador"], "synonyms": [], "url": "https://en.wiktionary.org/?curid=857559#Portuguese", "word": "apresentar"}