{"conjugations": [{"group": "infinitive/impersonal", "group_sort": 0, "sort": 0, "value": "arrefecer"}, {"form": "s1", "group": "infinitive/personal", "group_sort": 1, "sort": 0, "value": "arrefecer"}, {"form": "s2", "group": "infinitive/personal", "group_sort": 1, "sort": 1, "value": "arrefeceres"}, {"form": "s3", "group": "infinitive/personal", "group_sort": 1, "sort": 2, "value": "arrefecer"}, {"form": "p1", "group": "infinitive/personal", "group_sort": 1, "sort": 3, "value": "arrefecermos"}, {"form": "p2", "group": "infinitive/personal", "group_sort": 1, "sort": 4, "value": "arrefecerdes"}, {"form": "p3", "group": "infinitive/personal", "group_sort": 1, "sort": 5, "value": "arrefecerem"}, {"group": "gerund", "group_sort": 2, "sort": 0, "value": "arrefecendo"}, {"form": "s", "group": "pastparticiple/masculine", "group_sort": 3, "sort": 0, "value": "arrefecido"}, {"form": "p", "group": "pastparticiple/masculine", "group_sort": 3, "sort": 1, "value": "arrefecidos"}, {"form": "s", "group": "pastparticiple/feminine", "group_sort": 4, "sort": 0, "value": "arrefecida"}, {"form": "p", "group": "pastparticiple/feminine", "group_sort": 4, "sort": 1, "value": "arrefecidas"}, {"form": "s1", "group": "indicative/present", "group_sort": 5, "sort": 0, "value": "arrefe\u00e7o"}, {"form": "s2", "group": "indicative/present", "group_sort": 5, "sort": 1, "value": "arrefeces"}, {"form": "s3", "group": "indicative/present", "group_sort": 5, "sort": 2, "value": "arrefece"}, {"form": "p1", "group": "indicative/present", "group_sort": 5, "sort": 3, "value": "arrefecemos"}, {"form": "p2", "group": "indicative/present", "group_sort": 5, "sort": 4, "value": "arrefeceis"}, {"form": "p3", "group": "indicative/present", "group_sort": 5, "sort": 5, "value": "arrefecem"}, {"form": "s1", "group": "indicative/imperfect", "group_sort": 6, "sort": 0, "value": "arrefecia"}, {"form": "s2", "group": "indicative/imperfect", "group_sort": 6, "sort": 1, "value": "arrefecias"}, {"form": "s3", "group": "indicative/imperfect", "group_sort": 6, "sort": 2, "value": "arrefecia"}, {"form": "p1", "group": "indicative/imperfect", "group_sort": 6, "sort": 3, "value": "arrefec\u00edamos"}, {"form": "p2", "group": "indicative/imperfect", "group_sort": 6, "sort": 4, "value": "arrefec\u00edeis"}, {"form": "p3", "group": "indicative/imperfect", "group_sort": 6, "sort": 5, "value": "arrefeciam"}, {"form": "s1", "group": "indicative/preterite", "group_sort": 7, "sort": 0, "value": "arrefeci"}, {"form": "s2", "group": "indicative/preterite", "group_sort": 7, "sort": 1, "value": "arrefeceste"}, {"form": "s3", "group": "indicative/preterite", "group_sort": 7, "sort": 2, "value": "arrefeceu"}, {"form": "p1", "group": "indicative/preterite", "group_sort": 7, "sort": 3, "value": "arrefecemos"}, {"form": "p2", "group": "indicative/preterite", "group_sort": 7, "sort": 4, "value": "arrefecestes"}, {"form": "p3", "group": "indicative/preterite", "group_sort": 7, "sort": 5, "value": "arrefeceram"}, {"form": "s1", "group": "indicative/pluperfect", "group_sort": 8, "sort": 0, "value": "arrefecera"}, {"form": "s2", "group": "indicative/pluperfect", "group_sort": 8, "sort": 1, "value": "arrefeceras"}, {"form": "s3", "group": "indicative/pluperfect", "group_sort": 8, "sort": 2, "value": "arrefecera"}, {"form": "p1", "group": "indicative/pluperfect", "group_sort": 8, "sort": 3, "value": "arrefec\u00earamos"}, {"form": "p2", "group": "indicative/pluperfect", "group_sort": 8, "sort": 4, "value": "arrefec\u00eareis"}, {"form": "p3", "group": "indicative/pluperfect", "group_sort": 8, "sort": 5, "value": "arrefeceram"}, {"form": "s1", "group": "indicative/future", "group_sort": 9, "sort": 0, "value": "arrefecerei"}, {"form": "s2", "group": "indicative/future", "group_sort": 9, "sort": 1, "value": "arrefecer\u00e1s"}, {"form": "s3", "group": "indicative/future", "group_sort": 9, "sort": 2, "value": "arrefecer\u00e1"}, {"form": "p1", "group": "indicative/future", "group_sort": 9, "sort": 3, "value": "arrefeceremos"}, {"form": "p2", "group": "indicative/future", "group_sort": 9, "sort": 4, "value": "arrefecereis"}, {"form": "p3", "group": "indicative/future", "group_sort": 9, "sort": 5, "value": "arrefecer\u00e3o"}, {"form": "s1", "group": "conditional", "group_sort": 10, "sort": 0, "value": "arrefeceria"}, {"form": "s2", "group": "conditional", "group_sort": 10, "sort": 1, "value": "arrefecerias"}, {"form": "s3", "group": "conditional", "group_sort": 10, "sort": 2, "value": "arrefeceria"}, {"form": "p1", "group": "conditional", "group_sort": 10, "sort": 3, "value": "arrefecer\u00edamos"}, {"form": "p2", "group": "conditional", "group_sort": 10, "sort": 4, "value": "arrefecer\u00edeis"}, {"form": "p3", "group": "conditional", "group_sort": 10, "sort": 5, "value": "arrefeceriam"}, {"form": "s1", "group": "subjunctive/present", "group_sort": 11, "sort": 0, "value": "arrefe\u00e7a"}, {"form": "s2", "group": "subjunctive/present", "group_sort": 11, "sort": 1, "value": "arrefe\u00e7as"}, {"form": "s3", "group": "subjunctive/present", "group_sort": 11, "sort": 2, "value": "arrefe\u00e7a"}, {"form": "p1", "group": "subjunctive/present", "group_sort": 11, "sort": 3, "value": "arrefe\u00e7amos"}, {"form": "p2", "group": "subjunctive/present", "group_sort": 11, "sort": 4, "value": "arrefe\u00e7ais"}, {"form": "p3", "group": "subjunctive/present", "group_sort": 11, "sort": 5, "value": "arrefe\u00e7am"}, {"form": "s1", "group": "subjunctive/imperfect", "group_sort": 12, "sort": 0, "value": "arrefecesse"}, {"form": "s2", "group": "subjunctive/imperfect", "group_sort": 12, "sort": 1, "value": "arrefecesses"}, {"form": "s3", "group": "subjunctive/imperfect", "group_sort": 12, "sort": 2, "value": "arrefecesse"}, {"form": "p1", "group": "subjunctive/imperfect", "group_sort": 12, "sort": 3, "value": "arrefec\u00eassemos"}, {"form": "p2", "group": "subjunctive/imperfect", "group_sort": 12, "sort": 4, "value": "arrefec\u00easseis"}, {"form": "p3", "group": "subjunctive/imperfect", "group_sort": 12, "sort": 5, "value": "arrefecessem"}, {"form": "s1", "group": "subjunctive/preterite", "group_sort": 13, "sort": 0, "value": "arrefecer"}, {"form": "s2", "group": "subjunctive/preterite", "group_sort": 13, "sort": 1, "value": "arrefeceres"}, {"form": "s3", "group": "subjunctive/preterite", "group_sort": 13, "sort": 2, "value": "arrefecer"}, {"form": "p1", "group": "subjunctive/preterite", "group_sort": 13, "sort": 3, "value": "arrefecermos"}, {"form": "p2", "group": "subjunctive/preterite", "group_sort": 13, "sort": 4, "value": "arrefecerdes"}, {"form": "p3", "group": "subjunctive/preterite", "group_sort": 13, "sort": 5, "value": "arrefecerem"}, {"form": "s1", "group": "imperative/affirmative", "group_sort": 14, "sort": 0, "value": "-"}, {"form": "s2", "group": "imperative/affirmative", "group_sort": 14, "sort": 1, "value": "arrefece"}, {"form": "s3", "group": "imperative/affirmative", "group_sort": 14, "sort": 2, "value": "arrefe\u00e7a"}, {"form": "p1", "group": "imperative/affirmative", "group_sort": 14, "sort": 3, "value": "arrefe\u00e7amos"}, {"form": "p2", "group": "imperative/affirmative", "group_sort": 14, "sort": 4, "value": "arrefecei"}, {"form": "p3", "group": "imperative/affirmative", "group_sort": 14, "sort": 5, "value": "arrefe\u00e7am"}, {"form": "s1", "group": "imperative/negative", "group_sort": 15, "sort": 0, "value": "-"}, {"form": "s2", "group": "imperative/negative", "group_sort": 15, "sort": 1, "value": "arrefe\u00e7as"}, {"form": "s3", "group": "imperative/negative", "group_sort": 15, "sort": 2, "value": "arrefe\u00e7a"}, {"form": "p1", "group": "imperative/negative", "group_sort": 15, "sort": 3, "value": "arrefe\u00e7amos"}, {"form": "p2", "group": "imperative/negative", "group_sort": 15, "sort": 4, "value": "arrefe\u00e7ais"}, {"form": "p3", "group": "imperative/negative", "group_sort": 15, "sort": 5, "value": "arrefe\u00e7am"}], "definitions": ["to cool"], "description": "arrefecer (first-person singular present indicative arrefe\u00e7o, past participle arrefecido)", "etymology": "From Old Portuguese a- + refecer, from Latin refr\u012bg\u0113sc\u014d.", "page_id": 4016246, "pronunciations": ["(Portugal) IPA(key): /\u0250.\u0281\u0268.f\u025b.\u02c8se\u027e/"], "related": [], "synonyms": ["esfriar"], "url": "https://en.wiktionary.org/?curid=4016246#Portuguese", "word": "arrefecer"}