{"conjugations": [{"group": "infinitive/impersonal", "group_sort": 0, "sort": 0, "value": "a\u00e7acalar"}, {"form": "s1", "group": "infinitive/personal", "group_sort": 1, "sort": 0, "value": "a\u00e7acalar"}, {"form": "s2", "group": "infinitive/personal", "group_sort": 1, "sort": 1, "value": "a\u00e7acalares"}, {"form": "s3", "group": "infinitive/personal", "group_sort": 1, "sort": 2, "value": "a\u00e7acalar"}, {"form": "p1", "group": "infinitive/personal", "group_sort": 1, "sort": 3, "value": "a\u00e7acalarmos"}, {"form": "p2", "group": "infinitive/personal", "group_sort": 1, "sort": 4, "value": "a\u00e7acalardes"}, {"form": "p3", "group": "infinitive/personal", "group_sort": 1, "sort": 5, "value": "a\u00e7acalarem"}, {"group": "gerund", "group_sort": 2, "sort": 0, "value": "a\u00e7acalando"}, {"form": "s", "group": "pastparticiple/masculine", "group_sort": 3, "sort": 0, "value": "a\u00e7acalado"}, {"form": "p", "group": "pastparticiple/masculine", "group_sort": 3, "sort": 1, "value": "a\u00e7acalados"}, {"form": "s", "group": "pastparticiple/feminine", "group_sort": 4, "sort": 0, "value": "a\u00e7acalada"}, {"form": "p", "group": "pastparticiple/feminine", "group_sort": 4, "sort": 1, "value": "a\u00e7acaladas"}, {"form": "s1", "group": "indicative/present", "group_sort": 5, "sort": 0, "value": "a\u00e7acalo"}, {"form": "s2", "group": "indicative/present", "group_sort": 5, "sort": 1, "value": "a\u00e7acalas"}, {"form": "s3", "group": "indicative/present", "group_sort": 5, "sort": 2, "value": "a\u00e7acala"}, {"form": "p1", "group": "indicative/present", "group_sort": 5, "sort": 3, "value": "a\u00e7acalamos"}, {"form": "p2", "group": "indicative/present", "group_sort": 5, "sort": 4, "value": "a\u00e7acalais"}, {"form": "p3", "group": "indicative/present", "group_sort": 5, "sort": 5, "value": "a\u00e7acalam"}, {"form": "s1", "group": "indicative/imperfect", "group_sort": 6, "sort": 0, "value": "a\u00e7acalava"}, {"form": "s2", "group": "indicative/imperfect", "group_sort": 6, "sort": 1, "value": "a\u00e7acalavas"}, {"form": "s3", "group": "indicative/imperfect", "group_sort": 6, "sort": 2, "value": "a\u00e7acalava"}, {"form": "p1", "group": "indicative/imperfect", "group_sort": 6, "sort": 3, "value": "a\u00e7acal\u00e1vamos"}, {"form": "p2", "group": "indicative/imperfect", "group_sort": 6, "sort": 4, "value": "a\u00e7acal\u00e1veis"}, {"form": "p3", "group": "indicative/imperfect", "group_sort": 6, "sort": 5, "value": "a\u00e7acalavam"}, {"form": "s1", "group": "indicative/preterite", "group_sort": 7, "sort": 0, "value": "a\u00e7acalei"}, {"form": "s2", "group": "indicative/preterite", "group_sort": 7, "sort": 1, "value": "a\u00e7acalaste"}, {"form": "s3", "group": "indicative/preterite", "group_sort": 7, "sort": 2, "value": "a\u00e7acalou"}, {"form": "p1", "group": "indicative/preterite", "group_sort": 7, "sort": 3, "value": "a\u00e7acalamos - a\u00e7acal\u00e1mos"}, {"form": "p2", "group": "indicative/preterite", "group_sort": 7, "sort": 4, "value": "a\u00e7acalastes"}, {"form": "p3", "group": "indicative/preterite", "group_sort": 7, "sort": 5, "value": "a\u00e7acalaram"}, {"form": "s1", "group": "indicative/pluperfect", "group_sort": 8, "sort": 0, "value": "a\u00e7acalara"}, {"form": "s2", "group": "indicative/pluperfect", "group_sort": 8, "sort": 1, "value": "a\u00e7acalaras"}, {"form": "s3", "group": "indicative/pluperfect", "group_sort": 8, "sort": 2, "value": "a\u00e7acalara"}, {"form": "p1", "group": "indicative/pluperfect", "group_sort": 8, "sort": 3, "value": "a\u00e7acal\u00e1ramos"}, {"form": "p2", "group": "indicative/pluperfect", "group_sort": 8, "sort": 4, "value": "a\u00e7acal\u00e1reis"}, {"form": "p3", "group": "indicative/pluperfect", "group_sort": 8, "sort": 5, "value": "a\u00e7acalaram"}, {"form": "s1", "group": "indicative/future", "group_sort": 9, "sort": 0, "value": "a\u00e7acalarei"}, {"form": "s2", "group": "indicative/future", "group_sort": 9, "sort": 1, "value": "a\u00e7acalar\u00e1s"}, {"form": "s3", "group": "indicative/future", "group_sort": 9, "sort": 2, "value": "a\u00e7acalar\u00e1"}, {"form": "p1", "group": "indicative/future", "group_sort": 9, "sort": 3, "value": "a\u00e7acalaremos"}, {"form": "p2", "group": "indicative/future", "group_sort": 9, "sort": 4, "value": "a\u00e7acalareis"}, {"form": "p3", "group": "indicative/future", "group_sort": 9, "sort": 5, "value": "a\u00e7acalar\u00e3o"}, {"form": "s1", "group": "conditional", "group_sort": 10, "sort": 0, "value": "a\u00e7acalaria"}, {"form": "s2", "group": "conditional", "group_sort": 10, "sort": 1, "value": "a\u00e7acalarias"}, {"form": "s3", "group": "conditional", "group_sort": 10, "sort": 2, "value": "a\u00e7acalaria"}, {"form": "p1", "group": "conditional", "group_sort": 10, "sort": 3, "value": "a\u00e7acalar\u00edamos"}, {"form": "p2", "group": "conditional", "group_sort": 10, "sort": 4, "value": "a\u00e7acalar\u00edeis"}, {"form": "p3", "group": "conditional", "group_sort": 10, "sort": 5, "value": "a\u00e7acalariam"}, {"form": "s1", "group": "subjunctive/present", "group_sort": 11, "sort": 0, "value": "a\u00e7acale"}, {"form": "s2", "group": "subjunctive/present", "group_sort": 11, "sort": 1, "value": "a\u00e7acales"}, {"form": "s3", "group": "subjunctive/present", "group_sort": 11, "sort": 2, "value": "a\u00e7acale"}, {"form": "p1", "group": "subjunctive/present", "group_sort": 11, "sort": 3, "value": "a\u00e7acalemos"}, {"form": "p2", "group": "subjunctive/present", "group_sort": 11, "sort": 4, "value": "a\u00e7acaleis"}, {"form": "p3", "group": "subjunctive/present", "group_sort": 11, "sort": 5, "value": "a\u00e7acalem"}, {"form": "s1", "group": "subjunctive/imperfect", "group_sort": 12, "sort": 0, "value": "a\u00e7acalasse"}, {"form": "s2", "group": "subjunctive/imperfect", "group_sort": 12, "sort": 1, "value": "a\u00e7acalasses"}, {"form": "s3", "group": "subjunctive/imperfect", "group_sort": 12, "sort": 2, "value": "a\u00e7acalasse"}, {"form": "p1", "group": "subjunctive/imperfect", "group_sort": 12, "sort": 3, "value": "a\u00e7acal\u00e1ssemos"}, {"form": "p2", "group": "subjunctive/imperfect", "group_sort": 12, "sort": 4, "value": "a\u00e7acal\u00e1sseis"}, {"form": "p3", "group": "subjunctive/imperfect", "group_sort": 12, "sort": 5, "value": "a\u00e7acalassem"}, {"form": "s1", "group": "subjunctive/preterite", "group_sort": 13, "sort": 0, "value": "a\u00e7acalar"}, {"form": "s2", "group": "subjunctive/preterite", "group_sort": 13, "sort": 1, "value": "a\u00e7acalares"}, {"form": "s3", "group": "subjunctive/preterite", "group_sort": 13, "sort": 2, "value": "a\u00e7acalar"}, {"form": "p1", "group": "subjunctive/preterite", "group_sort": 13, "sort": 3, "value": "a\u00e7acalarmos"}, {"form": "p2", "group": "subjunctive/preterite", "group_sort": 13, "sort": 4, "value": "a\u00e7acalardes"}, {"form": "p3", "group": "subjunctive/preterite", "group_sort": 13, "sort": 5, "value": "a\u00e7acalarem"}, {"form": "s1", "group": "imperative/affirmative", "group_sort": 14, "sort": 0, "value": "-"}, {"form": "s2", "group": "imperative/affirmative", "group_sort": 14, "sort": 1, "value": "a\u00e7acala"}, {"form": "s3", "group": "imperative/affirmative", "group_sort": 14, "sort": 2, "value": "a\u00e7acale"}, {"form": "p1", "group": "imperative/affirmative", "group_sort": 14, "sort": 3, "value": "a\u00e7acalemos"}, {"form": "p2", "group": "imperative/affirmative", "group_sort": 14, "sort": 4, "value": "a\u00e7acalai"}, {"form": "p3", "group": "imperative/affirmative", "group_sort": 14, "sort": 5, "value": "a\u00e7acalem"}, {"form": "s1", "group": "imperative/negative", "group_sort": 15, "sort": 0, "value": "-"}, {"form": "s2", "group": "imperative/negative", "group_sort": 15, "sort": 1, "value": "a\u00e7acales"}, {"form": "s3", "group": "imperative/negative", "group_sort": 15, "sort": 2, "value": "a\u00e7acale"}, {"form": "p1", "group": "imperative/negative", "group_sort": 15, "sort": 3, "value": "a\u00e7acalemos"}, {"form": "p2", "group": "imperative/negative", "group_sort": 15, "sort": 4, "value": "a\u00e7acaleis"}, {"form": "p3", "group": "imperative/negative", "group_sort": 15, "sort": 5, "value": "a\u00e7acalem"}], "definitions": ["to polish; to burnish"], "description": "a\u00e7acalar (first-person singular present indicative a\u00e7acalo, past participle a\u00e7acalado)", "etymology": "From Arabic \u0635\u0650\u0642\u064e\u0627\u0644\u200f (\u1e63iq\u0101l), from \u0635\u064e\u0642\u064e\u0644\u064e\u200f (\u1e63aqala). Cognate with Spanish acicalar.", "page_id": 4543256, "pronunciations": ["(Portugal) IPA(key): /\u0250.s\u0250.k\u0250.\u02c8la\u027e/"], "related": [], "synonyms": [], "url": "https://en.wiktionary.org/?curid=4543256#Portuguese", "word": "a\u00e7acalar"}