{"conjugations": [{"group": "infinitive", "group_sort": 0, "sort": 0, "value": "hablar"}, {"group": "gerund", "group_sort": 1, "sort": 0, "value": "hablando"}, {"form": "masculine", "group": "pastparticiple/singular", "group_sort": 2, "sort": 0, "value": "hablado"}, {"form": "feminine", "group": "pastparticiple/singular", "group_sort": 2, "sort": 1, "value": "hablada"}, {"form": "masculine", "group": "pastparticiple/plural", "group_sort": 3, "sort": 0, "value": "hablados"}, {"form": "feminine", "group": "pastparticiple/plural", "group_sort": 3, "sort": 1, "value": "habladas"}, {"form": "s1", "group": "indicative/present", "group_sort": 4, "sort": 0, "value": "hablo"}, {"form": "s2", "group": "indicative/present", "group_sort": 4, "sort": 1, "value": "hablas (t\u00fa) - habl\u00e1s (vos)"}, {"form": "s3", "group": "indicative/present", "group_sort": 4, "sort": 2, "value": "habla"}, {"form": "p1", "group": "indicative/present", "group_sort": 4, "sort": 3, "value": "hablamos"}, {"form": "p2", "group": "indicative/present", "group_sort": 4, "sort": 4, "value": "habl\u00e1is"}, {"form": "p3", "group": "indicative/present", "group_sort": 4, "sort": 5, "value": "hablan"}, {"form": "s1", "group": "indicative/imperfect", "group_sort": 5, "sort": 0, "value": "hablaba"}, {"form": "s2", "group": "indicative/imperfect", "group_sort": 5, "sort": 1, "value": "hablabas"}, {"form": "s3", "group": "indicative/imperfect", "group_sort": 5, "sort": 2, "value": "hablaba"}, {"form": "p1", "group": "indicative/imperfect", "group_sort": 5, "sort": 3, "value": "habl\u00e1bamos"}, {"form": "p2", "group": "indicative/imperfect", "group_sort": 5, "sort": 4, "value": "hablabais"}, {"form": "p3", "group": "indicative/imperfect", "group_sort": 5, "sort": 5, "value": "hablaban"}, {"form": "s1", "group": "indicative/preterite", "group_sort": 6, "sort": 0, "value": "habl\u00e9"}, {"form": "s2", "group": "indicative/preterite", "group_sort": 6, "sort": 1, "value": "hablaste"}, {"form": "s3", "group": "indicative/preterite", "group_sort": 6, "sort": 2, "value": "habl\u00f3"}, {"form": "p1", "group": "indicative/preterite", "group_sort": 6, "sort": 3, "value": "hablamos"}, {"form": "p2", "group": "indicative/preterite", "group_sort": 6, "sort": 4, "value": "hablasteis"}, {"form": "p3", "group": "indicative/preterite", "group_sort": 6, "sort": 5, "value": "hablaron"}, {"form": "s1", "group": "indicative/future", "group_sort": 7, "sort": 0, "value": "hablar\u00e9"}, {"form": "s2", "group": "indicative/future", "group_sort": 7, "sort": 1, "value": "hablar\u00e1s"}, {"form": "s3", "group": "indicative/future", "group_sort": 7, "sort": 2, "value": "hablar\u00e1"}, {"form": "p1", "group": "indicative/future", "group_sort": 7, "sort": 3, "value": "hablaremos"}, {"form": "p2", "group": "indicative/future", "group_sort": 7, "sort": 4, "value": "hablar\u00e9is"}, {"form": "p3", "group": "indicative/future", "group_sort": 7, "sort": 5, "value": "hablar\u00e1n"}, {"form": "s1", "group": "indicative/conditional", "group_sort": 8, "sort": 0, "value": "hablar\u00eda"}, {"form": "s2", "group": "indicative/conditional", "group_sort": 8, "sort": 1, "value": "hablar\u00edas"}, {"form": "s3", "group": "indicative/conditional", "group_sort": 8, "sort": 2, "value": "hablar\u00eda"}, {"form": "p1", "group": "indicative/conditional", "group_sort": 8, "sort": 3, "value": "hablar\u00edamos"}, {"form": "p2", "group": "indicative/conditional", "group_sort": 8, "sort": 4, "value": "hablar\u00edais"}, {"form": "p3", "group": "indicative/conditional", "group_sort": 8, "sort": 5, "value": "hablar\u00edan"}, {"form": "s1", "group": "subjunctive/present", "group_sort": 9, "sort": 0, "value": "hable"}, {"form": "s2", "group": "subjunctive/present", "group_sort": 9, "sort": 1, "value": "hables (t\u00fa) - habl\u00e9s (vos)"}, {"form": "s3", "group": "subjunctive/present", "group_sort": 9, "sort": 2, "value": "hable"}, {"form": "p1", "group": "subjunctive/present", "group_sort": 9, "sort": 3, "value": "hablemos"}, {"form": "p2", "group": "subjunctive/present", "group_sort": 9, "sort": 4, "value": "habl\u00e9is"}, {"form": "p3", "group": "subjunctive/present", "group_sort": 9, "sort": 5, "value": "hablen"}, {"form": "s1", "group": "subjunctive/imperfect_ra", "group_sort": 10, "sort": 0, "value": "hablara"}, {"form": "s2", "group": "subjunctive/imperfect_ra", "group_sort": 10, "sort": 1, "value": "hablaras"}, {"form": "s3", "group": "subjunctive/imperfect_ra", "group_sort": 10, "sort": 2, "value": "hablara"}, {"form": "p1", "group": "subjunctive/imperfect_ra", "group_sort": 10, "sort": 3, "value": "habl\u00e1ramos"}, {"form": "p2", "group": "subjunctive/imperfect_ra", "group_sort": 10, "sort": 4, "value": "hablarais"}, {"form": "p3", "group": "subjunctive/imperfect_ra", "group_sort": 10, "sort": 5, "value": "hablaran"}, {"form": "s1", "group": "subjunctive/imperfect_se", "group_sort": 11, "sort": 0, "value": "hablase"}, {"form": "s2", "group": "subjunctive/imperfect_se", "group_sort": 11, "sort": 1, "value": "hablases"}, {"form": "s3", "group": "subjunctive/imperfect_se", "group_sort": 11, "sort": 2, "value": "hablase"}, {"form": "p1", "group": "subjunctive/imperfect_se", "group_sort": 11, "sort": 3, "value": "habl\u00e1semos"}, {"form": "p2", "group": "subjunctive/imperfect_se", "group_sort": 11, "sort": 4, "value": "hablaseis"}, {"form": "p3", "group": "subjunctive/imperfect_se", "group_sort": 11, "sort": 5, "value": "hablasen"}, {"form": "s1", "group": "subjunctive/future", "group_sort": 12, "sort": 0, "value": "hablare"}, {"form": "s2", "group": "subjunctive/future", "group_sort": 12, "sort": 1, "value": "hablares"}, {"form": "s3", "group": "subjunctive/future", "group_sort": 12, "sort": 2, "value": "hablare"}, {"form": "p1", "group": "subjunctive/future", "group_sort": 12, "sort": 3, "value": "habl\u00e1remos"}, {"form": "p2", "group": "subjunctive/future", "group_sort": 12, "sort": 4, "value": "hablareis"}, {"form": "p3", "group": "subjunctive/future", "group_sort": 12, "sort": 5, "value": "hablaren"}, {"form": "s1", "group": "imperative/affirmative", "group_sort": 13, "sort": 0, "value": ""}, {"form": "s2", "group": "imperative/affirmative", "group_sort": 13, "sort": 1, "value": "habla (t\u00fa) - habl\u00e1 (vos)"}, {"form": "s3", "group": "imperative/affirmative", "group_sort": 13, "sort": 2, "value": "hable"}, {"form": "p1", "group": "imperative/affirmative", "group_sort": 13, "sort": 3, "value": "hablemos"}, {"form": "p2", "group": "imperative/affirmative", "group_sort": 13, "sort": 4, "value": "hablad"}, {"form": "p3", "group": "imperative/affirmative", "group_sort": 13, "sort": 5, "value": "hablen"}, {"form": "s1", "group": "imperative/negative", "group_sort": 14, "sort": 0, "value": ""}, {"form": "s2", "group": "imperative/negative", "group_sort": 14, "sort": 1, "value": "no hables"}, {"form": "s3", "group": "imperative/negative", "group_sort": 14, "sort": 2, "value": "no hable"}, {"form": "p1", "group": "imperative/negative", "group_sort": 14, "sort": 3, "value": "no hablemos"}, {"form": "p2", "group": "imperative/negative", "group_sort": 14, "sort": 4, "value": "no habl\u00e9is"}, {"form": "p3", "group": "imperative/negative", "group_sort": 14, "sort": 5, "value": "no hablen"}], "definitions": ["(intransitive) to talk; to speak; to communicate using words\nHablamos del proyecto. \u2015 We talk about the project.\n\u00bfYa hablaste con \u00e9l? \u2015 Did you already speak with him?", "(transitive) to speak (a language)\nHablo ingl\u00e9s. \u2015 I speak English."], "description": "hablar (first-person singular present hablo, first-person singular preterite habl\u00e9, past participle hablado)", "etymology": "From Old Spanish fablar, from Medieval Latin f\u0101b(u)l\u0101re (compare Portuguese falar, Galician falar), from Latin f\u0101bulari, present infinitive of f\u0101bulor (\u201cchat, converse\u201d) (compare literary Italian favellare), from for (\u201cI speak, say\u201d), from Proto-Italic *f\u0101\u014dr, from Proto-Indo-European *b\u02b0eh\u2082- (\u201cto speak\u201d). Doublet of the borrowing fabular.", "page_id": 101316, "pronunciations": ["IPA(key): /a\u02c8bla\u027e/, [a\u02c8\u03b2la\u027e]"], "related": ["habla", "habladera", "hablado", "hablador", "habladur\u00eda", "hablanch\u00edn", "hablante", "hablilla", "hablista", "hablist\u00e1n"], "synonyms": [], "url": "https://en.wiktionary.org/?curid=101316#Spanish", "word": "hablar"}