{"conjugations": [{"group": "infinitive", "group_sort": 0, "sort": 0, "value": "adherir"}, {"group": "gerund", "group_sort": 1, "sort": 0, "value": "adhiriendo"}, {"form": "masculine", "group": "pastparticiple/singular", "group_sort": 2, "sort": 0, "value": "adherido"}, {"form": "feminine", "group": "pastparticiple/singular", "group_sort": 2, "sort": 1, "value": "adherida"}, {"form": "masculine", "group": "pastparticiple/plural", "group_sort": 3, "sort": 0, "value": "adheridos"}, {"form": "feminine", "group": "pastparticiple/plural", "group_sort": 3, "sort": 1, "value": "adheridas"}, {"form": "s1", "group": "indicative/present", "group_sort": 4, "sort": 0, "value": "adhiero"}, {"form": "s2", "group": "indicative/present", "group_sort": 4, "sort": 1, "value": "adhieres (t\u00fa) - adher\u00eds (vos)"}, {"form": "s3", "group": "indicative/present", "group_sort": 4, "sort": 2, "value": "adhiere"}, {"form": "p1", "group": "indicative/present", "group_sort": 4, "sort": 3, "value": "adherimos"}, {"form": "p2", "group": "indicative/present", "group_sort": 4, "sort": 4, "value": "adher\u00eds"}, {"form": "p3", "group": "indicative/present", "group_sort": 4, "sort": 5, "value": "adhieren"}, {"form": "s1", "group": "indicative/imperfect", "group_sort": 5, "sort": 0, "value": "adher\u00eda"}, {"form": "s2", "group": "indicative/imperfect", "group_sort": 5, "sort": 1, "value": "adher\u00edas"}, {"form": "s3", "group": "indicative/imperfect", "group_sort": 5, "sort": 2, "value": "adher\u00eda"}, {"form": "p1", "group": "indicative/imperfect", "group_sort": 5, "sort": 3, "value": "adher\u00edamos"}, {"form": "p2", "group": "indicative/imperfect", "group_sort": 5, "sort": 4, "value": "adher\u00edais"}, {"form": "p3", "group": "indicative/imperfect", "group_sort": 5, "sort": 5, "value": "adher\u00edan"}, {"form": "s1", "group": "indicative/preterite", "group_sort": 6, "sort": 0, "value": "adher\u00ed"}, {"form": "s2", "group": "indicative/preterite", "group_sort": 6, "sort": 1, "value": "adheriste"}, {"form": "s3", "group": "indicative/preterite", "group_sort": 6, "sort": 2, "value": "adhiri\u00f3"}, {"form": "p1", "group": "indicative/preterite", "group_sort": 6, "sort": 3, "value": "adherimos"}, {"form": "p2", "group": "indicative/preterite", "group_sort": 6, "sort": 4, "value": "adheristeis"}, {"form": "p3", "group": "indicative/preterite", "group_sort": 6, "sort": 5, "value": "adhirieron"}, {"form": "s1", "group": "indicative/future", "group_sort": 7, "sort": 0, "value": "adherir\u00e9"}, {"form": "s2", "group": "indicative/future", "group_sort": 7, "sort": 1, "value": "adherir\u00e1s"}, {"form": "s3", "group": "indicative/future", "group_sort": 7, "sort": 2, "value": "adherir\u00e1"}, {"form": "p1", "group": "indicative/future", "group_sort": 7, "sort": 3, "value": "adheriremos"}, {"form": "p2", "group": "indicative/future", "group_sort": 7, "sort": 4, "value": "adherir\u00e9is"}, {"form": "p3", "group": "indicative/future", "group_sort": 7, "sort": 5, "value": "adherir\u00e1n"}, {"form": "s1", "group": "indicative/conditional", "group_sort": 8, "sort": 0, "value": "adherir\u00eda"}, {"form": "s2", "group": "indicative/conditional", "group_sort": 8, "sort": 1, "value": "adherir\u00edas"}, {"form": "s3", "group": "indicative/conditional", "group_sort": 8, "sort": 2, "value": "adherir\u00eda"}, {"form": "p1", "group": "indicative/conditional", "group_sort": 8, "sort": 3, "value": "adherir\u00edamos"}, {"form": "p2", "group": "indicative/conditional", "group_sort": 8, "sort": 4, "value": "adherir\u00edais"}, {"form": "p3", "group": "indicative/conditional", "group_sort": 8, "sort": 5, "value": "adherir\u00edan"}, {"form": "s1", "group": "subjunctive/present", "group_sort": 9, "sort": 0, "value": "adhiera"}, {"form": "s2", "group": "subjunctive/present", "group_sort": 9, "sort": 1, "value": "adhieras"}, {"form": "s3", "group": "subjunctive/present", "group_sort": 9, "sort": 2, "value": "adhiera"}, {"form": "p1", "group": "subjunctive/present", "group_sort": 9, "sort": 3, "value": "adhiramos"}, {"form": "p2", "group": "subjunctive/present", "group_sort": 9, "sort": 4, "value": "adhir\u00e1is"}, {"form": "p3", "group": "subjunctive/present", "group_sort": 9, "sort": 5, "value": "adhieran"}, {"form": "s1", "group": "subjunctive/imperfect_ra", "group_sort": 10, "sort": 0, "value": "adhiriera"}, {"form": "s2", "group": "subjunctive/imperfect_ra", "group_sort": 10, "sort": 1, "value": "adhirieras"}, {"form": "s3", "group": "subjunctive/imperfect_ra", "group_sort": 10, "sort": 2, "value": "adhiriera"}, {"form": "p1", "group": "subjunctive/imperfect_ra", "group_sort": 10, "sort": 3, "value": "adhiri\u00e9ramos"}, {"form": "p2", "group": "subjunctive/imperfect_ra", "group_sort": 10, "sort": 4, "value": "adhirierais"}, {"form": "p3", "group": "subjunctive/imperfect_ra", "group_sort": 10, "sort": 5, "value": "adhirieran"}, {"form": "s1", "group": "subjunctive/imperfect_se", "group_sort": 11, "sort": 0, "value": "adhiriese"}, {"form": "s2", "group": "subjunctive/imperfect_se", "group_sort": 11, "sort": 1, "value": "adhirieses"}, {"form": "s3", "group": "subjunctive/imperfect_se", "group_sort": 11, "sort": 2, "value": "adhiriese"}, {"form": "p1", "group": "subjunctive/imperfect_se", "group_sort": 11, "sort": 3, "value": "adhiri\u00e9semos"}, {"form": "p2", "group": "subjunctive/imperfect_se", "group_sort": 11, "sort": 4, "value": "adhirieseis"}, {"form": "p3", "group": "subjunctive/imperfect_se", "group_sort": 11, "sort": 5, "value": "adhiriesen"}, {"form": "s1", "group": "subjunctive/future", "group_sort": 12, "sort": 0, "value": "adhiriere"}, {"form": "s2", "group": "subjunctive/future", "group_sort": 12, "sort": 1, "value": "adhirieres"}, {"form": "s3", "group": "subjunctive/future", "group_sort": 12, "sort": 2, "value": "adhiriere"}, {"form": "p1", "group": "subjunctive/future", "group_sort": 12, "sort": 3, "value": "adhiri\u00e9remos"}, {"form": "p2", "group": "subjunctive/future", "group_sort": 12, "sort": 4, "value": "adhiriereis"}, {"form": "p3", "group": "subjunctive/future", "group_sort": 12, "sort": 5, "value": "adhirieren"}, {"form": "s1", "group": "imperative/affirmative", "group_sort": 13, "sort": 0, "value": ""}, {"form": "s2", "group": "imperative/affirmative", "group_sort": 13, "sort": 1, "value": "adhiere (t\u00fa) - adher\u00ed (vos)"}, {"form": "s3", "group": "imperative/affirmative", "group_sort": 13, "sort": 2, "value": "adhiera"}, {"form": "p1", "group": "imperative/affirmative", "group_sort": 13, "sort": 3, "value": "adhiramos"}, {"form": "p2", "group": "imperative/affirmative", "group_sort": 13, "sort": 4, "value": "adherid"}, {"form": "p3", "group": "imperative/affirmative", "group_sort": 13, "sort": 5, "value": "adhieran"}, {"form": "s1", "group": "imperative/negative", "group_sort": 14, "sort": 0, "value": ""}, {"form": "s2", "group": "imperative/negative", "group_sort": 14, "sort": 1, "value": "no adhieras"}, {"form": "s3", "group": "imperative/negative", "group_sort": 14, "sort": 2, "value": "no adhiera"}, {"form": "p1", "group": "imperative/negative", "group_sort": 14, "sort": 3, "value": "no adhiramos"}, {"form": "p2", "group": "imperative/negative", "group_sort": 14, "sort": 4, "value": "no adhir\u00e1is"}, {"form": "p3", "group": "imperative/negative", "group_sort": 14, "sort": 5, "value": "no adhieran"}], "definitions": ["to adhere, stick"], "description": "adherir (first-person singular present adhiero, first-person singular preterite adher\u00ed, past participle adherido)", "etymology": "From Latin adhaer\u0113re, present active infinitive of adhaere\u014d (\u201cI cleave, stick to\u201d).", "page_id": 942656, "pronunciations": ["IPA(key): /a.\u00f0e.\u02c8\u027ei\u027e/"], "related": ["adherente", "adhesi\u00f3n", "adhesivo"], "synonyms": [], "url": "https://en.wiktionary.org/?curid=942656#Spanish", "word": "adherir"}