{"conjugations": [{"group": "infinitive", "group_sort": 0, "sort": 0, "value": "afeminar\n"}, {"group": "gerund", "group_sort": 1, "sort": 0, "value": "afeminando\n"}, {"form": "masculine", "group": "pastparticiple/singular", "group_sort": 2, "sort": 0, "value": "afeminado\n"}, {"form": "feminine", "group": "pastparticiple/singular", "group_sort": 2, "sort": 1, "value": "afeminada\n"}, {"form": "masculine", "group": "pastparticiple/plural", "group_sort": 3, "sort": 0, "value": "afeminados\n"}, {"form": "feminine", "group": "pastparticiple/plural", "group_sort": 3, "sort": 1, "value": "afeminadas\n"}, {"form": "s1", "group": "indicative/present", "group_sort": 4, "sort": 0, "value": "afemino\n"}, {"form": "s2", "group": "indicative/present", "group_sort": 4, "sort": 1, "value": "afeminasafemin\u00e1s (t\u00fa) -  (vos)"}, {"form": "s3", "group": "indicative/present", "group_sort": 4, "sort": 2, "value": "afemina\n"}, {"form": "p1", "group": "indicative/present", "group_sort": 4, "sort": 3, "value": "afeminamos\n"}, {"form": "p2", "group": "indicative/present", "group_sort": 4, "sort": 4, "value": "afemin\u00e1is\n"}, {"form": "p3", "group": "indicative/present", "group_sort": 4, "sort": 5, "value": "afeminan\n"}, {"form": "s1", "group": "indicative/imperfect", "group_sort": 5, "sort": 0, "value": "afeminaba\n"}, {"form": "s2", "group": "indicative/imperfect", "group_sort": 5, "sort": 1, "value": "afeminabas\n"}, {"form": "s3", "group": "indicative/imperfect", "group_sort": 5, "sort": 2, "value": "afeminaba\n"}, {"form": "p1", "group": "indicative/imperfect", "group_sort": 5, "sort": 3, "value": "afemin\u00e1bamos\n"}, {"form": "p2", "group": "indicative/imperfect", "group_sort": 5, "sort": 4, "value": "afeminabais\n"}, {"form": "p3", "group": "indicative/imperfect", "group_sort": 5, "sort": 5, "value": "afeminaban\n"}, {"form": "s1", "group": "indicative/preterite", "group_sort": 6, "sort": 0, "value": "afemin\u00e9\n"}, {"form": "s2", "group": "indicative/preterite", "group_sort": 6, "sort": 1, "value": "afeminaste\n"}, {"form": "s3", "group": "indicative/preterite", "group_sort": 6, "sort": 2, "value": "afemin\u00f3\n"}, {"form": "p1", "group": "indicative/preterite", "group_sort": 6, "sort": 3, "value": "afeminamos\n"}, {"form": "p2", "group": "indicative/preterite", "group_sort": 6, "sort": 4, "value": "afeminasteis\n"}, {"form": "p3", "group": "indicative/preterite", "group_sort": 6, "sort": 5, "value": "afeminaron\n"}, {"form": "s1", "group": "indicative/future", "group_sort": 7, "sort": 0, "value": "afeminar\u00e9\n"}, {"form": "s2", "group": "indicative/future", "group_sort": 7, "sort": 1, "value": "afeminar\u00e1s\n"}, {"form": "s3", "group": "indicative/future", "group_sort": 7, "sort": 2, "value": "afeminar\u00e1\n"}, {"form": "p1", "group": "indicative/future", "group_sort": 7, "sort": 3, "value": "afeminaremos\n"}, {"form": "p2", "group": "indicative/future", "group_sort": 7, "sort": 4, "value": "afeminar\u00e9is\n"}, {"form": "p3", "group": "indicative/future", "group_sort": 7, "sort": 5, "value": "afeminar\u00e1n\n"}, {"form": "s1", "group": "indicative/conditional", "group_sort": 8, "sort": 0, "value": "afeminar\u00eda\n"}, {"form": "s2", "group": "indicative/conditional", "group_sort": 8, "sort": 1, "value": "afeminar\u00edas\n"}, {"form": "s3", "group": "indicative/conditional", "group_sort": 8, "sort": 2, "value": "afeminar\u00eda\n"}, {"form": "p1", "group": "indicative/conditional", "group_sort": 8, "sort": 3, "value": "afeminar\u00edamos\n"}, {"form": "p2", "group": "indicative/conditional", "group_sort": 8, "sort": 4, "value": "afeminar\u00edais\n"}, {"form": "p3", "group": "indicative/conditional", "group_sort": 8, "sort": 5, "value": "afeminar\u00edan\n"}, {"form": "s1", "group": "subjunctive/present", "group_sort": 9, "sort": 0, "value": "afemine\n"}, {"form": "s2", "group": "subjunctive/present", "group_sort": 9, "sort": 1, "value": "afeminesafemin\u00e9s (t\u00fa) -  (vos)"}, {"form": "s3", "group": "subjunctive/present", "group_sort": 9, "sort": 2, "value": "afemine\n"}, {"form": "p1", "group": "subjunctive/present", "group_sort": 9, "sort": 3, "value": "afeminemos\n"}, {"form": "p2", "group": "subjunctive/present", "group_sort": 9, "sort": 4, "value": "afemin\u00e9is\n"}, {"form": "p3", "group": "subjunctive/present", "group_sort": 9, "sort": 5, "value": "afeminen\n"}, {"form": "s1", "group": "subjunctive/imperfect_ra", "group_sort": 10, "sort": 0, "value": "afeminara\n"}, {"form": "s2", "group": "subjunctive/imperfect_ra", "group_sort": 10, "sort": 1, "value": "afeminaras\n"}, {"form": "s3", "group": "subjunctive/imperfect_ra", "group_sort": 10, "sort": 2, "value": "afeminara\n"}, {"form": "p1", "group": "subjunctive/imperfect_ra", "group_sort": 10, "sort": 3, "value": "afemin\u00e1ramos\n"}, {"form": "p2", "group": "subjunctive/imperfect_ra", "group_sort": 10, "sort": 4, "value": "afeminarais\n"}, {"form": "p3", "group": "subjunctive/imperfect_ra", "group_sort": 10, "sort": 5, "value": "afeminaran\n"}, {"form": "s1", "group": "subjunctive/imperfect_se", "group_sort": 11, "sort": 0, "value": "afeminase\n"}, {"form": "s2", "group": "subjunctive/imperfect_se", "group_sort": 11, "sort": 1, "value": "afeminases\n"}, {"form": "s3", "group": "subjunctive/imperfect_se", "group_sort": 11, "sort": 2, "value": "afeminase\n"}, {"form": "p1", "group": "subjunctive/imperfect_se", "group_sort": 11, "sort": 3, "value": "afemin\u00e1semos\n"}, {"form": "p2", "group": "subjunctive/imperfect_se", "group_sort": 11, "sort": 4, "value": "afeminaseis\n"}, {"form": "p3", "group": "subjunctive/imperfect_se", "group_sort": 11, "sort": 5, "value": "afeminasen\n"}, {"form": "s1", "group": "subjunctive/future", "group_sort": 12, "sort": 0, "value": "afeminare\n"}, {"form": "s2", "group": "subjunctive/future", "group_sort": 12, "sort": 1, "value": "afeminares\n"}, {"form": "s3", "group": "subjunctive/future", "group_sort": 12, "sort": 2, "value": "afeminare\n"}, {"form": "p1", "group": "subjunctive/future", "group_sort": 12, "sort": 3, "value": "afemin\u00e1remos\n"}, {"form": "p2", "group": "subjunctive/future", "group_sort": 12, "sort": 4, "value": "afeminareis\n"}, {"form": "p3", "group": "subjunctive/future", "group_sort": 12, "sort": 5, "value": "afeminaren\n"}, {"form": "s1", "group": "imperative/affirmative", "group_sort": 13, "sort": 0, "value": "\n"}, {"form": "s2", "group": "imperative/affirmative", "group_sort": 13, "sort": 1, "value": "afeminaafemin\u00e1 (t\u00fa) -  (vos)"}, {"form": "s3", "group": "imperative/affirmative", "group_sort": 13, "sort": 2, "value": "afemine\n"}, {"form": "p1", "group": "imperative/affirmative", "group_sort": 13, "sort": 3, "value": "afeminemos\n"}, {"form": "p2", "group": "imperative/affirmative", "group_sort": 13, "sort": 4, "value": "afeminad\n"}, {"form": "p3", "group": "imperative/affirmative", "group_sort": 13, "sort": 5, "value": "afeminen\n"}, {"form": "s1", "group": "imperative/negative", "group_sort": 14, "sort": 0, "value": "\n"}, {"form": "s2", "group": "imperative/negative", "group_sort": 14, "sort": 1, "value": "no afemines\n"}, {"form": "s3", "group": "imperative/negative", "group_sort": 14, "sort": 2, "value": "no afemine\n"}, {"form": "p1", "group": "imperative/negative", "group_sort": 14, "sort": 3, "value": "no afeminemos\n"}, {"form": "p2", "group": "imperative/negative", "group_sort": 14, "sort": 4, "value": "no afemin\u00e9is\n"}, {"form": "p3", "group": "imperative/negative", "group_sort": 14, "sort": 5, "value": "no afeminen\n"}], "definitions": ["(transitive) to feminize (to make feminine)", "(reflexive) to feminize (to become feminine)"], "description": "afeminar (first-person singular present afemino, first-person singular preterite afemin\u00e9, past participle afeminado)", "etymology": "From earlier efeminar, from Latin eff\u0113min\u014d.", "page_id": 2657189, "pronunciations": ["IPA(key): /afemi\u02c8na\u027e/"], "related": [], "synonyms": [], "url": "https://en.wiktionary.org/?curid=2657189#Spanish", "word": "afeminar"}