{"conjugations": [{"group": "infinitive", "group_sort": 0, "sort": 0, "value": "agradecer"}, {"group": "gerund", "group_sort": 1, "sort": 0, "value": "agradeciendo"}, {"form": "masculine", "group": "pastparticiple/singular", "group_sort": 2, "sort": 0, "value": "agradecido"}, {"form": "feminine", "group": "pastparticiple/singular", "group_sort": 2, "sort": 1, "value": "agradecida"}, {"form": "masculine", "group": "pastparticiple/plural", "group_sort": 3, "sort": 0, "value": "agradecidos"}, {"form": "feminine", "group": "pastparticiple/plural", "group_sort": 3, "sort": 1, "value": "agradecidas"}, {"form": "s1", "group": "indicative/present", "group_sort": 4, "sort": 0, "value": "agradezco"}, {"form": "s2", "group": "indicative/present", "group_sort": 4, "sort": 1, "value": "agradeces (t\u00fa) - agradec\u00e9s (vos)"}, {"form": "s3", "group": "indicative/present", "group_sort": 4, "sort": 2, "value": "agradece"}, {"form": "p1", "group": "indicative/present", "group_sort": 4, "sort": 3, "value": "agradecemos"}, {"form": "p2", "group": "indicative/present", "group_sort": 4, "sort": 4, "value": "agradec\u00e9is"}, {"form": "p3", "group": "indicative/present", "group_sort": 4, "sort": 5, "value": "agradecen"}, {"form": "s1", "group": "indicative/imperfect", "group_sort": 5, "sort": 0, "value": "agradec\u00eda"}, {"form": "s2", "group": "indicative/imperfect", "group_sort": 5, "sort": 1, "value": "agradec\u00edas"}, {"form": "s3", "group": "indicative/imperfect", "group_sort": 5, "sort": 2, "value": "agradec\u00eda"}, {"form": "p1", "group": "indicative/imperfect", "group_sort": 5, "sort": 3, "value": "agradec\u00edamos"}, {"form": "p2", "group": "indicative/imperfect", "group_sort": 5, "sort": 4, "value": "agradec\u00edais"}, {"form": "p3", "group": "indicative/imperfect", "group_sort": 5, "sort": 5, "value": "agradec\u00edan"}, {"form": "s1", "group": "indicative/preterite", "group_sort": 6, "sort": 0, "value": "agradec\u00ed"}, {"form": "s2", "group": "indicative/preterite", "group_sort": 6, "sort": 1, "value": "agradeciste"}, {"form": "s3", "group": "indicative/preterite", "group_sort": 6, "sort": 2, "value": "agradeci\u00f3"}, {"form": "p1", "group": "indicative/preterite", "group_sort": 6, "sort": 3, "value": "agradecimos"}, {"form": "p2", "group": "indicative/preterite", "group_sort": 6, "sort": 4, "value": "agradecisteis"}, {"form": "p3", "group": "indicative/preterite", "group_sort": 6, "sort": 5, "value": "agradecieron"}, {"form": "s1", "group": "indicative/future", "group_sort": 7, "sort": 0, "value": "agradecer\u00e9"}, {"form": "s2", "group": "indicative/future", "group_sort": 7, "sort": 1, "value": "agradecer\u00e1s"}, {"form": "s3", "group": "indicative/future", "group_sort": 7, "sort": 2, "value": "agradecer\u00e1"}, {"form": "p1", "group": "indicative/future", "group_sort": 7, "sort": 3, "value": "agradeceremos"}, {"form": "p2", "group": "indicative/future", "group_sort": 7, "sort": 4, "value": "agradecer\u00e9is"}, {"form": "p3", "group": "indicative/future", "group_sort": 7, "sort": 5, "value": "agradecer\u00e1n"}, {"form": "s1", "group": "indicative/conditional", "group_sort": 8, "sort": 0, "value": "agradecer\u00eda"}, {"form": "s2", "group": "indicative/conditional", "group_sort": 8, "sort": 1, "value": "agradecer\u00edas"}, {"form": "s3", "group": "indicative/conditional", "group_sort": 8, "sort": 2, "value": "agradecer\u00eda"}, {"form": "p1", "group": "indicative/conditional", "group_sort": 8, "sort": 3, "value": "agradecer\u00edamos"}, {"form": "p2", "group": "indicative/conditional", "group_sort": 8, "sort": 4, "value": "agradecer\u00edais"}, {"form": "p3", "group": "indicative/conditional", "group_sort": 8, "sort": 5, "value": "agradecer\u00edan"}, {"form": "s1", "group": "subjunctive/present", "group_sort": 9, "sort": 0, "value": "agradezca"}, {"form": "s2", "group": "subjunctive/present", "group_sort": 9, "sort": 1, "value": "agradezcas"}, {"form": "s3", "group": "subjunctive/present", "group_sort": 9, "sort": 2, "value": "agradezca"}, {"form": "p1", "group": "subjunctive/present", "group_sort": 9, "sort": 3, "value": "agradezcamos"}, {"form": "p2", "group": "subjunctive/present", "group_sort": 9, "sort": 4, "value": "agradezc\u00e1is"}, {"form": "p3", "group": "subjunctive/present", "group_sort": 9, "sort": 5, "value": "agradezcan"}, {"form": "s1", "group": "subjunctive/imperfect_ra", "group_sort": 10, "sort": 0, "value": "agradeciera"}, {"form": "s2", "group": "subjunctive/imperfect_ra", "group_sort": 10, "sort": 1, "value": "agradecieras"}, {"form": "s3", "group": "subjunctive/imperfect_ra", "group_sort": 10, "sort": 2, "value": "agradeciera"}, {"form": "p1", "group": "subjunctive/imperfect_ra", "group_sort": 10, "sort": 3, "value": "agradeci\u00e9ramos"}, {"form": "p2", "group": "subjunctive/imperfect_ra", "group_sort": 10, "sort": 4, "value": "agradecierais"}, {"form": "p3", "group": "subjunctive/imperfect_ra", "group_sort": 10, "sort": 5, "value": "agradecieran"}, {"form": "s1", "group": "subjunctive/imperfect_se", "group_sort": 11, "sort": 0, "value": "agradeciese"}, {"form": "s2", "group": "subjunctive/imperfect_se", "group_sort": 11, "sort": 1, "value": "agradecieses"}, {"form": "s3", "group": "subjunctive/imperfect_se", "group_sort": 11, "sort": 2, "value": "agradeciese"}, {"form": "p1", "group": "subjunctive/imperfect_se", "group_sort": 11, "sort": 3, "value": "agradeci\u00e9semos"}, {"form": "p2", "group": "subjunctive/imperfect_se", "group_sort": 11, "sort": 4, "value": "agradecieseis"}, {"form": "p3", "group": "subjunctive/imperfect_se", "group_sort": 11, "sort": 5, "value": "agradeciesen"}, {"form": "s1", "group": "subjunctive/future", "group_sort": 12, "sort": 0, "value": "agradeciere"}, {"form": "s2", "group": "subjunctive/future", "group_sort": 12, "sort": 1, "value": "agradecieres"}, {"form": "s3", "group": "subjunctive/future", "group_sort": 12, "sort": 2, "value": "agradeciere"}, {"form": "p1", "group": "subjunctive/future", "group_sort": 12, "sort": 3, "value": "agradeci\u00e9remos"}, {"form": "p2", "group": "subjunctive/future", "group_sort": 12, "sort": 4, "value": "agradeciereis"}, {"form": "p3", "group": "subjunctive/future", "group_sort": 12, "sort": 5, "value": "agradecieren"}, {"form": "s1", "group": "imperative/affirmative", "group_sort": 13, "sort": 0, "value": ""}, {"form": "s2", "group": "imperative/affirmative", "group_sort": 13, "sort": 1, "value": "agradece (t\u00fa) - agradec\u00e9 (vos)"}, {"form": "s3", "group": "imperative/affirmative", "group_sort": 13, "sort": 2, "value": "agradezca"}, {"form": "p1", "group": "imperative/affirmative", "group_sort": 13, "sort": 3, "value": "agradezcamos"}, {"form": "p2", "group": "imperative/affirmative", "group_sort": 13, "sort": 4, "value": "agradeced"}, {"form": "p3", "group": "imperative/affirmative", "group_sort": 13, "sort": 5, "value": "agradezcan"}, {"form": "s1", "group": "imperative/negative", "group_sort": 14, "sort": 0, "value": ""}, {"form": "s2", "group": "imperative/negative", "group_sort": 14, "sort": 1, "value": "no agradezcas"}, {"form": "s3", "group": "imperative/negative", "group_sort": 14, "sort": 2, "value": "no agradezca"}, {"form": "p1", "group": "imperative/negative", "group_sort": 14, "sort": 3, "value": "no agradezcamos"}, {"form": "p2", "group": "imperative/negative", "group_sort": 14, "sort": 4, "value": "no agradezc\u00e1is"}, {"form": "p3", "group": "imperative/negative", "group_sort": 14, "sort": 5, "value": "no agradezcan"}], "definitions": ["to thank\n\n\nLe agradec\u00ed mucho su ayuda.\n\nI thanked him very much for his help.", "to be grateful for"], "description": "agradecer (first-person singular present agradezco, first-person singular preterite agradec\u00ed, past participle agradecido)", "etymology": null, "page_id": 560622, "pronunciations": [], "related": ["agradecido", "agradecimiento"], "synonyms": [], "url": "https://en.wiktionary.org/?curid=560622#Spanish", "word": "agradecer"}