{"conjugations": [{"group": "infinitive", "group_sort": 0, "sort": 0, "value": "ambientar"}, {"group": "gerund", "group_sort": 1, "sort": 0, "value": "ambientando"}, {"form": "masculine", "group": "pastparticiple/singular", "group_sort": 2, "sort": 0, "value": "ambientado"}, {"form": "feminine", "group": "pastparticiple/singular", "group_sort": 2, "sort": 1, "value": "ambientada"}, {"form": "masculine", "group": "pastparticiple/plural", "group_sort": 3, "sort": 0, "value": "ambientados"}, {"form": "feminine", "group": "pastparticiple/plural", "group_sort": 3, "sort": 1, "value": "ambientadas"}, {"form": "s1", "group": "indicative/present", "group_sort": 4, "sort": 0, "value": "ambiento"}, {"form": "s2", "group": "indicative/present", "group_sort": 4, "sort": 1, "value": "ambientas (t\u00fa) - ambient\u00e1s (vos)"}, {"form": "s3", "group": "indicative/present", "group_sort": 4, "sort": 2, "value": "ambienta"}, {"form": "p1", "group": "indicative/present", "group_sort": 4, "sort": 3, "value": "ambientamos"}, {"form": "p2", "group": "indicative/present", "group_sort": 4, "sort": 4, "value": "ambient\u00e1is"}, {"form": "p3", "group": "indicative/present", "group_sort": 4, "sort": 5, "value": "ambientan"}, {"form": "s1", "group": "indicative/imperfect", "group_sort": 5, "sort": 0, "value": "ambientaba"}, {"form": "s2", "group": "indicative/imperfect", "group_sort": 5, "sort": 1, "value": "ambientabas"}, {"form": "s3", "group": "indicative/imperfect", "group_sort": 5, "sort": 2, "value": "ambientaba"}, {"form": "p1", "group": "indicative/imperfect", "group_sort": 5, "sort": 3, "value": "ambient\u00e1bamos"}, {"form": "p2", "group": "indicative/imperfect", "group_sort": 5, "sort": 4, "value": "ambientabais"}, {"form": "p3", "group": "indicative/imperfect", "group_sort": 5, "sort": 5, "value": "ambientaban"}, {"form": "s1", "group": "indicative/preterite", "group_sort": 6, "sort": 0, "value": "ambient\u00e9"}, {"form": "s2", "group": "indicative/preterite", "group_sort": 6, "sort": 1, "value": "ambientaste"}, {"form": "s3", "group": "indicative/preterite", "group_sort": 6, "sort": 2, "value": "ambient\u00f3"}, {"form": "p1", "group": "indicative/preterite", "group_sort": 6, "sort": 3, "value": "ambientamos"}, {"form": "p2", "group": "indicative/preterite", "group_sort": 6, "sort": 4, "value": "ambientasteis"}, {"form": "p3", "group": "indicative/preterite", "group_sort": 6, "sort": 5, "value": "ambientaron"}, {"form": "s1", "group": "indicative/future", "group_sort": 7, "sort": 0, "value": "ambientar\u00e9"}, {"form": "s2", "group": "indicative/future", "group_sort": 7, "sort": 1, "value": "ambientar\u00e1s"}, {"form": "s3", "group": "indicative/future", "group_sort": 7, "sort": 2, "value": "ambientar\u00e1"}, {"form": "p1", "group": "indicative/future", "group_sort": 7, "sort": 3, "value": "ambientaremos"}, {"form": "p2", "group": "indicative/future", "group_sort": 7, "sort": 4, "value": "ambientar\u00e9is"}, {"form": "p3", "group": "indicative/future", "group_sort": 7, "sort": 5, "value": "ambientar\u00e1n"}, {"form": "s1", "group": "indicative/conditional", "group_sort": 8, "sort": 0, "value": "ambientar\u00eda"}, {"form": "s2", "group": "indicative/conditional", "group_sort": 8, "sort": 1, "value": "ambientar\u00edas"}, {"form": "s3", "group": "indicative/conditional", "group_sort": 8, "sort": 2, "value": "ambientar\u00eda"}, {"form": "p1", "group": "indicative/conditional", "group_sort": 8, "sort": 3, "value": "ambientar\u00edamos"}, {"form": "p2", "group": "indicative/conditional", "group_sort": 8, "sort": 4, "value": "ambientar\u00edais"}, {"form": "p3", "group": "indicative/conditional", "group_sort": 8, "sort": 5, "value": "ambientar\u00edan"}, {"form": "s1", "group": "subjunctive/present", "group_sort": 9, "sort": 0, "value": "ambiente"}, {"form": "s2", "group": "subjunctive/present", "group_sort": 9, "sort": 1, "value": "ambientes (t\u00fa) - ambient\u00e9s (vos)"}, {"form": "s3", "group": "subjunctive/present", "group_sort": 9, "sort": 2, "value": "ambiente"}, {"form": "p1", "group": "subjunctive/present", "group_sort": 9, "sort": 3, "value": "ambientemos"}, {"form": "p2", "group": "subjunctive/present", "group_sort": 9, "sort": 4, "value": "ambient\u00e9is"}, {"form": "p3", "group": "subjunctive/present", "group_sort": 9, "sort": 5, "value": "ambienten"}, {"form": "s1", "group": "subjunctive/imperfect_ra", "group_sort": 10, "sort": 0, "value": "ambientara"}, {"form": "s2", "group": "subjunctive/imperfect_ra", "group_sort": 10, "sort": 1, "value": "ambientaras"}, {"form": "s3", "group": "subjunctive/imperfect_ra", "group_sort": 10, "sort": 2, "value": "ambientara"}, {"form": "p1", "group": "subjunctive/imperfect_ra", "group_sort": 10, "sort": 3, "value": "ambient\u00e1ramos"}, {"form": "p2", "group": "subjunctive/imperfect_ra", "group_sort": 10, "sort": 4, "value": "ambientarais"}, {"form": "p3", "group": "subjunctive/imperfect_ra", "group_sort": 10, "sort": 5, "value": "ambientaran"}, {"form": "s1", "group": "subjunctive/imperfect_se", "group_sort": 11, "sort": 0, "value": "ambientase"}, {"form": "s2", "group": "subjunctive/imperfect_se", "group_sort": 11, "sort": 1, "value": "ambientases"}, {"form": "s3", "group": "subjunctive/imperfect_se", "group_sort": 11, "sort": 2, "value": "ambientase"}, {"form": "p1", "group": "subjunctive/imperfect_se", "group_sort": 11, "sort": 3, "value": "ambient\u00e1semos"}, {"form": "p2", "group": "subjunctive/imperfect_se", "group_sort": 11, "sort": 4, "value": "ambientaseis"}, {"form": "p3", "group": "subjunctive/imperfect_se", "group_sort": 11, "sort": 5, "value": "ambientasen"}, {"form": "s1", "group": "subjunctive/future", "group_sort": 12, "sort": 0, "value": "ambientare"}, {"form": "s2", "group": "subjunctive/future", "group_sort": 12, "sort": 1, "value": "ambientares"}, {"form": "s3", "group": "subjunctive/future", "group_sort": 12, "sort": 2, "value": "ambientare"}, {"form": "p1", "group": "subjunctive/future", "group_sort": 12, "sort": 3, "value": "ambient\u00e1remos"}, {"form": "p2", "group": "subjunctive/future", "group_sort": 12, "sort": 4, "value": "ambientareis"}, {"form": "p3", "group": "subjunctive/future", "group_sort": 12, "sort": 5, "value": "ambientaren"}, {"form": "s1", "group": "imperative/affirmative", "group_sort": 13, "sort": 0, "value": ""}, {"form": "s2", "group": "imperative/affirmative", "group_sort": 13, "sort": 1, "value": "ambienta (t\u00fa) - ambient\u00e1 (vos)"}, {"form": "s3", "group": "imperative/affirmative", "group_sort": 13, "sort": 2, "value": "ambiente"}, {"form": "p1", "group": "imperative/affirmative", "group_sort": 13, "sort": 3, "value": "ambientemos"}, {"form": "p2", "group": "imperative/affirmative", "group_sort": 13, "sort": 4, "value": "ambientad"}, {"form": "p3", "group": "imperative/affirmative", "group_sort": 13, "sort": 5, "value": "ambienten"}, {"form": "s1", "group": "imperative/negative", "group_sort": 14, "sort": 0, "value": ""}, {"form": "s2", "group": "imperative/negative", "group_sort": 14, "sort": 1, "value": "no ambientes"}, {"form": "s3", "group": "imperative/negative", "group_sort": 14, "sort": 2, "value": "no ambiente"}, {"form": "p1", "group": "imperative/negative", "group_sort": 14, "sort": 3, "value": "no ambientemos"}, {"form": "p2", "group": "imperative/negative", "group_sort": 14, "sort": 4, "value": "no ambient\u00e9is"}, {"form": "p3", "group": "imperative/negative", "group_sort": 14, "sort": 5, "value": "no ambienten"}], "definitions": ["to provide an ambiance"], "description": "ambientar (first-person singular present ambiento, first-person singular preterite ambient\u00e9, past participle ambientado)", "etymology": null, "page_id": 344255, "pronunciations": [], "related": [], "synonyms": [], "url": "https://en.wiktionary.org/?curid=344255#Spanish", "word": "ambientar"}