{"conjugations": [{"group": "infinitive", "group_sort": 0, "sort": 0, "value": "antedecir"}, {"group": "gerund", "group_sort": 1, "sort": 0, "value": "antediciendo"}, {"form": "masculine", "group": "pastparticiple/singular", "group_sort": 2, "sort": 0, "value": "antedicho"}, {"form": "feminine", "group": "pastparticiple/singular", "group_sort": 2, "sort": 1, "value": "antedicha"}, {"form": "masculine", "group": "pastparticiple/plural", "group_sort": 3, "sort": 0, "value": "antedichos"}, {"form": "feminine", "group": "pastparticiple/plural", "group_sort": 3, "sort": 1, "value": "antedichas"}, {"form": "s1", "group": "indicative/present", "group_sort": 4, "sort": 0, "value": "antedigo"}, {"form": "s2", "group": "indicative/present", "group_sort": 4, "sort": 1, "value": "antedices (t\u00fa) - antedec\u00eds (vos)"}, {"form": "s3", "group": "indicative/present", "group_sort": 4, "sort": 2, "value": "antedice"}, {"form": "p1", "group": "indicative/present", "group_sort": 4, "sort": 3, "value": "antedecimos"}, {"form": "p2", "group": "indicative/present", "group_sort": 4, "sort": 4, "value": "antedec\u00eds"}, {"form": "p3", "group": "indicative/present", "group_sort": 4, "sort": 5, "value": "antedicen"}, {"form": "s1", "group": "indicative/imperfect", "group_sort": 5, "sort": 0, "value": "antedec\u00eda"}, {"form": "s2", "group": "indicative/imperfect", "group_sort": 5, "sort": 1, "value": "antedec\u00edas"}, {"form": "s3", "group": "indicative/imperfect", "group_sort": 5, "sort": 2, "value": "antedec\u00eda"}, {"form": "p1", "group": "indicative/imperfect", "group_sort": 5, "sort": 3, "value": "antedec\u00edamos"}, {"form": "p2", "group": "indicative/imperfect", "group_sort": 5, "sort": 4, "value": "antedec\u00edais"}, {"form": "p3", "group": "indicative/imperfect", "group_sort": 5, "sort": 5, "value": "antedec\u00edan"}, {"form": "s1", "group": "indicative/preterite", "group_sort": 6, "sort": 0, "value": "antedije"}, {"form": "s2", "group": "indicative/preterite", "group_sort": 6, "sort": 1, "value": "antedijiste"}, {"form": "s3", "group": "indicative/preterite", "group_sort": 6, "sort": 2, "value": "antedijo"}, {"form": "p1", "group": "indicative/preterite", "group_sort": 6, "sort": 3, "value": "antedijimos"}, {"form": "p2", "group": "indicative/preterite", "group_sort": 6, "sort": 4, "value": "antedijisteis"}, {"form": "p3", "group": "indicative/preterite", "group_sort": 6, "sort": 5, "value": "antedijeron"}, {"form": "s1", "group": "indicative/future", "group_sort": 7, "sort": 0, "value": "antedir\u00e9"}, {"form": "s2", "group": "indicative/future", "group_sort": 7, "sort": 1, "value": "antedir\u00e1s"}, {"form": "s3", "group": "indicative/future", "group_sort": 7, "sort": 2, "value": "antedir\u00e1"}, {"form": "p1", "group": "indicative/future", "group_sort": 7, "sort": 3, "value": "antediremos"}, {"form": "p2", "group": "indicative/future", "group_sort": 7, "sort": 4, "value": "antedir\u00e9is"}, {"form": "p3", "group": "indicative/future", "group_sort": 7, "sort": 5, "value": "antedir\u00e1n"}, {"form": "s1", "group": "indicative/conditional", "group_sort": 8, "sort": 0, "value": "antedir\u00eda"}, {"form": "s2", "group": "indicative/conditional", "group_sort": 8, "sort": 1, "value": "antedir\u00edas"}, {"form": "s3", "group": "indicative/conditional", "group_sort": 8, "sort": 2, "value": "antedir\u00eda"}, {"form": "p1", "group": "indicative/conditional", "group_sort": 8, "sort": 3, "value": "antedir\u00edamos"}, {"form": "p2", "group": "indicative/conditional", "group_sort": 8, "sort": 4, "value": "antedir\u00edais"}, {"form": "p3", "group": "indicative/conditional", "group_sort": 8, "sort": 5, "value": "antedir\u00edan"}, {"form": "s1", "group": "subjunctive/present", "group_sort": 9, "sort": 0, "value": "antediga"}, {"form": "s2", "group": "subjunctive/present", "group_sort": 9, "sort": 1, "value": "antedigas"}, {"form": "s3", "group": "subjunctive/present", "group_sort": 9, "sort": 2, "value": "antediga"}, {"form": "p1", "group": "subjunctive/present", "group_sort": 9, "sort": 3, "value": "antedigamos"}, {"form": "p2", "group": "subjunctive/present", "group_sort": 9, "sort": 4, "value": "antedig\u00e1is"}, {"form": "p3", "group": "subjunctive/present", "group_sort": 9, "sort": 5, "value": "antedigan"}, {"form": "s1", "group": "subjunctive/imperfect_ra", "group_sort": 10, "sort": 0, "value": "antedijera"}, {"form": "s2", "group": "subjunctive/imperfect_ra", "group_sort": 10, "sort": 1, "value": "antedijeras"}, {"form": "s3", "group": "subjunctive/imperfect_ra", "group_sort": 10, "sort": 2, "value": "antedijera"}, {"form": "p1", "group": "subjunctive/imperfect_ra", "group_sort": 10, "sort": 3, "value": "antedij\u00e9ramos"}, {"form": "p2", "group": "subjunctive/imperfect_ra", "group_sort": 10, "sort": 4, "value": "antedijerais"}, {"form": "p3", "group": "subjunctive/imperfect_ra", "group_sort": 10, "sort": 5, "value": "antedijeran"}, {"form": "s1", "group": "subjunctive/imperfect_se", "group_sort": 11, "sort": 0, "value": "antedijese"}, {"form": "s2", "group": "subjunctive/imperfect_se", "group_sort": 11, "sort": 1, "value": "antedijeses"}, {"form": "s3", "group": "subjunctive/imperfect_se", "group_sort": 11, "sort": 2, "value": "antedijese"}, {"form": "p1", "group": "subjunctive/imperfect_se", "group_sort": 11, "sort": 3, "value": "antedij\u00e9semos"}, {"form": "p2", "group": "subjunctive/imperfect_se", "group_sort": 11, "sort": 4, "value": "antedijeseis"}, {"form": "p3", "group": "subjunctive/imperfect_se", "group_sort": 11, "sort": 5, "value": "antedijesen"}, {"form": "s1", "group": "subjunctive/future", "group_sort": 12, "sort": 0, "value": "antedijere"}, {"form": "s2", "group": "subjunctive/future", "group_sort": 12, "sort": 1, "value": "antedijeres"}, {"form": "s3", "group": "subjunctive/future", "group_sort": 12, "sort": 2, "value": "antedijere"}, {"form": "p1", "group": "subjunctive/future", "group_sort": 12, "sort": 3, "value": "antedij\u00e9remos"}, {"form": "p2", "group": "subjunctive/future", "group_sort": 12, "sort": 4, "value": "antedijereis"}, {"form": "p3", "group": "subjunctive/future", "group_sort": 12, "sort": 5, "value": "antedijeren"}, {"form": "s1", "group": "imperative/affirmative", "group_sort": 13, "sort": 0, "value": ""}, {"form": "s2", "group": "imperative/affirmative", "group_sort": 13, "sort": 1, "value": "antedice (t\u00fa) - antedec\u00ed (vos)"}, {"form": "s3", "group": "imperative/affirmative", "group_sort": 13, "sort": 2, "value": "antediga"}, {"form": "p1", "group": "imperative/affirmative", "group_sort": 13, "sort": 3, "value": "antedigamos"}, {"form": "p2", "group": "imperative/affirmative", "group_sort": 13, "sort": 4, "value": "antedecid"}, {"form": "p3", "group": "imperative/affirmative", "group_sort": 13, "sort": 5, "value": "antedigan"}, {"form": "s1", "group": "imperative/negative", "group_sort": 14, "sort": 0, "value": ""}, {"form": "s2", "group": "imperative/negative", "group_sort": 14, "sort": 1, "value": "no antedigas"}, {"form": "s3", "group": "imperative/negative", "group_sort": 14, "sort": 2, "value": "no antediga"}, {"form": "p1", "group": "imperative/negative", "group_sort": 14, "sort": 3, "value": "no antedigamos"}, {"form": "p2", "group": "imperative/negative", "group_sort": 14, "sort": 4, "value": "no antedig\u00e1is"}, {"form": "p3", "group": "imperative/negative", "group_sort": 14, "sort": 5, "value": "no antedigan"}], "definitions": ["to foretell"], "description": "antedecir (first-person singular present antedigo, first-person singular preterite antedije, past participle antedicho)", "etymology": "ante- +\u200e decir", "page_id": 1257488, "pronunciations": [], "related": ["decir"], "synonyms": [], "url": "https://en.wiktionary.org/?curid=1257488#Spanish", "word": "antedecir"}