{"conjugations": [{"group": "infinitive", "group_sort": 0, "sort": 0, "value": "aplegar"}, {"group": "gerund", "group_sort": 1, "sort": 0, "value": "aplegando"}, {"form": "masculine", "group": "pastparticiple/singular", "group_sort": 2, "sort": 0, "value": "aplegado"}, {"form": "feminine", "group": "pastparticiple/singular", "group_sort": 2, "sort": 1, "value": "aplegada"}, {"form": "masculine", "group": "pastparticiple/plural", "group_sort": 3, "sort": 0, "value": "aplegados"}, {"form": "feminine", "group": "pastparticiple/plural", "group_sort": 3, "sort": 1, "value": "aplegadas"}, {"form": "s1", "group": "indicative/present", "group_sort": 4, "sort": 0, "value": "apliego"}, {"form": "s2", "group": "indicative/present", "group_sort": 4, "sort": 1, "value": "apliegas (t\u00fa) - apleg\u00e1s (vos)"}, {"form": "s3", "group": "indicative/present", "group_sort": 4, "sort": 2, "value": "apliega"}, {"form": "p1", "group": "indicative/present", "group_sort": 4, "sort": 3, "value": "aplegamos"}, {"form": "p2", "group": "indicative/present", "group_sort": 4, "sort": 4, "value": "apleg\u00e1is"}, {"form": "p3", "group": "indicative/present", "group_sort": 4, "sort": 5, "value": "apliegan"}, {"form": "s1", "group": "indicative/imperfect", "group_sort": 5, "sort": 0, "value": "aplegaba"}, {"form": "s2", "group": "indicative/imperfect", "group_sort": 5, "sort": 1, "value": "aplegabas"}, {"form": "s3", "group": "indicative/imperfect", "group_sort": 5, "sort": 2, "value": "aplegaba"}, {"form": "p1", "group": "indicative/imperfect", "group_sort": 5, "sort": 3, "value": "apleg\u00e1bamos"}, {"form": "p2", "group": "indicative/imperfect", "group_sort": 5, "sort": 4, "value": "aplegabais"}, {"form": "p3", "group": "indicative/imperfect", "group_sort": 5, "sort": 5, "value": "aplegaban"}, {"form": "s1", "group": "indicative/preterite", "group_sort": 6, "sort": 0, "value": "aplegu\u00e9"}, {"form": "s2", "group": "indicative/preterite", "group_sort": 6, "sort": 1, "value": "aplegaste"}, {"form": "s3", "group": "indicative/preterite", "group_sort": 6, "sort": 2, "value": "apleg\u00f3"}, {"form": "p1", "group": "indicative/preterite", "group_sort": 6, "sort": 3, "value": "aplegamos"}, {"form": "p2", "group": "indicative/preterite", "group_sort": 6, "sort": 4, "value": "aplegasteis"}, {"form": "p3", "group": "indicative/preterite", "group_sort": 6, "sort": 5, "value": "aplegaron"}, {"form": "s1", "group": "indicative/future", "group_sort": 7, "sort": 0, "value": "aplegar\u00e9"}, {"form": "s2", "group": "indicative/future", "group_sort": 7, "sort": 1, "value": "aplegar\u00e1s"}, {"form": "s3", "group": "indicative/future", "group_sort": 7, "sort": 2, "value": "aplegar\u00e1"}, {"form": "p1", "group": "indicative/future", "group_sort": 7, "sort": 3, "value": "aplegaremos"}, {"form": "p2", "group": "indicative/future", "group_sort": 7, "sort": 4, "value": "aplegar\u00e9is"}, {"form": "p3", "group": "indicative/future", "group_sort": 7, "sort": 5, "value": "aplegar\u00e1n"}, {"form": "s1", "group": "indicative/conditional", "group_sort": 8, "sort": 0, "value": "aplegar\u00eda"}, {"form": "s2", "group": "indicative/conditional", "group_sort": 8, "sort": 1, "value": "aplegar\u00edas"}, {"form": "s3", "group": "indicative/conditional", "group_sort": 8, "sort": 2, "value": "aplegar\u00eda"}, {"form": "p1", "group": "indicative/conditional", "group_sort": 8, "sort": 3, "value": "aplegar\u00edamos"}, {"form": "p2", "group": "indicative/conditional", "group_sort": 8, "sort": 4, "value": "aplegar\u00edais"}, {"form": "p3", "group": "indicative/conditional", "group_sort": 8, "sort": 5, "value": "aplegar\u00edan"}, {"form": "s1", "group": "subjunctive/present", "group_sort": 9, "sort": 0, "value": "apliegue"}, {"form": "s2", "group": "subjunctive/present", "group_sort": 9, "sort": 1, "value": "apliegues"}, {"form": "s3", "group": "subjunctive/present", "group_sort": 9, "sort": 2, "value": "apliegue"}, {"form": "p1", "group": "subjunctive/present", "group_sort": 9, "sort": 3, "value": "apleguemos"}, {"form": "p2", "group": "subjunctive/present", "group_sort": 9, "sort": 4, "value": "aplegu\u00e9is"}, {"form": "p3", "group": "subjunctive/present", "group_sort": 9, "sort": 5, "value": "aplieguen"}, {"form": "s1", "group": "subjunctive/imperfect_ra", "group_sort": 10, "sort": 0, "value": "aplegara"}, {"form": "s2", "group": "subjunctive/imperfect_ra", "group_sort": 10, "sort": 1, "value": "aplegaras"}, {"form": "s3", "group": "subjunctive/imperfect_ra", "group_sort": 10, "sort": 2, "value": "aplegara"}, {"form": "p1", "group": "subjunctive/imperfect_ra", "group_sort": 10, "sort": 3, "value": "apleg\u00e1ramos"}, {"form": "p2", "group": "subjunctive/imperfect_ra", "group_sort": 10, "sort": 4, "value": "aplegarais"}, {"form": "p3", "group": "subjunctive/imperfect_ra", "group_sort": 10, "sort": 5, "value": "aplegaran"}, {"form": "s1", "group": "subjunctive/imperfect_se", "group_sort": 11, "sort": 0, "value": "aplegase"}, {"form": "s2", "group": "subjunctive/imperfect_se", "group_sort": 11, "sort": 1, "value": "aplegases"}, {"form": "s3", "group": "subjunctive/imperfect_se", "group_sort": 11, "sort": 2, "value": "aplegase"}, {"form": "p1", "group": "subjunctive/imperfect_se", "group_sort": 11, "sort": 3, "value": "apleg\u00e1semos"}, {"form": "p2", "group": "subjunctive/imperfect_se", "group_sort": 11, "sort": 4, "value": "aplegaseis"}, {"form": "p3", "group": "subjunctive/imperfect_se", "group_sort": 11, "sort": 5, "value": "aplegasen"}, {"form": "s1", "group": "subjunctive/future", "group_sort": 12, "sort": 0, "value": "aplegare"}, {"form": "s2", "group": "subjunctive/future", "group_sort": 12, "sort": 1, "value": "aplegares"}, {"form": "s3", "group": "subjunctive/future", "group_sort": 12, "sort": 2, "value": "aplegare"}, {"form": "p1", "group": "subjunctive/future", "group_sort": 12, "sort": 3, "value": "apleg\u00e1remos"}, {"form": "p2", "group": "subjunctive/future", "group_sort": 12, "sort": 4, "value": "aplegareis"}, {"form": "p3", "group": "subjunctive/future", "group_sort": 12, "sort": 5, "value": "aplegaren"}, {"form": "s1", "group": "imperative/affirmative", "group_sort": 13, "sort": 0, "value": ""}, {"form": "s2", "group": "imperative/affirmative", "group_sort": 13, "sort": 1, "value": "apliega (t\u00fa) - apleg\u00e1 (vos)"}, {"form": "s3", "group": "imperative/affirmative", "group_sort": 13, "sort": 2, "value": "apliegue"}, {"form": "p1", "group": "imperative/affirmative", "group_sort": 13, "sort": 3, "value": "apleguemos"}, {"form": "p2", "group": "imperative/affirmative", "group_sort": 13, "sort": 4, "value": "aplegad"}, {"form": "p3", "group": "imperative/affirmative", "group_sort": 13, "sort": 5, "value": "aplieguen"}, {"form": "s1", "group": "imperative/negative", "group_sort": 14, "sort": 0, "value": ""}, {"form": "s2", "group": "imperative/negative", "group_sort": 14, "sort": 1, "value": "no apliegues"}, {"form": "s3", "group": "imperative/negative", "group_sort": 14, "sort": 2, "value": "no apliegue"}, {"form": "p1", "group": "imperative/negative", "group_sort": 14, "sort": 3, "value": "no apleguemos"}, {"form": "p2", "group": "imperative/negative", "group_sort": 14, "sort": 4, "value": "no aplegu\u00e9is"}, {"form": "p3", "group": "imperative/negative", "group_sort": 14, "sort": 5, "value": "no aplieguen"}], "definitions": ["to join, unite"], "description": "aplegar (first-person singular present apliego, first-person singular preterite aplegu\u00e9, past participle aplegado)", "etymology": "Semi-learned term taken from Latin applic\u0101re, present active infinitive of applic\u014d. Compare the doublets  allegar and aplicar.", "page_id": 5201515, "pronunciations": [], "related": ["plegar"], "synonyms": [], "url": "https://en.wiktionary.org/?curid=5201515#Spanish", "word": "aplegar"}