{"description": "aplicar (first-person singular present aplico, first-person singular preterite apliqu\u00e9, past participle aplicado)", "related": ["aplicabilidad", "aplicable", "aplicaci\u00f3n", "aplicado", "aplique"], "word": "aplicar", "definitions": ["to use\n\nEl presidente aplic\u00f3 medidas especiales.\n\nThe president used special measures.", "to smear; to put something above another thing or in contact with another thing\n\n\u00c9l aplic\u00f3 la mermelada a la tostada.\n\nHe spread the mermelade on the toast.\n\n\nAplic\u00f3 la pomada a la rodilla.\n\nHe smeared the cream on the knee."], "page_id": 216226, "url": "https://en.wiktionary.org/?curid=216226#Spanish", "etymology": "Borrowing from Latin applic\u0101re, present active infinitive of applic\u014d. Doublet of  aplegar and allegar.", "conjugations": {"subjunctive": {"imperfect_ra": ["aplicara", "aplicaras", "aplicara", "aplic\u00e1ramos", "aplicarais", "aplicaran"], "present": ["aplique", "apliques (t\u00fa) - apliqu\u00e9s (vos)", "aplique", "apliquemos", "apliqu\u00e9is", "apliquen"], "future": ["aplicare", "aplicares", "aplicare", "aplic\u00e1remos", "aplicareis", "aplicaren"], "imperfect_se": ["aplicase", "aplicases", "aplicase", "aplic\u00e1semos", "aplicaseis", "aplicasen"]}, "imperative": {"negative": ["", "no apliques", "no aplique", "no apliquemos", "no apliqu\u00e9is", "no apliquen"], "affirmative": ["", "aplica (t\u00fa) - aplic\u00e1 (vos)", "aplique", "apliquemos", "aplicad", "apliquen"]}, "gerund": "aplicando", "indicative": {"conditional": ["aplicar\u00eda", "aplicar\u00edas", "aplicar\u00eda", "aplicar\u00edamos", "aplicar\u00edais", "aplicar\u00edan"], "imperfect": ["aplicaba", "aplicabas", "aplicaba", "aplic\u00e1bamos", "aplicabais", "aplicaban"], "present": ["aplico", "aplicas (t\u00fa) - aplic\u00e1s (vos)", "aplica", "aplicamos", "aplic\u00e1is", "aplican"], "future": ["aplicar\u00e9", "aplicar\u00e1s", "aplicar\u00e1", "aplicaremos", "aplicar\u00e9is", "aplicar\u00e1n"], "preterite": ["apliqu\u00e9", "aplicaste", "aplic\u00f3", "aplicamos", "aplicasteis", "aplicaron"]}, "infinitive": "aplicar", "pastparticiple": {"singular": {"masculine": "aplicado", "feminine": "aplicada"}, "plural": {"masculine": "aplicados", "feminine": "aplicadas"}}}, "synonyms": [], "pronunciations": []}