{"conjugations": [{"group": "infinitive", "group_sort": 0, "sort": 0, "value": "apretar"}, {"group": "gerund", "group_sort": 1, "sort": 0, "value": "apretando"}, {"form": "masculine", "group": "pastparticiple/singular", "group_sort": 2, "sort": 0, "value": "apretado"}, {"form": "feminine", "group": "pastparticiple/singular", "group_sort": 2, "sort": 1, "value": "apretada"}, {"form": "masculine", "group": "pastparticiple/plural", "group_sort": 3, "sort": 0, "value": "apretados"}, {"form": "feminine", "group": "pastparticiple/plural", "group_sort": 3, "sort": 1, "value": "apretadas"}, {"form": "s1", "group": "indicative/present", "group_sort": 4, "sort": 0, "value": "aprieto"}, {"form": "s2", "group": "indicative/present", "group_sort": 4, "sort": 1, "value": "aprietas (t\u00fa) - apret\u00e1s (vos)"}, {"form": "s3", "group": "indicative/present", "group_sort": 4, "sort": 2, "value": "aprieta"}, {"form": "p1", "group": "indicative/present", "group_sort": 4, "sort": 3, "value": "apretamos"}, {"form": "p2", "group": "indicative/present", "group_sort": 4, "sort": 4, "value": "apret\u00e1is"}, {"form": "p3", "group": "indicative/present", "group_sort": 4, "sort": 5, "value": "aprietan"}, {"form": "s1", "group": "indicative/imperfect", "group_sort": 5, "sort": 0, "value": "apretaba"}, {"form": "s2", "group": "indicative/imperfect", "group_sort": 5, "sort": 1, "value": "apretabas"}, {"form": "s3", "group": "indicative/imperfect", "group_sort": 5, "sort": 2, "value": "apretaba"}, {"form": "p1", "group": "indicative/imperfect", "group_sort": 5, "sort": 3, "value": "apret\u00e1bamos"}, {"form": "p2", "group": "indicative/imperfect", "group_sort": 5, "sort": 4, "value": "apretabais"}, {"form": "p3", "group": "indicative/imperfect", "group_sort": 5, "sort": 5, "value": "apretaban"}, {"form": "s1", "group": "indicative/preterite", "group_sort": 6, "sort": 0, "value": "apret\u00e9"}, {"form": "s2", "group": "indicative/preterite", "group_sort": 6, "sort": 1, "value": "apretaste"}, {"form": "s3", "group": "indicative/preterite", "group_sort": 6, "sort": 2, "value": "apret\u00f3"}, {"form": "p1", "group": "indicative/preterite", "group_sort": 6, "sort": 3, "value": "apretamos"}, {"form": "p2", "group": "indicative/preterite", "group_sort": 6, "sort": 4, "value": "apretasteis"}, {"form": "p3", "group": "indicative/preterite", "group_sort": 6, "sort": 5, "value": "apretaron"}, {"form": "s1", "group": "indicative/future", "group_sort": 7, "sort": 0, "value": "apretar\u00e9"}, {"form": "s2", "group": "indicative/future", "group_sort": 7, "sort": 1, "value": "apretar\u00e1s"}, {"form": "s3", "group": "indicative/future", "group_sort": 7, "sort": 2, "value": "apretar\u00e1"}, {"form": "p1", "group": "indicative/future", "group_sort": 7, "sort": 3, "value": "apretaremos"}, {"form": "p2", "group": "indicative/future", "group_sort": 7, "sort": 4, "value": "apretar\u00e9is"}, {"form": "p3", "group": "indicative/future", "group_sort": 7, "sort": 5, "value": "apretar\u00e1n"}, {"form": "s1", "group": "indicative/conditional", "group_sort": 8, "sort": 0, "value": "apretar\u00eda"}, {"form": "s2", "group": "indicative/conditional", "group_sort": 8, "sort": 1, "value": "apretar\u00edas"}, {"form": "s3", "group": "indicative/conditional", "group_sort": 8, "sort": 2, "value": "apretar\u00eda"}, {"form": "p1", "group": "indicative/conditional", "group_sort": 8, "sort": 3, "value": "apretar\u00edamos"}, {"form": "p2", "group": "indicative/conditional", "group_sort": 8, "sort": 4, "value": "apretar\u00edais"}, {"form": "p3", "group": "indicative/conditional", "group_sort": 8, "sort": 5, "value": "apretar\u00edan"}, {"form": "s1", "group": "subjunctive/present", "group_sort": 9, "sort": 0, "value": "apriete"}, {"form": "s2", "group": "subjunctive/present", "group_sort": 9, "sort": 1, "value": "aprietes (t\u00fa) - apret\u00e9s (vos)"}, {"form": "s3", "group": "subjunctive/present", "group_sort": 9, "sort": 2, "value": "apriete"}, {"form": "p1", "group": "subjunctive/present", "group_sort": 9, "sort": 3, "value": "apretemos"}, {"form": "p2", "group": "subjunctive/present", "group_sort": 9, "sort": 4, "value": "apret\u00e9is"}, {"form": "p3", "group": "subjunctive/present", "group_sort": 9, "sort": 5, "value": "aprieten"}, {"form": "s1", "group": "subjunctive/imperfect_ra", "group_sort": 10, "sort": 0, "value": "apretara"}, {"form": "s2", "group": "subjunctive/imperfect_ra", "group_sort": 10, "sort": 1, "value": "apretaras"}, {"form": "s3", "group": "subjunctive/imperfect_ra", "group_sort": 10, "sort": 2, "value": "apretara"}, {"form": "p1", "group": "subjunctive/imperfect_ra", "group_sort": 10, "sort": 3, "value": "apret\u00e1ramos"}, {"form": "p2", "group": "subjunctive/imperfect_ra", "group_sort": 10, "sort": 4, "value": "apretarais"}, {"form": "p3", "group": "subjunctive/imperfect_ra", "group_sort": 10, "sort": 5, "value": "apretaran"}, {"form": "s1", "group": "subjunctive/imperfect_se", "group_sort": 11, "sort": 0, "value": "apretase"}, {"form": "s2", "group": "subjunctive/imperfect_se", "group_sort": 11, "sort": 1, "value": "apretases"}, {"form": "s3", "group": "subjunctive/imperfect_se", "group_sort": 11, "sort": 2, "value": "apretase"}, {"form": "p1", "group": "subjunctive/imperfect_se", "group_sort": 11, "sort": 3, "value": "apret\u00e1semos"}, {"form": "p2", "group": "subjunctive/imperfect_se", "group_sort": 11, "sort": 4, "value": "apretaseis"}, {"form": "p3", "group": "subjunctive/imperfect_se", "group_sort": 11, "sort": 5, "value": "apretasen"}, {"form": "s1", "group": "subjunctive/future", "group_sort": 12, "sort": 0, "value": "apretare"}, {"form": "s2", "group": "subjunctive/future", "group_sort": 12, "sort": 1, "value": "apretares"}, {"form": "s3", "group": "subjunctive/future", "group_sort": 12, "sort": 2, "value": "apretare"}, {"form": "p1", "group": "subjunctive/future", "group_sort": 12, "sort": 3, "value": "apret\u00e1remos"}, {"form": "p2", "group": "subjunctive/future", "group_sort": 12, "sort": 4, "value": "apretareis"}, {"form": "p3", "group": "subjunctive/future", "group_sort": 12, "sort": 5, "value": "apretaren"}, {"form": "s1", "group": "imperative/affirmative", "group_sort": 13, "sort": 0, "value": ""}, {"form": "s2", "group": "imperative/affirmative", "group_sort": 13, "sort": 1, "value": "aprieta (t\u00fa) - apret\u00e1 (vos)"}, {"form": "s3", "group": "imperative/affirmative", "group_sort": 13, "sort": 2, "value": "apriete"}, {"form": "p1", "group": "imperative/affirmative", "group_sort": 13, "sort": 3, "value": "apretemos"}, {"form": "p2", "group": "imperative/affirmative", "group_sort": 13, "sort": 4, "value": "apretad"}, {"form": "p3", "group": "imperative/affirmative", "group_sort": 13, "sort": 5, "value": "aprieten"}, {"form": "s1", "group": "imperative/negative", "group_sort": 14, "sort": 0, "value": ""}, {"form": "s2", "group": "imperative/negative", "group_sort": 14, "sort": 1, "value": "no aprietes"}, {"form": "s3", "group": "imperative/negative", "group_sort": 14, "sort": 2, "value": "no apriete"}, {"form": "p1", "group": "imperative/negative", "group_sort": 14, "sort": 3, "value": "no apretemos"}, {"form": "p2", "group": "imperative/negative", "group_sort": 14, "sort": 4, "value": "no apret\u00e9is"}, {"form": "p3", "group": "imperative/negative", "group_sort": 14, "sort": 5, "value": "no aprieten"}], "definitions": ["(transitive) To squeeze, constrict, or compress", "(transitive) To press", "(transitive) To hold back", "(transitive) To hold on to something"], "description": "apretar (first-person singular present aprieto, first-person singular preterite apret\u00e9, past participle apretado)", "etymology": "From Late Latin appector\u0101re (undergoing metathesis in Old Spanish; compare similar occurrences in pretal, pretil, pretina), from Latin pectus (\u201cchest\u201d). Compare Portuguese apertar, Catalan apitrar.", "page_id": 252724, "pronunciations": ["IPA(key): [\u00e4p\u027ee\u031e\u02c8t\u00e4\u027e]"], "related": ["apretadamente", "apretadera", "apretadero", "apretador", "apretadura", "apret\u00f3n", "apretura", "pecho"], "synonyms": [], "url": "https://en.wiktionary.org/?curid=252724#Spanish", "word": "apretar"}