{"conjugations": [{"group": "infinitive", "group_sort": 0, "sort": 0, "value": "arrecir"}, {"group": "gerund", "group_sort": 1, "sort": 0, "value": "arreciendo"}, {"form": "masculine", "group": "pastparticiple/singular", "group_sort": 2, "sort": 0, "value": "arrecido"}, {"form": "feminine", "group": "pastparticiple/singular", "group_sort": 2, "sort": 1, "value": "arrecida"}, {"form": "masculine", "group": "pastparticiple/plural", "group_sort": 3, "sort": 0, "value": "arrecidos"}, {"form": "feminine", "group": "pastparticiple/plural", "group_sort": 3, "sort": 1, "value": "arrecidas"}, {"form": "s1", "group": "indicative/present", "group_sort": 4, "sort": 0, "value": "arrezco"}, {"form": "s2", "group": "indicative/present", "group_sort": 4, "sort": 1, "value": "arreces"}, {"form": "s3", "group": "indicative/present", "group_sort": 4, "sort": 2, "value": "arrece"}, {"form": "p1", "group": "indicative/present", "group_sort": 4, "sort": 3, "value": "arrecimos"}, {"form": "p2", "group": "indicative/present", "group_sort": 4, "sort": 4, "value": "arrec\u00eds"}, {"form": "p3", "group": "indicative/present", "group_sort": 4, "sort": 5, "value": "arrecen"}, {"form": "s1", "group": "indicative/imperfect", "group_sort": 5, "sort": 0, "value": "arrec\u00eda"}, {"form": "s2", "group": "indicative/imperfect", "group_sort": 5, "sort": 1, "value": "arrec\u00edas"}, {"form": "s3", "group": "indicative/imperfect", "group_sort": 5, "sort": 2, "value": "arrec\u00eda"}, {"form": "p1", "group": "indicative/imperfect", "group_sort": 5, "sort": 3, "value": "arrec\u00edamos"}, {"form": "p2", "group": "indicative/imperfect", "group_sort": 5, "sort": 4, "value": "arrec\u00edais"}, {"form": "p3", "group": "indicative/imperfect", "group_sort": 5, "sort": 5, "value": "arrec\u00edan"}, {"form": "s1", "group": "indicative/preterite", "group_sort": 6, "sort": 0, "value": "arrec\u00ed"}, {"form": "s2", "group": "indicative/preterite", "group_sort": 6, "sort": 1, "value": "arreciste"}, {"form": "s3", "group": "indicative/preterite", "group_sort": 6, "sort": 2, "value": "arreci\u00f3"}, {"form": "p1", "group": "indicative/preterite", "group_sort": 6, "sort": 3, "value": "arrecimos"}, {"form": "p2", "group": "indicative/preterite", "group_sort": 6, "sort": 4, "value": "arrecisteis"}, {"form": "p3", "group": "indicative/preterite", "group_sort": 6, "sort": 5, "value": "arrecieron"}, {"form": "s1", "group": "indicative/future", "group_sort": 7, "sort": 0, "value": "arrecir\u00e9"}, {"form": "s2", "group": "indicative/future", "group_sort": 7, "sort": 1, "value": "arrecir\u00e1s"}, {"form": "s3", "group": "indicative/future", "group_sort": 7, "sort": 2, "value": "arrecir\u00e1"}, {"form": "p1", "group": "indicative/future", "group_sort": 7, "sort": 3, "value": "arreciremos"}, {"form": "p2", "group": "indicative/future", "group_sort": 7, "sort": 4, "value": "arrecir\u00e9is"}, {"form": "p3", "group": "indicative/future", "group_sort": 7, "sort": 5, "value": "arrecir\u00e1n"}, {"form": "s1", "group": "indicative/conditional", "group_sort": 8, "sort": 0, "value": "arrecir\u00eda"}, {"form": "s2", "group": "indicative/conditional", "group_sort": 8, "sort": 1, "value": "arrecir\u00edas"}, {"form": "s3", "group": "indicative/conditional", "group_sort": 8, "sort": 2, "value": "arrecir\u00eda"}, {"form": "p1", "group": "indicative/conditional", "group_sort": 8, "sort": 3, "value": "arrecir\u00edamos"}, {"form": "p2", "group": "indicative/conditional", "group_sort": 8, "sort": 4, "value": "arrecir\u00edais"}, {"form": "p3", "group": "indicative/conditional", "group_sort": 8, "sort": 5, "value": "arrecir\u00edan"}, {"form": "s1", "group": "subjunctive/present", "group_sort": 9, "sort": 0, "value": "arrezca"}, {"form": "s2", "group": "subjunctive/present", "group_sort": 9, "sort": 1, "value": "arrezcas"}, {"form": "s3", "group": "subjunctive/present", "group_sort": 9, "sort": 2, "value": "arrezca"}, {"form": "p1", "group": "subjunctive/present", "group_sort": 9, "sort": 3, "value": "arrezcamos"}, {"form": "p2", "group": "subjunctive/present", "group_sort": 9, "sort": 4, "value": "arrezc\u00e1is"}, {"form": "p3", "group": "subjunctive/present", "group_sort": 9, "sort": 5, "value": "arrezcan"}, {"form": "s1", "group": "subjunctive/imperfect_ra", "group_sort": 10, "sort": 0, "value": "arreciera"}, {"form": "s2", "group": "subjunctive/imperfect_ra", "group_sort": 10, "sort": 1, "value": "arrecieras"}, {"form": "s3", "group": "subjunctive/imperfect_ra", "group_sort": 10, "sort": 2, "value": "arreciera"}, {"form": "p1", "group": "subjunctive/imperfect_ra", "group_sort": 10, "sort": 3, "value": "arreci\u00e9ramos"}, {"form": "p2", "group": "subjunctive/imperfect_ra", "group_sort": 10, "sort": 4, "value": "arrecierais"}, {"form": "p3", "group": "subjunctive/imperfect_ra", "group_sort": 10, "sort": 5, "value": "arrecieran"}, {"form": "s1", "group": "subjunctive/imperfect_se", "group_sort": 11, "sort": 0, "value": "arreciese"}, {"form": "s2", "group": "subjunctive/imperfect_se", "group_sort": 11, "sort": 1, "value": "arrecieses"}, {"form": "s3", "group": "subjunctive/imperfect_se", "group_sort": 11, "sort": 2, "value": "arreciese"}, {"form": "p1", "group": "subjunctive/imperfect_se", "group_sort": 11, "sort": 3, "value": "arreci\u00e9semos"}, {"form": "p2", "group": "subjunctive/imperfect_se", "group_sort": 11, "sort": 4, "value": "arrecieseis"}, {"form": "p3", "group": "subjunctive/imperfect_se", "group_sort": 11, "sort": 5, "value": "arreciesen"}, {"form": "s1", "group": "subjunctive/future", "group_sort": 12, "sort": 0, "value": "arreciere"}, {"form": "s2", "group": "subjunctive/future", "group_sort": 12, "sort": 1, "value": "arrecieres"}, {"form": "s3", "group": "subjunctive/future", "group_sort": 12, "sort": 2, "value": "arreciere"}, {"form": "p1", "group": "subjunctive/future", "group_sort": 12, "sort": 3, "value": "arreci\u00e9remos"}, {"form": "p2", "group": "subjunctive/future", "group_sort": 12, "sort": 4, "value": "arreciereis"}, {"form": "p3", "group": "subjunctive/future", "group_sort": 12, "sort": 5, "value": "arrecieren"}, {"form": "s1", "group": "imperative/affirmative", "group_sort": 13, "sort": 0, "value": ""}, {"form": "s2", "group": "imperative/affirmative", "group_sort": 13, "sort": 1, "value": "arrece"}, {"form": "s3", "group": "imperative/affirmative", "group_sort": 13, "sort": 2, "value": "arrezca"}, {"form": "p1", "group": "imperative/affirmative", "group_sort": 13, "sort": 3, "value": "arrezcamos"}, {"form": "p2", "group": "imperative/affirmative", "group_sort": 13, "sort": 4, "value": "arrecid"}, {"form": "p3", "group": "imperative/affirmative", "group_sort": 13, "sort": 5, "value": "arrezcan"}, {"form": "s1", "group": "imperative/negative", "group_sort": 14, "sort": 0, "value": ""}, {"form": "s2", "group": "imperative/negative", "group_sort": 14, "sort": 1, "value": "no arrezcas"}, {"form": "s3", "group": "imperative/negative", "group_sort": 14, "sort": 2, "value": "no arrezca"}, {"form": "p1", "group": "imperative/negative", "group_sort": 14, "sort": 3, "value": "no arrezcamos"}, {"form": "p2", "group": "imperative/negative", "group_sort": 14, "sort": 4, "value": "no arrezc\u00e1is"}, {"form": "p3", "group": "imperative/negative", "group_sort": 14, "sort": 5, "value": "no arrezcan"}], "definitions": ["(transitive) to make something/someone numb with cold", "(reflexive) to become numbed by cold, to be numbed by cold"], "description": "arrecir (first-person singular present arrezco, first-person singular preterite arrec\u00ed, past participle arrecido)", "etymology": "From Vulgar Latin arrigesc\u0115re (\u201cto become stiff\u201d), from Latin arrig\u0115re.", "page_id": 5186957, "pronunciations": ["(z-s distinction) IPA(key): [are\u02c8\u03b8i\u027e]"], "related": [], "synonyms": [], "url": "https://en.wiktionary.org/?curid=5186957#Spanish", "word": "arrecir"}