{"conjugations": [{"group": "infinitive", "group_sort": 0, "sort": 0, "value": "asfixiar"}, {"group": "gerund", "group_sort": 1, "sort": 0, "value": "asfixiando"}, {"form": "masculine", "group": "pastparticiple/singular", "group_sort": 2, "sort": 0, "value": "asfixiado"}, {"form": "feminine", "group": "pastparticiple/singular", "group_sort": 2, "sort": 1, "value": "asfixiada"}, {"form": "masculine", "group": "pastparticiple/plural", "group_sort": 3, "sort": 0, "value": "asfixiados"}, {"form": "feminine", "group": "pastparticiple/plural", "group_sort": 3, "sort": 1, "value": "asfixiadas"}, {"form": "s1", "group": "indicative/present", "group_sort": 4, "sort": 0, "value": "asfixio"}, {"form": "s2", "group": "indicative/present", "group_sort": 4, "sort": 1, "value": "asfixias (t\u00fa) - asfixi\u00e1s (vos)"}, {"form": "s3", "group": "indicative/present", "group_sort": 4, "sort": 2, "value": "asfixia"}, {"form": "p1", "group": "indicative/present", "group_sort": 4, "sort": 3, "value": "asfixiamos"}, {"form": "p2", "group": "indicative/present", "group_sort": 4, "sort": 4, "value": "asfixi\u00e1is"}, {"form": "p3", "group": "indicative/present", "group_sort": 4, "sort": 5, "value": "asfixian"}, {"form": "s1", "group": "indicative/imperfect", "group_sort": 5, "sort": 0, "value": "asfixiaba"}, {"form": "s2", "group": "indicative/imperfect", "group_sort": 5, "sort": 1, "value": "asfixiabas"}, {"form": "s3", "group": "indicative/imperfect", "group_sort": 5, "sort": 2, "value": "asfixiaba"}, {"form": "p1", "group": "indicative/imperfect", "group_sort": 5, "sort": 3, "value": "asfixi\u00e1bamos"}, {"form": "p2", "group": "indicative/imperfect", "group_sort": 5, "sort": 4, "value": "asfixiabais"}, {"form": "p3", "group": "indicative/imperfect", "group_sort": 5, "sort": 5, "value": "asfixiaban"}, {"form": "s1", "group": "indicative/preterite", "group_sort": 6, "sort": 0, "value": "asfixi\u00e9"}, {"form": "s2", "group": "indicative/preterite", "group_sort": 6, "sort": 1, "value": "asfixiaste"}, {"form": "s3", "group": "indicative/preterite", "group_sort": 6, "sort": 2, "value": "asfixi\u00f3"}, {"form": "p1", "group": "indicative/preterite", "group_sort": 6, "sort": 3, "value": "asfixiamos"}, {"form": "p2", "group": "indicative/preterite", "group_sort": 6, "sort": 4, "value": "asfixiasteis"}, {"form": "p3", "group": "indicative/preterite", "group_sort": 6, "sort": 5, "value": "asfixiaron"}, {"form": "s1", "group": "indicative/future", "group_sort": 7, "sort": 0, "value": "asfixiar\u00e9"}, {"form": "s2", "group": "indicative/future", "group_sort": 7, "sort": 1, "value": "asfixiar\u00e1s"}, {"form": "s3", "group": "indicative/future", "group_sort": 7, "sort": 2, "value": "asfixiar\u00e1"}, {"form": "p1", "group": "indicative/future", "group_sort": 7, "sort": 3, "value": "asfixiaremos"}, {"form": "p2", "group": "indicative/future", "group_sort": 7, "sort": 4, "value": "asfixiar\u00e9is"}, {"form": "p3", "group": "indicative/future", "group_sort": 7, "sort": 5, "value": "asfixiar\u00e1n"}, {"form": "s1", "group": "indicative/conditional", "group_sort": 8, "sort": 0, "value": "asfixiar\u00eda"}, {"form": "s2", "group": "indicative/conditional", "group_sort": 8, "sort": 1, "value": "asfixiar\u00edas"}, {"form": "s3", "group": "indicative/conditional", "group_sort": 8, "sort": 2, "value": "asfixiar\u00eda"}, {"form": "p1", "group": "indicative/conditional", "group_sort": 8, "sort": 3, "value": "asfixiar\u00edamos"}, {"form": "p2", "group": "indicative/conditional", "group_sort": 8, "sort": 4, "value": "asfixiar\u00edais"}, {"form": "p3", "group": "indicative/conditional", "group_sort": 8, "sort": 5, "value": "asfixiar\u00edan"}, {"form": "s1", "group": "subjunctive/present", "group_sort": 9, "sort": 0, "value": "asfixie"}, {"form": "s2", "group": "subjunctive/present", "group_sort": 9, "sort": 1, "value": "asfixies (t\u00fa) - asfixi\u00e9s (vos)"}, {"form": "s3", "group": "subjunctive/present", "group_sort": 9, "sort": 2, "value": "asfixie"}, {"form": "p1", "group": "subjunctive/present", "group_sort": 9, "sort": 3, "value": "asfixiemos"}, {"form": "p2", "group": "subjunctive/present", "group_sort": 9, "sort": 4, "value": "asfixi\u00e9is"}, {"form": "p3", "group": "subjunctive/present", "group_sort": 9, "sort": 5, "value": "asfixien"}, {"form": "s1", "group": "subjunctive/imperfect_ra", "group_sort": 10, "sort": 0, "value": "asfixiara"}, {"form": "s2", "group": "subjunctive/imperfect_ra", "group_sort": 10, "sort": 1, "value": "asfixiaras"}, {"form": "s3", "group": "subjunctive/imperfect_ra", "group_sort": 10, "sort": 2, "value": "asfixiara"}, {"form": "p1", "group": "subjunctive/imperfect_ra", "group_sort": 10, "sort": 3, "value": "asfixi\u00e1ramos"}, {"form": "p2", "group": "subjunctive/imperfect_ra", "group_sort": 10, "sort": 4, "value": "asfixiarais"}, {"form": "p3", "group": "subjunctive/imperfect_ra", "group_sort": 10, "sort": 5, "value": "asfixiaran"}, {"form": "s1", "group": "subjunctive/imperfect_se", "group_sort": 11, "sort": 0, "value": "asfixiase"}, {"form": "s2", "group": "subjunctive/imperfect_se", "group_sort": 11, "sort": 1, "value": "asfixiases"}, {"form": "s3", "group": "subjunctive/imperfect_se", "group_sort": 11, "sort": 2, "value": "asfixiase"}, {"form": "p1", "group": "subjunctive/imperfect_se", "group_sort": 11, "sort": 3, "value": "asfixi\u00e1semos"}, {"form": "p2", "group": "subjunctive/imperfect_se", "group_sort": 11, "sort": 4, "value": "asfixiaseis"}, {"form": "p3", "group": "subjunctive/imperfect_se", "group_sort": 11, "sort": 5, "value": "asfixiasen"}, {"form": "s1", "group": "subjunctive/future", "group_sort": 12, "sort": 0, "value": "asfixiare"}, {"form": "s2", "group": "subjunctive/future", "group_sort": 12, "sort": 1, "value": "asfixiares"}, {"form": "s3", "group": "subjunctive/future", "group_sort": 12, "sort": 2, "value": "asfixiare"}, {"form": "p1", "group": "subjunctive/future", "group_sort": 12, "sort": 3, "value": "asfixi\u00e1remos"}, {"form": "p2", "group": "subjunctive/future", "group_sort": 12, "sort": 4, "value": "asfixiareis"}, {"form": "p3", "group": "subjunctive/future", "group_sort": 12, "sort": 5, "value": "asfixiaren"}, {"form": "s1", "group": "imperative/affirmative", "group_sort": 13, "sort": 0, "value": ""}, {"form": "s2", "group": "imperative/affirmative", "group_sort": 13, "sort": 1, "value": "asfixia (t\u00fa) - asfixi\u00e1 (vos)"}, {"form": "s3", "group": "imperative/affirmative", "group_sort": 13, "sort": 2, "value": "asfixie"}, {"form": "p1", "group": "imperative/affirmative", "group_sort": 13, "sort": 3, "value": "asfixiemos"}, {"form": "p2", "group": "imperative/affirmative", "group_sort": 13, "sort": 4, "value": "asfixiad"}, {"form": "p3", "group": "imperative/affirmative", "group_sort": 13, "sort": 5, "value": "asfixien"}, {"form": "s1", "group": "imperative/negative", "group_sort": 14, "sort": 0, "value": ""}, {"form": "s2", "group": "imperative/negative", "group_sort": 14, "sort": 1, "value": "no asfixies"}, {"form": "s3", "group": "imperative/negative", "group_sort": 14, "sort": 2, "value": "no asfixie"}, {"form": "p1", "group": "imperative/negative", "group_sort": 14, "sort": 3, "value": "no asfixiemos"}, {"form": "p2", "group": "imperative/negative", "group_sort": 14, "sort": 4, "value": "no asfixi\u00e9is"}, {"form": "p3", "group": "imperative/negative", "group_sort": 14, "sort": 5, "value": "no asfixien"}], "definitions": ["to asphyxiate"], "description": "asfixiar (first-person singular present asfixio, first-person singular preterite asfixi\u00e9, past participle asfixiado)", "etymology": "From asfixia + -ar.", "page_id": 344345, "pronunciations": [], "related": [], "synonyms": [], "url": "https://en.wiktionary.org/?curid=344345#Spanish", "word": "asfixiar"}