{"conjugations": [{"group": "infinitive", "group_sort": 0, "sort": 0, "value": "autodefenderse"}, {"group": "gerund", "group_sort": 1, "sort": 0, "value": "autodefendi\u00e9ndose"}, {"form": "masculine", "group": "pastparticiple/singular", "group_sort": 2, "sort": 0, "value": "autodefendido"}, {"form": "feminine", "group": "pastparticiple/singular", "group_sort": 2, "sort": 1, "value": "autodefendida"}, {"form": "masculine", "group": "pastparticiple/plural", "group_sort": 3, "sort": 0, "value": "autodefendidos"}, {"form": "feminine", "group": "pastparticiple/plural", "group_sort": 3, "sort": 1, "value": "autodefendidas"}, {"form": "s1", "group": "indicative/present", "group_sort": 4, "sort": 0, "value": "me autodefiendo"}, {"form": "s2", "group": "indicative/present", "group_sort": 4, "sort": 1, "value": "te autodefiendes (t\u00fa) - se autodefend\u00e9s (vos)"}, {"form": "s3", "group": "indicative/present", "group_sort": 4, "sort": 2, "value": "se autodefiende"}, {"form": "p1", "group": "indicative/present", "group_sort": 4, "sort": 3, "value": "nos autodefendemos"}, {"form": "p2", "group": "indicative/present", "group_sort": 4, "sort": 4, "value": "os autodefend\u00e9is"}, {"form": "p3", "group": "indicative/present", "group_sort": 4, "sort": 5, "value": "se autodefienden"}, {"form": "s1", "group": "indicative/imperfect", "group_sort": 5, "sort": 0, "value": "me autodefend\u00eda"}, {"form": "s2", "group": "indicative/imperfect", "group_sort": 5, "sort": 1, "value": "te autodefend\u00edas"}, {"form": "s3", "group": "indicative/imperfect", "group_sort": 5, "sort": 2, "value": "se autodefend\u00eda"}, {"form": "p1", "group": "indicative/imperfect", "group_sort": 5, "sort": 3, "value": "nos autodefend\u00edamos"}, {"form": "p2", "group": "indicative/imperfect", "group_sort": 5, "sort": 4, "value": "os autodefend\u00edais"}, {"form": "p3", "group": "indicative/imperfect", "group_sort": 5, "sort": 5, "value": "se autodefend\u00edan"}, {"form": "s1", "group": "indicative/preterite", "group_sort": 6, "sort": 0, "value": "me autodefend\u00ed"}, {"form": "s2", "group": "indicative/preterite", "group_sort": 6, "sort": 1, "value": "te autodefendiste"}, {"form": "s3", "group": "indicative/preterite", "group_sort": 6, "sort": 2, "value": "se autodefendi\u00f3"}, {"form": "p1", "group": "indicative/preterite", "group_sort": 6, "sort": 3, "value": "nos autodefendimos"}, {"form": "p2", "group": "indicative/preterite", "group_sort": 6, "sort": 4, "value": "os autodefendisteis"}, {"form": "p3", "group": "indicative/preterite", "group_sort": 6, "sort": 5, "value": "se autodefendieron"}, {"form": "s1", "group": "indicative/future", "group_sort": 7, "sort": 0, "value": "me autodefender\u00e9"}, {"form": "s2", "group": "indicative/future", "group_sort": 7, "sort": 1, "value": "te autodefender\u00e1s"}, {"form": "s3", "group": "indicative/future", "group_sort": 7, "sort": 2, "value": "se autodefender\u00e1"}, {"form": "p1", "group": "indicative/future", "group_sort": 7, "sort": 3, "value": "nos autodefenderemos"}, {"form": "p2", "group": "indicative/future", "group_sort": 7, "sort": 4, "value": "os autodefender\u00e9is"}, {"form": "p3", "group": "indicative/future", "group_sort": 7, "sort": 5, "value": "se autodefender\u00e1n"}, {"form": "s1", "group": "indicative/conditional", "group_sort": 8, "sort": 0, "value": "me autodefender\u00eda"}, {"form": "s2", "group": "indicative/conditional", "group_sort": 8, "sort": 1, "value": "te autodefender\u00edas"}, {"form": "s3", "group": "indicative/conditional", "group_sort": 8, "sort": 2, "value": "se autodefender\u00eda"}, {"form": "p1", "group": "indicative/conditional", "group_sort": 8, "sort": 3, "value": "nos autodefender\u00edamos"}, {"form": "p2", "group": "indicative/conditional", "group_sort": 8, "sort": 4, "value": "os autodefender\u00edais"}, {"form": "p3", "group": "indicative/conditional", "group_sort": 8, "sort": 5, "value": "se autodefender\u00edan"}, {"form": "s1", "group": "subjunctive/present", "group_sort": 9, "sort": 0, "value": "me autodefienda"}, {"form": "s2", "group": "subjunctive/present", "group_sort": 9, "sort": 1, "value": "te autodefiendas"}, {"form": "s3", "group": "subjunctive/present", "group_sort": 9, "sort": 2, "value": "se autodefienda"}, {"form": "p1", "group": "subjunctive/present", "group_sort": 9, "sort": 3, "value": "nos autodefendamos"}, {"form": "p2", "group": "subjunctive/present", "group_sort": 9, "sort": 4, "value": "os autodefend\u00e1is"}, {"form": "p3", "group": "subjunctive/present", "group_sort": 9, "sort": 5, "value": "se autodefiendan"}, {"form": "s1", "group": "subjunctive/imperfect_ra", "group_sort": 10, "sort": 0, "value": "me autodefendiera"}, {"form": "s2", "group": "subjunctive/imperfect_ra", "group_sort": 10, "sort": 1, "value": "te autodefendieras"}, {"form": "s3", "group": "subjunctive/imperfect_ra", "group_sort": 10, "sort": 2, "value": "se autodefendiera"}, {"form": "p1", "group": "subjunctive/imperfect_ra", "group_sort": 10, "sort": 3, "value": "nos autodefendi\u00e9ramos"}, {"form": "p2", "group": "subjunctive/imperfect_ra", "group_sort": 10, "sort": 4, "value": "os autodefendierais"}, {"form": "p3", "group": "subjunctive/imperfect_ra", "group_sort": 10, "sort": 5, "value": "se autodefendieran"}, {"form": "s1", "group": "subjunctive/imperfect_se", "group_sort": 11, "sort": 0, "value": "me autodefendiese"}, {"form": "s2", "group": "subjunctive/imperfect_se", "group_sort": 11, "sort": 1, "value": "te autodefendieses"}, {"form": "s3", "group": "subjunctive/imperfect_se", "group_sort": 11, "sort": 2, "value": "se autodefendiese"}, {"form": "p1", "group": "subjunctive/imperfect_se", "group_sort": 11, "sort": 3, "value": "nos autodefendi\u00e9semos"}, {"form": "p2", "group": "subjunctive/imperfect_se", "group_sort": 11, "sort": 4, "value": "os autodefendieseis"}, {"form": "p3", "group": "subjunctive/imperfect_se", "group_sort": 11, "sort": 5, "value": "se autodefendiesen"}, {"form": "s1", "group": "subjunctive/future", "group_sort": 12, "sort": 0, "value": "me autodefendiere"}, {"form": "s2", "group": "subjunctive/future", "group_sort": 12, "sort": 1, "value": "te autodefendieres"}, {"form": "s3", "group": "subjunctive/future", "group_sort": 12, "sort": 2, "value": "se autodefendiere"}, {"form": "p1", "group": "subjunctive/future", "group_sort": 12, "sort": 3, "value": "nos autodefendi\u00e9remos"}, {"form": "p2", "group": "subjunctive/future", "group_sort": 12, "sort": 4, "value": "os autodefendiereis"}, {"form": "p3", "group": "subjunctive/future", "group_sort": 12, "sort": 5, "value": "se autodefendieren"}, {"form": "s1", "group": "imperative/affirmative", "group_sort": 13, "sort": 0, "value": ""}, {"form": "s2", "group": "imperative/affirmative", "group_sort": 13, "sort": 1, "value": "autodefi\u00e9ndete"}, {"form": "s3", "group": "imperative/affirmative", "group_sort": 13, "sort": 2, "value": "autodefi\u00e9ndase"}, {"form": "p1", "group": "imperative/affirmative", "group_sort": 13, "sort": 3, "value": "autodefend\u00e1monos"}, {"form": "p2", "group": "imperative/affirmative", "group_sort": 13, "sort": 4, "value": "autodefendeos"}, {"form": "p3", "group": "imperative/affirmative", "group_sort": 13, "sort": 5, "value": "autodefi\u00e9ndanse"}, {"form": "s1", "group": "imperative/negative", "group_sort": 14, "sort": 0, "value": ""}, {"form": "s2", "group": "imperative/negative", "group_sort": 14, "sort": 1, "value": "no te autodefiendas"}, {"form": "s3", "group": "imperative/negative", "group_sort": 14, "sort": 2, "value": "no se autodefienda"}, {"form": "p1", "group": "imperative/negative", "group_sort": 14, "sort": 3, "value": "no nos autodefendamos"}, {"form": "p2", "group": "imperative/negative", "group_sort": 14, "sort": 4, "value": "no os autodefend\u00e1is"}, {"form": "p3", "group": "imperative/negative", "group_sort": 14, "sort": 5, "value": "no se autodefiendan"}], "definitions": ["(reflexive) to defend oneself"], "description": "autodefenderse", "etymology": null, "page_id": 6140523, "pronunciations": [], "related": [], "synonyms": [], "url": "https://en.wiktionary.org/?curid=6140523#Spanish", "word": "autodefenderse"}