{"related": [], "etymology": "From ag\u00fcita, diminutive form of agua \u200e(\u201cwater\u201d), +\u200e -ar + se.", "url": "https://en.wiktionary.org/wiki/ag%C3%BCitarse", "definitions": ["(El Salvador, Mexico) to become saddened"], "verb": "ag\u00fcitarse", "synonyms": ["deprimirse", "entristecerse"], "description": "ag\u00fcitarse (first-person singular present me ag\u00fcito, first-person singular preterite me ag\u00fcit\u00e9, past participle ag\u00fcitado)", "conjugations": {"imperative": {"affirmative": ["", "ag\u00fc\u00edtate", "ag\u00fc\u00edtese", "ag\u00fcit\u00e9monos", "ag\u00fcitaos", "ag\u00fc\u00edtense"], "negative": ["", "no te ag\u00fcites", "no se ag\u00fcite", "no nos ag\u00fcitemos", "no os ag\u00fcit\u00e9is", "no se ag\u00fciten"]}, "infinitive": "ag\u00fcitarse", "indicative": {"future": ["me ag\u00fcitar\u00e9", "te ag\u00fcitar\u00e1s", "se ag\u00fcitar\u00e1", "nos ag\u00fcitaremos", "os ag\u00fcitar\u00e9is", "se ag\u00fcitar\u00e1n"], "preterite": ["me ag\u00fcit\u00e9", "te ag\u00fcitaste", "se ag\u00fcit\u00f3", "nos ag\u00fcitamos", "os ag\u00fcitasteis", "se ag\u00fcitaron"], "imperfect": ["me ag\u00fcitaba", "te ag\u00fcitabas", "se ag\u00fcitaba", "nos ag\u00fcit\u00e1bamos", "os ag\u00fcitabais", "se ag\u00fcitaban"], "conditional": ["me ag\u00fcitar\u00eda", "te ag\u00fcitar\u00edas", "se ag\u00fcitar\u00eda", "nos ag\u00fcitar\u00edamos", "os ag\u00fcitar\u00edais", "se ag\u00fcitar\u00edan"], "present": ["me ag\u00fcito", "te ag\u00fcitas (t\u00fa) - se ag\u00fcit\u00e1s (vos)", "se ag\u00fcita", "nos ag\u00fcitamos", "os ag\u00fcit\u00e1is", "se ag\u00fcitan"]}, "pastparticiple": {"plural": {"feminine": "ag\u00fcitadas", "masculine": "ag\u00fcitados"}, "singular": {"feminine": "ag\u00fcitada", "masculine": "ag\u00fcitado"}}, "gerund": "ag\u00fcit\u00e1ndose", "subjunctive": {"imperfect_se": ["me ag\u00fcitase", "te ag\u00fcitases", "se ag\u00fcitase", "nos ag\u00fcit\u00e1semos", "os ag\u00fcitaseis", "se ag\u00fcitasen"], "future": ["me ag\u00fcitare", "te ag\u00fcitares", "se ag\u00fcitare", "nos ag\u00fcit\u00e1remos", "os ag\u00fcitareis", "se ag\u00fcitaren"], "imperfect_ra": ["me ag\u00fcitara", "te ag\u00fcitaras", "se ag\u00fcitara", "nos ag\u00fcit\u00e1ramos", "os ag\u00fcitarais", "se ag\u00fcitaran"], "present": ["me ag\u00fcite", "te ag\u00fcites (t\u00fa) - se ag\u00fcit\u00e9s (vos)", "se ag\u00fcite", "nos ag\u00fcitemos", "os ag\u00fcit\u00e9is", "se ag\u00fciten"]}}, "pronunciations": []}