{"related": [], "etymology": "From Vulgar Latin ambitare, frequentative of Latin amb\u012bre,[1] or from a Romance variant of ambul\u0101re, present active infinitive of ambul\u014d, or from Vulgar Latin adnare (in view of Occitan anar, never *andar).", "url": "https://en.wiktionary.org/wiki/andar", "definitions": ["to walk, to go", "to amble, to travel", "to ride\n\nAndo en bicicleta.\n\nI ride a bicycle.", "to function, to work, to go", "to pass, to go by, to elapse", "to go about; to busy oneself with\n\n\u00bfC\u00f3mo andarse en las redes sociales?.\n\nHow to go about social networks?.\n\n\nAndaba en mis asuntos, cuando repentinamente se cort\u00f3 la electricidad.\n\nI was going about my business, when suddenly the power went out.", "to be, to feel\n\n\u00bfC\u00f3mo andas?\n\nHow do you feel?", "to go around, to move or spread from person to person\n\nAnda el rumor de que don Fulano y do\u00f1a Zutana est\u00e1n teniendo un amor\u00edo.\n\nThe rumor is going around that Mr. X and Ms. Y are having an affair.\n\n\nAnda una tos que hay.\n\nThere's a cough that's going around.", "(transitive) to have been feeling; to feel emotions over a period of time\n\nAndo solitario \u00faltimamente.\n\nI have been feeling lonely lately.", "to be in a boyfriend/girlfriend relationship with someone; to go out with\n\n\u00bfQuieres andar conmigo?\n\nDo you want to be my boyfriend/girlfriend?\n\n\nJuan anda con Mar\u00eda.\n\nJuan and Mar\u00eda are dating.", "(reflexive) to go away, to leave", "(reflexive, imperative) to take out, to remove yourself\n\n\u00a1\u00c1ndate de mi presencia!.\n\nRemove yourself from my presence!."], "verb": "andar", "synonyms": [], "description": "andar (first-person singular present ando, first-person singular preterite anduve, past participle andado)", "conjugations": {"imperative": {"affirmative": ["", "anda (t\u00fa) - and\u00e1 (vos)", "ande", "andemos", "andad", "anden"], "negative": ["", "no andes", "no ande", "no andemos", "no and\u00e9is", "no anden"]}, "infinitive": "andar", "indicative": {"future": ["andar\u00e9", "andar\u00e1s", "andar\u00e1", "andaremos", "andar\u00e9is", "andar\u00e1n"], "preterite": ["anduve", "anduviste", "anduvo", "anduvimos", "anduvisteis", "anduvieron"], "imperfect": ["andaba", "andabas", "andaba", "and\u00e1bamos", "andabais", "andaban"], "conditional": ["andar\u00eda", "andar\u00edas", "andar\u00eda", "andar\u00edamos", "andar\u00edais", "andar\u00edan"], "present": ["ando", "andas (t\u00fa) - and\u00e1s (vos)", "anda", "andamos", "and\u00e1is", "andan"]}, "pastparticiple": {"plural": {"feminine": "andadas", "masculine": "andados"}, "singular": {"feminine": "andada", "masculine": "andado"}}, "gerund": "andando", "subjunctive": {"imperfect_se": ["anduviese", "anduvieses", "anduviese", "anduvi\u00e9semos", "anduvieseis", "anduviesen"], "future": ["anduviere", "anduvieres", "anduviere", "anduvi\u00e9remos", "anduviereis", "anduvieren"], "imperfect_ra": ["anduviera", "anduvieras", "anduviera", "anduvi\u00e9ramos", "anduvierais", "anduvieran"], "present": ["ande", "andes (t\u00fa) - and\u00e9s (vos)", "ande", "andemos", "and\u00e9is", "anden"]}}, "pronunciations": ["IPA(key): /an\u02c8da\u027e/"]}