{"conjugations": [{"group": "infinitive", "group_sort": 0, "sort": 0, "value": "opinar"}, {"group": "gerund", "group_sort": 1, "sort": 0, "value": "opinando"}, {"form": "masculine", "group": "pastparticiple/singular", "group_sort": 2, "sort": 0, "value": "opinado"}, {"form": "feminine", "group": "pastparticiple/singular", "group_sort": 2, "sort": 1, "value": "opinada"}, {"form": "masculine", "group": "pastparticiple/plural", "group_sort": 3, "sort": 0, "value": "opinados"}, {"form": "feminine", "group": "pastparticiple/plural", "group_sort": 3, "sort": 1, "value": "opinadas"}, {"form": "s1", "group": "indicative/present", "group_sort": 4, "sort": 0, "value": "opino"}, {"form": "s2", "group": "indicative/present", "group_sort": 4, "sort": 1, "value": "opinas (t\u00fa) - opin\u00e1s (vos)"}, {"form": "s3", "group": "indicative/present", "group_sort": 4, "sort": 2, "value": "opina"}, {"form": "p1", "group": "indicative/present", "group_sort": 4, "sort": 3, "value": "opinamos"}, {"form": "p2", "group": "indicative/present", "group_sort": 4, "sort": 4, "value": "opin\u00e1is"}, {"form": "p3", "group": "indicative/present", "group_sort": 4, "sort": 5, "value": "opinan"}, {"form": "s1", "group": "indicative/imperfect", "group_sort": 5, "sort": 0, "value": "opinaba"}, {"form": "s2", "group": "indicative/imperfect", "group_sort": 5, "sort": 1, "value": "opinabas"}, {"form": "s3", "group": "indicative/imperfect", "group_sort": 5, "sort": 2, "value": "opinaba"}, {"form": "p1", "group": "indicative/imperfect", "group_sort": 5, "sort": 3, "value": "opin\u00e1bamos"}, {"form": "p2", "group": "indicative/imperfect", "group_sort": 5, "sort": 4, "value": "opinabais"}, {"form": "p3", "group": "indicative/imperfect", "group_sort": 5, "sort": 5, "value": "opinaban"}, {"form": "s1", "group": "indicative/preterite", "group_sort": 6, "sort": 0, "value": "opin\u00e9"}, {"form": "s2", "group": "indicative/preterite", "group_sort": 6, "sort": 1, "value": "opinaste"}, {"form": "s3", "group": "indicative/preterite", "group_sort": 6, "sort": 2, "value": "opin\u00f3"}, {"form": "p1", "group": "indicative/preterite", "group_sort": 6, "sort": 3, "value": "opinamos"}, {"form": "p2", "group": "indicative/preterite", "group_sort": 6, "sort": 4, "value": "opinasteis"}, {"form": "p3", "group": "indicative/preterite", "group_sort": 6, "sort": 5, "value": "opinaron"}, {"form": "s1", "group": "indicative/future", "group_sort": 7, "sort": 0, "value": "opinar\u00e9"}, {"form": "s2", "group": "indicative/future", "group_sort": 7, "sort": 1, "value": "opinar\u00e1s"}, {"form": "s3", "group": "indicative/future", "group_sort": 7, "sort": 2, "value": "opinar\u00e1"}, {"form": "p1", "group": "indicative/future", "group_sort": 7, "sort": 3, "value": "opinaremos"}, {"form": "p2", "group": "indicative/future", "group_sort": 7, "sort": 4, "value": "opinar\u00e9is"}, {"form": "p3", "group": "indicative/future", "group_sort": 7, "sort": 5, "value": "opinar\u00e1n"}, {"form": "s1", "group": "indicative/conditional", "group_sort": 8, "sort": 0, "value": "opinar\u00eda"}, {"form": "s2", "group": "indicative/conditional", "group_sort": 8, "sort": 1, "value": "opinar\u00edas"}, {"form": "s3", "group": "indicative/conditional", "group_sort": 8, "sort": 2, "value": "opinar\u00eda"}, {"form": "p1", "group": "indicative/conditional", "group_sort": 8, "sort": 3, "value": "opinar\u00edamos"}, {"form": "p2", "group": "indicative/conditional", "group_sort": 8, "sort": 4, "value": "opinar\u00edais"}, {"form": "p3", "group": "indicative/conditional", "group_sort": 8, "sort": 5, "value": "opinar\u00edan"}, {"form": "s1", "group": "subjunctive/present", "group_sort": 9, "sort": 0, "value": "opine"}, {"form": "s2", "group": "subjunctive/present", "group_sort": 9, "sort": 1, "value": "opines (t\u00fa) - opin\u00e9s (vos)"}, {"form": "s3", "group": "subjunctive/present", "group_sort": 9, "sort": 2, "value": "opine"}, {"form": "p1", "group": "subjunctive/present", "group_sort": 9, "sort": 3, "value": "opinemos"}, {"form": "p2", "group": "subjunctive/present", "group_sort": 9, "sort": 4, "value": "opin\u00e9is"}, {"form": "p3", "group": "subjunctive/present", "group_sort": 9, "sort": 5, "value": "opinen"}, {"form": "s1", "group": "subjunctive/imperfect_ra", "group_sort": 10, "sort": 0, "value": "opinara"}, {"form": "s2", "group": "subjunctive/imperfect_ra", "group_sort": 10, "sort": 1, "value": "opinaras"}, {"form": "s3", "group": "subjunctive/imperfect_ra", "group_sort": 10, "sort": 2, "value": "opinara"}, {"form": "p1", "group": "subjunctive/imperfect_ra", "group_sort": 10, "sort": 3, "value": "opin\u00e1ramos"}, {"form": "p2", "group": "subjunctive/imperfect_ra", "group_sort": 10, "sort": 4, "value": "opinarais"}, {"form": "p3", "group": "subjunctive/imperfect_ra", "group_sort": 10, "sort": 5, "value": "opinaran"}, {"form": "s1", "group": "subjunctive/imperfect_se", "group_sort": 11, "sort": 0, "value": "opinase"}, {"form": "s2", "group": "subjunctive/imperfect_se", "group_sort": 11, "sort": 1, "value": "opinases"}, {"form": "s3", "group": "subjunctive/imperfect_se", "group_sort": 11, "sort": 2, "value": "opinase"}, {"form": "p1", "group": "subjunctive/imperfect_se", "group_sort": 11, "sort": 3, "value": "opin\u00e1semos"}, {"form": "p2", "group": "subjunctive/imperfect_se", "group_sort": 11, "sort": 4, "value": "opinaseis"}, {"form": "p3", "group": "subjunctive/imperfect_se", "group_sort": 11, "sort": 5, "value": "opinasen"}, {"form": "s1", "group": "subjunctive/future", "group_sort": 12, "sort": 0, "value": "opinare"}, {"form": "s2", "group": "subjunctive/future", "group_sort": 12, "sort": 1, "value": "opinares"}, {"form": "s3", "group": "subjunctive/future", "group_sort": 12, "sort": 2, "value": "opinare"}, {"form": "p1", "group": "subjunctive/future", "group_sort": 12, "sort": 3, "value": "opin\u00e1remos"}, {"form": "p2", "group": "subjunctive/future", "group_sort": 12, "sort": 4, "value": "opinareis"}, {"form": "p3", "group": "subjunctive/future", "group_sort": 12, "sort": 5, "value": "opinaren"}, {"form": "s1", "group": "imperative/affirmative", "group_sort": 13, "sort": 0, "value": ""}, {"form": "s2", "group": "imperative/affirmative", "group_sort": 13, "sort": 1, "value": "opina (t\u00fa) - opin\u00e1 (vos)"}, {"form": "s3", "group": "imperative/affirmative", "group_sort": 13, "sort": 2, "value": "opine"}, {"form": "p1", "group": "imperative/affirmative", "group_sort": 13, "sort": 3, "value": "opinemos"}, {"form": "p2", "group": "imperative/affirmative", "group_sort": 13, "sort": 4, "value": "opinad"}, {"form": "p3", "group": "imperative/affirmative", "group_sort": 13, "sort": 5, "value": "opinen"}, {"form": "s1", "group": "imperative/negative", "group_sort": 14, "sort": 0, "value": ""}, {"form": "s2", "group": "imperative/negative", "group_sort": 14, "sort": 1, "value": "no opines"}, {"form": "s3", "group": "imperative/negative", "group_sort": 14, "sort": 2, "value": "no opine"}, {"form": "p1", "group": "imperative/negative", "group_sort": 14, "sort": 3, "value": "no opinemos"}, {"form": "p2", "group": "imperative/negative", "group_sort": 14, "sort": 4, "value": "no opin\u00e9is"}, {"form": "p3", "group": "imperative/negative", "group_sort": 14, "sort": 5, "value": "no opinen"}], "definitions": ["to think; to be of the opinion\nCreo que eso ser\u00eda mejor, \u00bfy t\u00fa qu\u00e9 opinas? \u2015 I think that would be better; what do you think?", "to express one's opinion; to opine\nTodos tenemos el derecho de opinar. \u2015 We all have the right to express our opinions."], "description": "opinar (first-person singular present opino, first-person singular preterite opin\u00e9, past participle opinado)", "etymology": "From Latin op\u012bn\u0101r\u012b, present active infinitive of op\u012bnor.", "page_id": 216220, "pronunciations": ["IPA(key): /opi\u02c8na\u027e/"], "related": ["opini\u00f3n"], "synonyms": [], "url": "https://en.wiktionary.org/?curid=216220#Spanish", "word": "opinar"}