{"conjugations": [{"group": "infinitive", "group_sort": 0, "sort": 0, "value": "cabestrar"}, {"group": "gerund", "group_sort": 1, "sort": 0, "value": "cabestrando"}, {"form": "masculine", "group": "pastparticiple/singular", "group_sort": 2, "sort": 0, "value": "cabestrado"}, {"form": "feminine", "group": "pastparticiple/singular", "group_sort": 2, "sort": 1, "value": "cabestrada"}, {"form": "masculine", "group": "pastparticiple/plural", "group_sort": 3, "sort": 0, "value": "cabestrados"}, {"form": "feminine", "group": "pastparticiple/plural", "group_sort": 3, "sort": 1, "value": "cabestradas"}, {"form": "s1", "group": "indicative/present", "group_sort": 4, "sort": 0, "value": "cabestro"}, {"form": "s2", "group": "indicative/present", "group_sort": 4, "sort": 1, "value": "cabestras (t\u00fa) - cabestr\u00e1s (vos)"}, {"form": "s3", "group": "indicative/present", "group_sort": 4, "sort": 2, "value": "cabestra"}, {"form": "p1", "group": "indicative/present", "group_sort": 4, "sort": 3, "value": "cabestramos"}, {"form": "p2", "group": "indicative/present", "group_sort": 4, "sort": 4, "value": "cabestr\u00e1is"}, {"form": "p3", "group": "indicative/present", "group_sort": 4, "sort": 5, "value": "cabestran"}, {"form": "s1", "group": "indicative/imperfect", "group_sort": 5, "sort": 0, "value": "cabestraba"}, {"form": "s2", "group": "indicative/imperfect", "group_sort": 5, "sort": 1, "value": "cabestrabas"}, {"form": "s3", "group": "indicative/imperfect", "group_sort": 5, "sort": 2, "value": "cabestraba"}, {"form": "p1", "group": "indicative/imperfect", "group_sort": 5, "sort": 3, "value": "cabestr\u00e1bamos"}, {"form": "p2", "group": "indicative/imperfect", "group_sort": 5, "sort": 4, "value": "cabestrabais"}, {"form": "p3", "group": "indicative/imperfect", "group_sort": 5, "sort": 5, "value": "cabestraban"}, {"form": "s1", "group": "indicative/preterite", "group_sort": 6, "sort": 0, "value": "cabestr\u00e9"}, {"form": "s2", "group": "indicative/preterite", "group_sort": 6, "sort": 1, "value": "cabestraste"}, {"form": "s3", "group": "indicative/preterite", "group_sort": 6, "sort": 2, "value": "cabestr\u00f3"}, {"form": "p1", "group": "indicative/preterite", "group_sort": 6, "sort": 3, "value": "cabestramos"}, {"form": "p2", "group": "indicative/preterite", "group_sort": 6, "sort": 4, "value": "cabestrasteis"}, {"form": "p3", "group": "indicative/preterite", "group_sort": 6, "sort": 5, "value": "cabestraron"}, {"form": "s1", "group": "indicative/future", "group_sort": 7, "sort": 0, "value": "cabestrar\u00e9"}, {"form": "s2", "group": "indicative/future", "group_sort": 7, "sort": 1, "value": "cabestrar\u00e1s"}, {"form": "s3", "group": "indicative/future", "group_sort": 7, "sort": 2, "value": "cabestrar\u00e1"}, {"form": "p1", "group": "indicative/future", "group_sort": 7, "sort": 3, "value": "cabestraremos"}, {"form": "p2", "group": "indicative/future", "group_sort": 7, "sort": 4, "value": "cabestrar\u00e9is"}, {"form": "p3", "group": "indicative/future", "group_sort": 7, "sort": 5, "value": "cabestrar\u00e1n"}, {"form": "s1", "group": "indicative/conditional", "group_sort": 8, "sort": 0, "value": "cabestrar\u00eda"}, {"form": "s2", "group": "indicative/conditional", "group_sort": 8, "sort": 1, "value": "cabestrar\u00edas"}, {"form": "s3", "group": "indicative/conditional", "group_sort": 8, "sort": 2, "value": "cabestrar\u00eda"}, {"form": "p1", "group": "indicative/conditional", "group_sort": 8, "sort": 3, "value": "cabestrar\u00edamos"}, {"form": "p2", "group": "indicative/conditional", "group_sort": 8, "sort": 4, "value": "cabestrar\u00edais"}, {"form": "p3", "group": "indicative/conditional", "group_sort": 8, "sort": 5, "value": "cabestrar\u00edan"}, {"form": "s1", "group": "subjunctive/present", "group_sort": 9, "sort": 0, "value": "cabestre"}, {"form": "s2", "group": "subjunctive/present", "group_sort": 9, "sort": 1, "value": "cabestres (t\u00fa) - cabestr\u00e9s (vos)"}, {"form": "s3", "group": "subjunctive/present", "group_sort": 9, "sort": 2, "value": "cabestre"}, {"form": "p1", "group": "subjunctive/present", "group_sort": 9, "sort": 3, "value": "cabestremos"}, {"form": "p2", "group": "subjunctive/present", "group_sort": 9, "sort": 4, "value": "cabestr\u00e9is"}, {"form": "p3", "group": "subjunctive/present", "group_sort": 9, "sort": 5, "value": "cabestren"}, {"form": "s1", "group": "subjunctive/imperfect_ra", "group_sort": 10, "sort": 0, "value": "cabestrara"}, {"form": "s2", "group": "subjunctive/imperfect_ra", "group_sort": 10, "sort": 1, "value": "cabestraras"}, {"form": "s3", "group": "subjunctive/imperfect_ra", "group_sort": 10, "sort": 2, "value": "cabestrara"}, {"form": "p1", "group": "subjunctive/imperfect_ra", "group_sort": 10, "sort": 3, "value": "cabestr\u00e1ramos"}, {"form": "p2", "group": "subjunctive/imperfect_ra", "group_sort": 10, "sort": 4, "value": "cabestrarais"}, {"form": "p3", "group": "subjunctive/imperfect_ra", "group_sort": 10, "sort": 5, "value": "cabestraran"}, {"form": "s1", "group": "subjunctive/imperfect_se", "group_sort": 11, "sort": 0, "value": "cabestrase"}, {"form": "s2", "group": "subjunctive/imperfect_se", "group_sort": 11, "sort": 1, "value": "cabestrases"}, {"form": "s3", "group": "subjunctive/imperfect_se", "group_sort": 11, "sort": 2, "value": "cabestrase"}, {"form": "p1", "group": "subjunctive/imperfect_se", "group_sort": 11, "sort": 3, "value": "cabestr\u00e1semos"}, {"form": "p2", "group": "subjunctive/imperfect_se", "group_sort": 11, "sort": 4, "value": "cabestraseis"}, {"form": "p3", "group": "subjunctive/imperfect_se", "group_sort": 11, "sort": 5, "value": "cabestrasen"}, {"form": "s1", "group": "subjunctive/future", "group_sort": 12, "sort": 0, "value": "cabestrare"}, {"form": "s2", "group": "subjunctive/future", "group_sort": 12, "sort": 1, "value": "cabestrares"}, {"form": "s3", "group": "subjunctive/future", "group_sort": 12, "sort": 2, "value": "cabestrare"}, {"form": "p1", "group": "subjunctive/future", "group_sort": 12, "sort": 3, "value": "cabestr\u00e1remos"}, {"form": "p2", "group": "subjunctive/future", "group_sort": 12, "sort": 4, "value": "cabestrareis"}, {"form": "p3", "group": "subjunctive/future", "group_sort": 12, "sort": 5, "value": "cabestraren"}, {"form": "s1", "group": "imperative/affirmative", "group_sort": 13, "sort": 0, "value": ""}, {"form": "s2", "group": "imperative/affirmative", "group_sort": 13, "sort": 1, "value": "cabestra (t\u00fa) - cabestr\u00e1 (vos)"}, {"form": "s3", "group": "imperative/affirmative", "group_sort": 13, "sort": 2, "value": "cabestre"}, {"form": "p1", "group": "imperative/affirmative", "group_sort": 13, "sort": 3, "value": "cabestremos"}, {"form": "p2", "group": "imperative/affirmative", "group_sort": 13, "sort": 4, "value": "cabestrad"}, {"form": "p3", "group": "imperative/affirmative", "group_sort": 13, "sort": 5, "value": "cabestren"}, {"form": "s1", "group": "imperative/negative", "group_sort": 14, "sort": 0, "value": ""}, {"form": "s2", "group": "imperative/negative", "group_sort": 14, "sort": 1, "value": "no cabestres"}, {"form": "s3", "group": "imperative/negative", "group_sort": 14, "sort": 2, "value": "no cabestre"}, {"form": "p1", "group": "imperative/negative", "group_sort": 14, "sort": 3, "value": "no cabestremos"}, {"form": "p2", "group": "imperative/negative", "group_sort": 14, "sort": 4, "value": "no cabestr\u00e9is"}, {"form": "p3", "group": "imperative/negative", "group_sort": 14, "sort": 5, "value": "no cabestren"}], "definitions": ["(transitive) to halter"], "description": "cabestrar (first-person singular present cabestro, first-person singular preterite cabestr\u00e9, past participle cabestrado)", "etymology": "cabestro + -ar", "page_id": 6596544, "pronunciations": ["IPA(key): /kabes\u02c8t\u027ea\u027e/, [ka\u03b2es\u02c8t\u032a\u027ea\u027e]"], "related": [], "synonyms": [], "url": "https://en.wiktionary.org/?curid=6596544#Spanish", "word": "cabestrar"}