{"conjugations": [{"group": "infinitive", "group_sort": 0, "sort": 0, "value": "compartimentar"}, {"group": "gerund", "group_sort": 1, "sort": 0, "value": "compartimentando"}, {"form": "masculine", "group": "pastparticiple/singular", "group_sort": 2, "sort": 0, "value": "compartimentado"}, {"form": "feminine", "group": "pastparticiple/singular", "group_sort": 2, "sort": 1, "value": "compartimentada"}, {"form": "masculine", "group": "pastparticiple/plural", "group_sort": 3, "sort": 0, "value": "compartimentados"}, {"form": "feminine", "group": "pastparticiple/plural", "group_sort": 3, "sort": 1, "value": "compartimentadas"}, {"form": "s1", "group": "indicative/present", "group_sort": 4, "sort": 0, "value": "compartimento"}, {"form": "s2", "group": "indicative/present", "group_sort": 4, "sort": 1, "value": "compartimentas (t\u00fa) - compartiment\u00e1s (vos)"}, {"form": "s3", "group": "indicative/present", "group_sort": 4, "sort": 2, "value": "compartimenta"}, {"form": "p1", "group": "indicative/present", "group_sort": 4, "sort": 3, "value": "compartimentamos"}, {"form": "p2", "group": "indicative/present", "group_sort": 4, "sort": 4, "value": "compartiment\u00e1is"}, {"form": "p3", "group": "indicative/present", "group_sort": 4, "sort": 5, "value": "compartimentan"}, {"form": "s1", "group": "indicative/imperfect", "group_sort": 5, "sort": 0, "value": "compartimentaba"}, {"form": "s2", "group": "indicative/imperfect", "group_sort": 5, "sort": 1, "value": "compartimentabas"}, {"form": "s3", "group": "indicative/imperfect", "group_sort": 5, "sort": 2, "value": "compartimentaba"}, {"form": "p1", "group": "indicative/imperfect", "group_sort": 5, "sort": 3, "value": "compartiment\u00e1bamos"}, {"form": "p2", "group": "indicative/imperfect", "group_sort": 5, "sort": 4, "value": "compartimentabais"}, {"form": "p3", "group": "indicative/imperfect", "group_sort": 5, "sort": 5, "value": "compartimentaban"}, {"form": "s1", "group": "indicative/preterite", "group_sort": 6, "sort": 0, "value": "compartiment\u00e9"}, {"form": "s2", "group": "indicative/preterite", "group_sort": 6, "sort": 1, "value": "compartimentaste"}, {"form": "s3", "group": "indicative/preterite", "group_sort": 6, "sort": 2, "value": "compartiment\u00f3"}, {"form": "p1", "group": "indicative/preterite", "group_sort": 6, "sort": 3, "value": "compartimentamos"}, {"form": "p2", "group": "indicative/preterite", "group_sort": 6, "sort": 4, "value": "compartimentasteis"}, {"form": "p3", "group": "indicative/preterite", "group_sort": 6, "sort": 5, "value": "compartimentaron"}, {"form": "s1", "group": "indicative/future", "group_sort": 7, "sort": 0, "value": "compartimentar\u00e9"}, {"form": "s2", "group": "indicative/future", "group_sort": 7, "sort": 1, "value": "compartimentar\u00e1s"}, {"form": "s3", "group": "indicative/future", "group_sort": 7, "sort": 2, "value": "compartimentar\u00e1"}, {"form": "p1", "group": "indicative/future", "group_sort": 7, "sort": 3, "value": "compartimentaremos"}, {"form": "p2", "group": "indicative/future", "group_sort": 7, "sort": 4, "value": "compartimentar\u00e9is"}, {"form": "p3", "group": "indicative/future", "group_sort": 7, "sort": 5, "value": "compartimentar\u00e1n"}, {"form": "s1", "group": "indicative/conditional", "group_sort": 8, "sort": 0, "value": "compartimentar\u00eda"}, {"form": "s2", "group": "indicative/conditional", "group_sort": 8, "sort": 1, "value": "compartimentar\u00edas"}, {"form": "s3", "group": "indicative/conditional", "group_sort": 8, "sort": 2, "value": "compartimentar\u00eda"}, {"form": "p1", "group": "indicative/conditional", "group_sort": 8, "sort": 3, "value": "compartimentar\u00edamos"}, {"form": "p2", "group": "indicative/conditional", "group_sort": 8, "sort": 4, "value": "compartimentar\u00edais"}, {"form": "p3", "group": "indicative/conditional", "group_sort": 8, "sort": 5, "value": "compartimentar\u00edan"}, {"form": "s1", "group": "subjunctive/present", "group_sort": 9, "sort": 0, "value": "compartimente"}, {"form": "s2", "group": "subjunctive/present", "group_sort": 9, "sort": 1, "value": "compartimentes (t\u00fa) - compartiment\u00e9s (vos)"}, {"form": "s3", "group": "subjunctive/present", "group_sort": 9, "sort": 2, "value": "compartimente"}, {"form": "p1", "group": "subjunctive/present", "group_sort": 9, "sort": 3, "value": "compartimentemos"}, {"form": "p2", "group": "subjunctive/present", "group_sort": 9, "sort": 4, "value": "compartiment\u00e9is"}, {"form": "p3", "group": "subjunctive/present", "group_sort": 9, "sort": 5, "value": "compartimenten"}, {"form": "s1", "group": "subjunctive/imperfect_ra", "group_sort": 10, "sort": 0, "value": "compartimentara"}, {"form": "s2", "group": "subjunctive/imperfect_ra", "group_sort": 10, "sort": 1, "value": "compartimentaras"}, {"form": "s3", "group": "subjunctive/imperfect_ra", "group_sort": 10, "sort": 2, "value": "compartimentara"}, {"form": "p1", "group": "subjunctive/imperfect_ra", "group_sort": 10, "sort": 3, "value": "compartiment\u00e1ramos"}, {"form": "p2", "group": "subjunctive/imperfect_ra", "group_sort": 10, "sort": 4, "value": "compartimentarais"}, {"form": "p3", "group": "subjunctive/imperfect_ra", "group_sort": 10, "sort": 5, "value": "compartimentaran"}, {"form": "s1", "group": "subjunctive/imperfect_se", "group_sort": 11, "sort": 0, "value": "compartimentase"}, {"form": "s2", "group": "subjunctive/imperfect_se", "group_sort": 11, "sort": 1, "value": "compartimentases"}, {"form": "s3", "group": "subjunctive/imperfect_se", "group_sort": 11, "sort": 2, "value": "compartimentase"}, {"form": "p1", "group": "subjunctive/imperfect_se", "group_sort": 11, "sort": 3, "value": "compartiment\u00e1semos"}, {"form": "p2", "group": "subjunctive/imperfect_se", "group_sort": 11, "sort": 4, "value": "compartimentaseis"}, {"form": "p3", "group": "subjunctive/imperfect_se", "group_sort": 11, "sort": 5, "value": "compartimentasen"}, {"form": "s1", "group": "subjunctive/future", "group_sort": 12, "sort": 0, "value": "compartimentare"}, {"form": "s2", "group": "subjunctive/future", "group_sort": 12, "sort": 1, "value": "compartimentares"}, {"form": "s3", "group": "subjunctive/future", "group_sort": 12, "sort": 2, "value": "compartimentare"}, {"form": "p1", "group": "subjunctive/future", "group_sort": 12, "sort": 3, "value": "compartiment\u00e1remos"}, {"form": "p2", "group": "subjunctive/future", "group_sort": 12, "sort": 4, "value": "compartimentareis"}, {"form": "p3", "group": "subjunctive/future", "group_sort": 12, "sort": 5, "value": "compartimentaren"}, {"form": "s1", "group": "imperative/affirmative", "group_sort": 13, "sort": 0, "value": ""}, {"form": "s2", "group": "imperative/affirmative", "group_sort": 13, "sort": 1, "value": "compartimenta (t\u00fa) - compartiment\u00e1 (vos)"}, {"form": "s3", "group": "imperative/affirmative", "group_sort": 13, "sort": 2, "value": "compartimente"}, {"form": "p1", "group": "imperative/affirmative", "group_sort": 13, "sort": 3, "value": "compartimentemos"}, {"form": "p2", "group": "imperative/affirmative", "group_sort": 13, "sort": 4, "value": "compartimentad"}, {"form": "p3", "group": "imperative/affirmative", "group_sort": 13, "sort": 5, "value": "compartimenten"}, {"form": "s1", "group": "imperative/negative", "group_sort": 14, "sort": 0, "value": ""}, {"form": "s2", "group": "imperative/negative", "group_sort": 14, "sort": 1, "value": "no compartimentes"}, {"form": "s3", "group": "imperative/negative", "group_sort": 14, "sort": 2, "value": "no compartimente"}, {"form": "p1", "group": "imperative/negative", "group_sort": 14, "sort": 3, "value": "no compartimentemos"}, {"form": "p2", "group": "imperative/negative", "group_sort": 14, "sort": 4, "value": "no compartiment\u00e9is"}, {"form": "p3", "group": "imperative/negative", "group_sort": 14, "sort": 5, "value": "no compartimenten"}], "definitions": ["to compartmentalise"], "description": "compartimentar (first-person singular present compartimento, first-person singular preterite compartiment\u00e9, past participle compartimentado)", "etymology": "From compartimento.", "page_id": 5076397, "pronunciations": ["IPA(key): /kompartimen\u02c8ta\u027e/, [k\u00f5mpart\u032aim\u1ebdn\u032a\u02c8t\u032aa\u027e]"], "related": [], "synonyms": [], "url": "https://en.wiktionary.org/?curid=5076397#Spanish", "word": "compartimentar"}