{"conjugations": [{"group": "infinitive", "group_sort": 0, "sort": 0, "value": "compadrear"}, {"group": "gerund", "group_sort": 1, "sort": 0, "value": "compadreando"}, {"form": "masculine", "group": "pastparticiple/singular", "group_sort": 2, "sort": 0, "value": "compadreado"}, {"form": "feminine", "group": "pastparticiple/singular", "group_sort": 2, "sort": 1, "value": "compadreada"}, {"form": "masculine", "group": "pastparticiple/plural", "group_sort": 3, "sort": 0, "value": "compadreados"}, {"form": "feminine", "group": "pastparticiple/plural", "group_sort": 3, "sort": 1, "value": "compadreadas"}, {"form": "s1", "group": "indicative/present", "group_sort": 4, "sort": 0, "value": "compadreo"}, {"form": "s2", "group": "indicative/present", "group_sort": 4, "sort": 1, "value": "compadreas (t\u00fa) - compadre\u00e1s (vos)"}, {"form": "s3", "group": "indicative/present", "group_sort": 4, "sort": 2, "value": "compadrea"}, {"form": "p1", "group": "indicative/present", "group_sort": 4, "sort": 3, "value": "compadreamos"}, {"form": "p2", "group": "indicative/present", "group_sort": 4, "sort": 4, "value": "compadre\u00e1is"}, {"form": "p3", "group": "indicative/present", "group_sort": 4, "sort": 5, "value": "compadrean"}, {"form": "s1", "group": "indicative/imperfect", "group_sort": 5, "sort": 0, "value": "compadreaba"}, {"form": "s2", "group": "indicative/imperfect", "group_sort": 5, "sort": 1, "value": "compadreabas"}, {"form": "s3", "group": "indicative/imperfect", "group_sort": 5, "sort": 2, "value": "compadreaba"}, {"form": "p1", "group": "indicative/imperfect", "group_sort": 5, "sort": 3, "value": "compadre\u00e1bamos"}, {"form": "p2", "group": "indicative/imperfect", "group_sort": 5, "sort": 4, "value": "compadreabais"}, {"form": "p3", "group": "indicative/imperfect", "group_sort": 5, "sort": 5, "value": "compadreaban"}, {"form": "s1", "group": "indicative/preterite", "group_sort": 6, "sort": 0, "value": "compadre\u00e9"}, {"form": "s2", "group": "indicative/preterite", "group_sort": 6, "sort": 1, "value": "compadreaste"}, {"form": "s3", "group": "indicative/preterite", "group_sort": 6, "sort": 2, "value": "compadre\u00f3"}, {"form": "p1", "group": "indicative/preterite", "group_sort": 6, "sort": 3, "value": "compadreamos"}, {"form": "p2", "group": "indicative/preterite", "group_sort": 6, "sort": 4, "value": "compadreasteis"}, {"form": "p3", "group": "indicative/preterite", "group_sort": 6, "sort": 5, "value": "compadrearon"}, {"form": "s1", "group": "indicative/future", "group_sort": 7, "sort": 0, "value": "compadrear\u00e9"}, {"form": "s2", "group": "indicative/future", "group_sort": 7, "sort": 1, "value": "compadrear\u00e1s"}, {"form": "s3", "group": "indicative/future", "group_sort": 7, "sort": 2, "value": "compadrear\u00e1"}, {"form": "p1", "group": "indicative/future", "group_sort": 7, "sort": 3, "value": "compadrearemos"}, {"form": "p2", "group": "indicative/future", "group_sort": 7, "sort": 4, "value": "compadrear\u00e9is"}, {"form": "p3", "group": "indicative/future", "group_sort": 7, "sort": 5, "value": "compadrear\u00e1n"}, {"form": "s1", "group": "indicative/conditional", "group_sort": 8, "sort": 0, "value": "compadrear\u00eda"}, {"form": "s2", "group": "indicative/conditional", "group_sort": 8, "sort": 1, "value": "compadrear\u00edas"}, {"form": "s3", "group": "indicative/conditional", "group_sort": 8, "sort": 2, "value": "compadrear\u00eda"}, {"form": "p1", "group": "indicative/conditional", "group_sort": 8, "sort": 3, "value": "compadrear\u00edamos"}, {"form": "p2", "group": "indicative/conditional", "group_sort": 8, "sort": 4, "value": "compadrear\u00edais"}, {"form": "p3", "group": "indicative/conditional", "group_sort": 8, "sort": 5, "value": "compadrear\u00edan"}, {"form": "s1", "group": "subjunctive/present", "group_sort": 9, "sort": 0, "value": "compadree"}, {"form": "s2", "group": "subjunctive/present", "group_sort": 9, "sort": 1, "value": "compadrees (t\u00fa) - compadre\u00e9s (vos)"}, {"form": "s3", "group": "subjunctive/present", "group_sort": 9, "sort": 2, "value": "compadree"}, {"form": "p1", "group": "subjunctive/present", "group_sort": 9, "sort": 3, "value": "compadreemos"}, {"form": "p2", "group": "subjunctive/present", "group_sort": 9, "sort": 4, "value": "compadre\u00e9is"}, {"form": "p3", "group": "subjunctive/present", "group_sort": 9, "sort": 5, "value": "compadreen"}, {"form": "s1", "group": "subjunctive/imperfect_ra", "group_sort": 10, "sort": 0, "value": "compadreara"}, {"form": "s2", "group": "subjunctive/imperfect_ra", "group_sort": 10, "sort": 1, "value": "compadrearas"}, {"form": "s3", "group": "subjunctive/imperfect_ra", "group_sort": 10, "sort": 2, "value": "compadreara"}, {"form": "p1", "group": "subjunctive/imperfect_ra", "group_sort": 10, "sort": 3, "value": "compadre\u00e1ramos"}, {"form": "p2", "group": "subjunctive/imperfect_ra", "group_sort": 10, "sort": 4, "value": "compadrearais"}, {"form": "p3", "group": "subjunctive/imperfect_ra", "group_sort": 10, "sort": 5, "value": "compadrearan"}, {"form": "s1", "group": "subjunctive/imperfect_se", "group_sort": 11, "sort": 0, "value": "compadrease"}, {"form": "s2", "group": "subjunctive/imperfect_se", "group_sort": 11, "sort": 1, "value": "compadreases"}, {"form": "s3", "group": "subjunctive/imperfect_se", "group_sort": 11, "sort": 2, "value": "compadrease"}, {"form": "p1", "group": "subjunctive/imperfect_se", "group_sort": 11, "sort": 3, "value": "compadre\u00e1semos"}, {"form": "p2", "group": "subjunctive/imperfect_se", "group_sort": 11, "sort": 4, "value": "compadreaseis"}, {"form": "p3", "group": "subjunctive/imperfect_se", "group_sort": 11, "sort": 5, "value": "compadreasen"}, {"form": "s1", "group": "subjunctive/future", "group_sort": 12, "sort": 0, "value": "compadreare"}, {"form": "s2", "group": "subjunctive/future", "group_sort": 12, "sort": 1, "value": "compadreares"}, {"form": "s3", "group": "subjunctive/future", "group_sort": 12, "sort": 2, "value": "compadreare"}, {"form": "p1", "group": "subjunctive/future", "group_sort": 12, "sort": 3, "value": "compadre\u00e1remos"}, {"form": "p2", "group": "subjunctive/future", "group_sort": 12, "sort": 4, "value": "compadreareis"}, {"form": "p3", "group": "subjunctive/future", "group_sort": 12, "sort": 5, "value": "compadrearen"}, {"form": "s1", "group": "imperative/affirmative", "group_sort": 13, "sort": 0, "value": ""}, {"form": "s2", "group": "imperative/affirmative", "group_sort": 13, "sort": 1, "value": "compadrea (t\u00fa) - compadre\u00e1 (vos)"}, {"form": "s3", "group": "imperative/affirmative", "group_sort": 13, "sort": 2, "value": "compadree"}, {"form": "p1", "group": "imperative/affirmative", "group_sort": 13, "sort": 3, "value": "compadreemos"}, {"form": "p2", "group": "imperative/affirmative", "group_sort": 13, "sort": 4, "value": "compadread"}, {"form": "p3", "group": "imperative/affirmative", "group_sort": 13, "sort": 5, "value": "compadreen"}, {"form": "s1", "group": "imperative/negative", "group_sort": 14, "sort": 0, "value": ""}, {"form": "s2", "group": "imperative/negative", "group_sort": 14, "sort": 1, "value": "no compadrees"}, {"form": "s3", "group": "imperative/negative", "group_sort": 14, "sort": 2, "value": "no compadree"}, {"form": "p1", "group": "imperative/negative", "group_sort": 14, "sort": 3, "value": "no compadreemos"}, {"form": "p2", "group": "imperative/negative", "group_sort": 14, "sort": 4, "value": "no compadre\u00e9is"}, {"form": "p3", "group": "imperative/negative", "group_sort": 14, "sort": 5, "value": "no compadreen"}], "definitions": ["To buddy up", "(reflexive) to strut; show off"], "description": "compadrear (first-person singular present compadreo, first-person singular preterite compadre\u00e9, past participle compadreado)", "etymology": "compadre + -ear", "page_id": 6968617, "pronunciations": ["IPA(key): /kompad\u027ee\u02c8a\u027e/, [k\u00f5mpa\u00f0\u027ee\u02c8a\u027e]"], "related": [], "synonyms": [], "url": "https://en.wiktionary.org/?curid=6968617#Spanish", "word": "compadrear"}