{"conjugations": [{"group": "infinitive", "group_sort": 0, "sort": 0, "value": "concernir"}, {"group": "gerund", "group_sort": 1, "sort": 0, "value": "concerniendo"}, {"form": "masculine", "group": "pastparticiple/singular", "group_sort": 2, "sort": 0, "value": "concernido"}, {"form": "feminine", "group": "pastparticiple/singular", "group_sort": 2, "sort": 1, "value": "concernida"}, {"form": "masculine", "group": "pastparticiple/plural", "group_sort": 3, "sort": 0, "value": "concernidos"}, {"form": "feminine", "group": "pastparticiple/plural", "group_sort": 3, "sort": 1, "value": "concernidas"}, {"form": "s1", "group": "indicative/present", "group_sort": 4, "sort": 0, "value": "concierno"}, {"form": "s2", "group": "indicative/present", "group_sort": 4, "sort": 1, "value": "conciernes (t\u00fa) - concern\u00eds (vos)"}, {"form": "s3", "group": "indicative/present", "group_sort": 4, "sort": 2, "value": "concierne"}, {"form": "p1", "group": "indicative/present", "group_sort": 4, "sort": 3, "value": "concernimos"}, {"form": "p2", "group": "indicative/present", "group_sort": 4, "sort": 4, "value": "concern\u00eds"}, {"form": "p3", "group": "indicative/present", "group_sort": 4, "sort": 5, "value": "conciernen"}, {"form": "s1", "group": "indicative/imperfect", "group_sort": 5, "sort": 0, "value": "concern\u00eda"}, {"form": "s2", "group": "indicative/imperfect", "group_sort": 5, "sort": 1, "value": "concern\u00edas"}, {"form": "s3", "group": "indicative/imperfect", "group_sort": 5, "sort": 2, "value": "concern\u00eda"}, {"form": "p1", "group": "indicative/imperfect", "group_sort": 5, "sort": 3, "value": "concern\u00edamos"}, {"form": "p2", "group": "indicative/imperfect", "group_sort": 5, "sort": 4, "value": "concern\u00edais"}, {"form": "p3", "group": "indicative/imperfect", "group_sort": 5, "sort": 5, "value": "concern\u00edan"}, {"form": "s1", "group": "indicative/preterite", "group_sort": 6, "sort": 0, "value": "concern\u00ed"}, {"form": "s2", "group": "indicative/preterite", "group_sort": 6, "sort": 1, "value": "concerniste"}, {"form": "s3", "group": "indicative/preterite", "group_sort": 6, "sort": 2, "value": "concerni\u00f3"}, {"form": "p1", "group": "indicative/preterite", "group_sort": 6, "sort": 3, "value": "concernimos"}, {"form": "p2", "group": "indicative/preterite", "group_sort": 6, "sort": 4, "value": "concernisteis"}, {"form": "p3", "group": "indicative/preterite", "group_sort": 6, "sort": 5, "value": "concernieron"}, {"form": "s1", "group": "indicative/future", "group_sort": 7, "sort": 0, "value": "concernir\u00e9"}, {"form": "s2", "group": "indicative/future", "group_sort": 7, "sort": 1, "value": "concernir\u00e1s"}, {"form": "s3", "group": "indicative/future", "group_sort": 7, "sort": 2, "value": "concernir\u00e1"}, {"form": "p1", "group": "indicative/future", "group_sort": 7, "sort": 3, "value": "concerniremos"}, {"form": "p2", "group": "indicative/future", "group_sort": 7, "sort": 4, "value": "concernir\u00e9is"}, {"form": "p3", "group": "indicative/future", "group_sort": 7, "sort": 5, "value": "concernir\u00e1n"}, {"form": "s1", "group": "indicative/conditional", "group_sort": 8, "sort": 0, "value": "concernir\u00eda"}, {"form": "s2", "group": "indicative/conditional", "group_sort": 8, "sort": 1, "value": "concernir\u00edas"}, {"form": "s3", "group": "indicative/conditional", "group_sort": 8, "sort": 2, "value": "concernir\u00eda"}, {"form": "p1", "group": "indicative/conditional", "group_sort": 8, "sort": 3, "value": "concernir\u00edamos"}, {"form": "p2", "group": "indicative/conditional", "group_sort": 8, "sort": 4, "value": "concernir\u00edais"}, {"form": "p3", "group": "indicative/conditional", "group_sort": 8, "sort": 5, "value": "concernir\u00edan"}, {"form": "s1", "group": "subjunctive/present", "group_sort": 9, "sort": 0, "value": "concierna"}, {"form": "s2", "group": "subjunctive/present", "group_sort": 9, "sort": 1, "value": "conciernas"}, {"form": "s3", "group": "subjunctive/present", "group_sort": 9, "sort": 2, "value": "concierna"}, {"form": "p1", "group": "subjunctive/present", "group_sort": 9, "sort": 3, "value": "concernamos"}, {"form": "p2", "group": "subjunctive/present", "group_sort": 9, "sort": 4, "value": "concern\u00e1is"}, {"form": "p3", "group": "subjunctive/present", "group_sort": 9, "sort": 5, "value": "conciernan"}, {"form": "s1", "group": "subjunctive/imperfect_ra", "group_sort": 10, "sort": 0, "value": "concerniera"}, {"form": "s2", "group": "subjunctive/imperfect_ra", "group_sort": 10, "sort": 1, "value": "concernieras"}, {"form": "s3", "group": "subjunctive/imperfect_ra", "group_sort": 10, "sort": 2, "value": "concerniera"}, {"form": "p1", "group": "subjunctive/imperfect_ra", "group_sort": 10, "sort": 3, "value": "concerni\u00e9ramos"}, {"form": "p2", "group": "subjunctive/imperfect_ra", "group_sort": 10, "sort": 4, "value": "concernierais"}, {"form": "p3", "group": "subjunctive/imperfect_ra", "group_sort": 10, "sort": 5, "value": "concernieran"}, {"form": "s1", "group": "subjunctive/imperfect_se", "group_sort": 11, "sort": 0, "value": "concerniese"}, {"form": "s2", "group": "subjunctive/imperfect_se", "group_sort": 11, "sort": 1, "value": "concernieses"}, {"form": "s3", "group": "subjunctive/imperfect_se", "group_sort": 11, "sort": 2, "value": "concerniese"}, {"form": "p1", "group": "subjunctive/imperfect_se", "group_sort": 11, "sort": 3, "value": "concerni\u00e9semos"}, {"form": "p2", "group": "subjunctive/imperfect_se", "group_sort": 11, "sort": 4, "value": "concernieseis"}, {"form": "p3", "group": "subjunctive/imperfect_se", "group_sort": 11, "sort": 5, "value": "concerniesen"}, {"form": "s1", "group": "subjunctive/future", "group_sort": 12, "sort": 0, "value": "concerniere"}, {"form": "s2", "group": "subjunctive/future", "group_sort": 12, "sort": 1, "value": "concernieres"}, {"form": "s3", "group": "subjunctive/future", "group_sort": 12, "sort": 2, "value": "concerniere"}, {"form": "p1", "group": "subjunctive/future", "group_sort": 12, "sort": 3, "value": "concerni\u00e9remos"}, {"form": "p2", "group": "subjunctive/future", "group_sort": 12, "sort": 4, "value": "concerniereis"}, {"form": "p3", "group": "subjunctive/future", "group_sort": 12, "sort": 5, "value": "concernieren"}, {"form": "s1", "group": "imperative/affirmative", "group_sort": 13, "sort": 0, "value": ""}, {"form": "s2", "group": "imperative/affirmative", "group_sort": 13, "sort": 1, "value": "concierne (t\u00fa) - concern\u00ed (vos)"}, {"form": "s3", "group": "imperative/affirmative", "group_sort": 13, "sort": 2, "value": "concierna"}, {"form": "p1", "group": "imperative/affirmative", "group_sort": 13, "sort": 3, "value": "concernamos"}, {"form": "p2", "group": "imperative/affirmative", "group_sort": 13, "sort": 4, "value": "concernid"}, {"form": "p3", "group": "imperative/affirmative", "group_sort": 13, "sort": 5, "value": "conciernan"}, {"form": "s1", "group": "imperative/negative", "group_sort": 14, "sort": 0, "value": ""}, {"form": "s2", "group": "imperative/negative", "group_sort": 14, "sort": 1, "value": "no conciernas"}, {"form": "s3", "group": "imperative/negative", "group_sort": 14, "sort": 2, "value": "no concierna"}, {"form": "p1", "group": "imperative/negative", "group_sort": 14, "sort": 3, "value": "no concernamos"}, {"form": "p2", "group": "imperative/negative", "group_sort": 14, "sort": 4, "value": "no concern\u00e1is"}, {"form": "p3", "group": "imperative/negative", "group_sort": 14, "sort": 5, "value": "no conciernan"}], "definitions": ["to concern"], "description": "concernir (no first-person singular present, no first-person singular preterite, past participle concernido)", "etymology": "Borrowed from Medieval Latin concern\u014d, concernere (\u201cI distinguish, have respect to\u201d), from Latin concern\u014d (\u201cI mix, sift, or mingle together, as in an sieve\u201d), combined form of con- + cern\u014d (\u201cdistinguish\u201d).", "page_id": 565600, "pronunciations": ["(Castilian) IPA(key): /kon\u03b8er\u02c8ni\u027e/, [k\u00f5n\u031f\u03b8er\u02c8ni\u027e]"], "related": ["cernir", "discernir"], "synonyms": [], "url": "https://en.wiktionary.org/?curid=565600#Spanish", "word": "concernir"}