{"conjugations": [{"group": "infinitive", "group_sort": 0, "sort": 0, "value": "conceptualizar"}, {"group": "gerund", "group_sort": 1, "sort": 0, "value": "conceptualizando"}, {"form": "masculine", "group": "pastparticiple/singular", "group_sort": 2, "sort": 0, "value": "conceptualizado"}, {"form": "feminine", "group": "pastparticiple/singular", "group_sort": 2, "sort": 1, "value": "conceptualizada"}, {"form": "masculine", "group": "pastparticiple/plural", "group_sort": 3, "sort": 0, "value": "conceptualizados"}, {"form": "feminine", "group": "pastparticiple/plural", "group_sort": 3, "sort": 1, "value": "conceptualizadas"}, {"form": "s1", "group": "indicative/present", "group_sort": 4, "sort": 0, "value": "conceptualizo"}, {"form": "s2", "group": "indicative/present", "group_sort": 4, "sort": 1, "value": "conceptualizas (t\u00fa) - conceptualiz\u00e1s (vos)"}, {"form": "s3", "group": "indicative/present", "group_sort": 4, "sort": 2, "value": "conceptualiza"}, {"form": "p1", "group": "indicative/present", "group_sort": 4, "sort": 3, "value": "conceptualizamos"}, {"form": "p2", "group": "indicative/present", "group_sort": 4, "sort": 4, "value": "conceptualiz\u00e1is"}, {"form": "p3", "group": "indicative/present", "group_sort": 4, "sort": 5, "value": "conceptualizan"}, {"form": "s1", "group": "indicative/imperfect", "group_sort": 5, "sort": 0, "value": "conceptualizaba"}, {"form": "s2", "group": "indicative/imperfect", "group_sort": 5, "sort": 1, "value": "conceptualizabas"}, {"form": "s3", "group": "indicative/imperfect", "group_sort": 5, "sort": 2, "value": "conceptualizaba"}, {"form": "p1", "group": "indicative/imperfect", "group_sort": 5, "sort": 3, "value": "conceptualiz\u00e1bamos"}, {"form": "p2", "group": "indicative/imperfect", "group_sort": 5, "sort": 4, "value": "conceptualizabais"}, {"form": "p3", "group": "indicative/imperfect", "group_sort": 5, "sort": 5, "value": "conceptualizaban"}, {"form": "s1", "group": "indicative/preterite", "group_sort": 6, "sort": 0, "value": "conceptualic\u00e9"}, {"form": "s2", "group": "indicative/preterite", "group_sort": 6, "sort": 1, "value": "conceptualizaste"}, {"form": "s3", "group": "indicative/preterite", "group_sort": 6, "sort": 2, "value": "conceptualiz\u00f3"}, {"form": "p1", "group": "indicative/preterite", "group_sort": 6, "sort": 3, "value": "conceptualizamos"}, {"form": "p2", "group": "indicative/preterite", "group_sort": 6, "sort": 4, "value": "conceptualizasteis"}, {"form": "p3", "group": "indicative/preterite", "group_sort": 6, "sort": 5, "value": "conceptualizaron"}, {"form": "s1", "group": "indicative/future", "group_sort": 7, "sort": 0, "value": "conceptualizar\u00e9"}, {"form": "s2", "group": "indicative/future", "group_sort": 7, "sort": 1, "value": "conceptualizar\u00e1s"}, {"form": "s3", "group": "indicative/future", "group_sort": 7, "sort": 2, "value": "conceptualizar\u00e1"}, {"form": "p1", "group": "indicative/future", "group_sort": 7, "sort": 3, "value": "conceptualizaremos"}, {"form": "p2", "group": "indicative/future", "group_sort": 7, "sort": 4, "value": "conceptualizar\u00e9is"}, {"form": "p3", "group": "indicative/future", "group_sort": 7, "sort": 5, "value": "conceptualizar\u00e1n"}, {"form": "s1", "group": "indicative/conditional", "group_sort": 8, "sort": 0, "value": "conceptualizar\u00eda"}, {"form": "s2", "group": "indicative/conditional", "group_sort": 8, "sort": 1, "value": "conceptualizar\u00edas"}, {"form": "s3", "group": "indicative/conditional", "group_sort": 8, "sort": 2, "value": "conceptualizar\u00eda"}, {"form": "p1", "group": "indicative/conditional", "group_sort": 8, "sort": 3, "value": "conceptualizar\u00edamos"}, {"form": "p2", "group": "indicative/conditional", "group_sort": 8, "sort": 4, "value": "conceptualizar\u00edais"}, {"form": "p3", "group": "indicative/conditional", "group_sort": 8, "sort": 5, "value": "conceptualizar\u00edan"}, {"form": "s1", "group": "subjunctive/present", "group_sort": 9, "sort": 0, "value": "conceptualice"}, {"form": "s2", "group": "subjunctive/present", "group_sort": 9, "sort": 1, "value": "conceptualices (t\u00fa) - conceptualic\u00e9s (vos)"}, {"form": "s3", "group": "subjunctive/present", "group_sort": 9, "sort": 2, "value": "conceptualice"}, {"form": "p1", "group": "subjunctive/present", "group_sort": 9, "sort": 3, "value": "conceptualicemos"}, {"form": "p2", "group": "subjunctive/present", "group_sort": 9, "sort": 4, "value": "conceptualic\u00e9is"}, {"form": "p3", "group": "subjunctive/present", "group_sort": 9, "sort": 5, "value": "conceptualicen"}, {"form": "s1", "group": "subjunctive/imperfect_ra", "group_sort": 10, "sort": 0, "value": "conceptualizara"}, {"form": "s2", "group": "subjunctive/imperfect_ra", "group_sort": 10, "sort": 1, "value": "conceptualizaras"}, {"form": "s3", "group": "subjunctive/imperfect_ra", "group_sort": 10, "sort": 2, "value": "conceptualizara"}, {"form": "p1", "group": "subjunctive/imperfect_ra", "group_sort": 10, "sort": 3, "value": "conceptualiz\u00e1ramos"}, {"form": "p2", "group": "subjunctive/imperfect_ra", "group_sort": 10, "sort": 4, "value": "conceptualizarais"}, {"form": "p3", "group": "subjunctive/imperfect_ra", "group_sort": 10, "sort": 5, "value": "conceptualizaran"}, {"form": "s1", "group": "subjunctive/imperfect_se", "group_sort": 11, "sort": 0, "value": "conceptualizase"}, {"form": "s2", "group": "subjunctive/imperfect_se", "group_sort": 11, "sort": 1, "value": "conceptualizases"}, {"form": "s3", "group": "subjunctive/imperfect_se", "group_sort": 11, "sort": 2, "value": "conceptualizase"}, {"form": "p1", "group": "subjunctive/imperfect_se", "group_sort": 11, "sort": 3, "value": "conceptualiz\u00e1semos"}, {"form": "p2", "group": "subjunctive/imperfect_se", "group_sort": 11, "sort": 4, "value": "conceptualizaseis"}, {"form": "p3", "group": "subjunctive/imperfect_se", "group_sort": 11, "sort": 5, "value": "conceptualizasen"}, {"form": "s1", "group": "subjunctive/future", "group_sort": 12, "sort": 0, "value": "conceptualizare"}, {"form": "s2", "group": "subjunctive/future", "group_sort": 12, "sort": 1, "value": "conceptualizares"}, {"form": "s3", "group": "subjunctive/future", "group_sort": 12, "sort": 2, "value": "conceptualizare"}, {"form": "p1", "group": "subjunctive/future", "group_sort": 12, "sort": 3, "value": "conceptualiz\u00e1remos"}, {"form": "p2", "group": "subjunctive/future", "group_sort": 12, "sort": 4, "value": "conceptualizareis"}, {"form": "p3", "group": "subjunctive/future", "group_sort": 12, "sort": 5, "value": "conceptualizaren"}, {"form": "s1", "group": "imperative/affirmative", "group_sort": 13, "sort": 0, "value": ""}, {"form": "s2", "group": "imperative/affirmative", "group_sort": 13, "sort": 1, "value": "conceptualiza (t\u00fa) - conceptualiz\u00e1 (vos)"}, {"form": "s3", "group": "imperative/affirmative", "group_sort": 13, "sort": 2, "value": "conceptualice"}, {"form": "p1", "group": "imperative/affirmative", "group_sort": 13, "sort": 3, "value": "conceptualicemos"}, {"form": "p2", "group": "imperative/affirmative", "group_sort": 13, "sort": 4, "value": "conceptualizad"}, {"form": "p3", "group": "imperative/affirmative", "group_sort": 13, "sort": 5, "value": "conceptualicen"}, {"form": "s1", "group": "imperative/negative", "group_sort": 14, "sort": 0, "value": ""}, {"form": "s2", "group": "imperative/negative", "group_sort": 14, "sort": 1, "value": "no conceptualices"}, {"form": "s3", "group": "imperative/negative", "group_sort": 14, "sort": 2, "value": "no conceptualice"}, {"form": "p1", "group": "imperative/negative", "group_sort": 14, "sort": 3, "value": "no conceptualicemos"}, {"form": "p2", "group": "imperative/negative", "group_sort": 14, "sort": 4, "value": "no conceptualic\u00e9is"}, {"form": "p3", "group": "imperative/negative", "group_sort": 14, "sort": 5, "value": "no conceptualicen"}], "definitions": ["to conceptualize"], "description": "conceptualizar (first-person singular present conceptualizo, first-person singular preterite conceptualic\u00e9, past participle conceptualizado)", "etymology": null, "page_id": 1511687, "pronunciations": [], "related": ["concepto"], "synonyms": [], "url": "https://en.wiktionary.org/?curid=1511687#Spanish", "word": "conceptualizar"}