{"conjugations": [{"group": "infinitive", "group_sort": 0, "sort": 0, "value": "conceptuar"}, {"group": "gerund", "group_sort": 1, "sort": 0, "value": "conceptuando"}, {"form": "masculine", "group": "pastparticiple/singular", "group_sort": 2, "sort": 0, "value": "conceptuado"}, {"form": "feminine", "group": "pastparticiple/singular", "group_sort": 2, "sort": 1, "value": "conceptuada"}, {"form": "masculine", "group": "pastparticiple/plural", "group_sort": 3, "sort": 0, "value": "conceptuados"}, {"form": "feminine", "group": "pastparticiple/plural", "group_sort": 3, "sort": 1, "value": "conceptuadas"}, {"form": "s1", "group": "indicative/present", "group_sort": 4, "sort": 0, "value": "concept\u00fao"}, {"form": "s2", "group": "indicative/present", "group_sort": 4, "sort": 1, "value": "concept\u00faas (t\u00fa) - conceptu\u00e1s (vos)"}, {"form": "s3", "group": "indicative/present", "group_sort": 4, "sort": 2, "value": "concept\u00faa"}, {"form": "p1", "group": "indicative/present", "group_sort": 4, "sort": 3, "value": "conceptuamos"}, {"form": "p2", "group": "indicative/present", "group_sort": 4, "sort": 4, "value": "conceptu\u00e1is"}, {"form": "p3", "group": "indicative/present", "group_sort": 4, "sort": 5, "value": "concept\u00faan"}, {"form": "s1", "group": "indicative/imperfect", "group_sort": 5, "sort": 0, "value": "conceptuaba"}, {"form": "s2", "group": "indicative/imperfect", "group_sort": 5, "sort": 1, "value": "conceptuabas"}, {"form": "s3", "group": "indicative/imperfect", "group_sort": 5, "sort": 2, "value": "conceptuaba"}, {"form": "p1", "group": "indicative/imperfect", "group_sort": 5, "sort": 3, "value": "conceptu\u00e1bamos"}, {"form": "p2", "group": "indicative/imperfect", "group_sort": 5, "sort": 4, "value": "conceptuabais"}, {"form": "p3", "group": "indicative/imperfect", "group_sort": 5, "sort": 5, "value": "conceptuaban"}, {"form": "s1", "group": "indicative/preterite", "group_sort": 6, "sort": 0, "value": "conceptu\u00e9"}, {"form": "s2", "group": "indicative/preterite", "group_sort": 6, "sort": 1, "value": "conceptuaste"}, {"form": "s3", "group": "indicative/preterite", "group_sort": 6, "sort": 2, "value": "conceptu\u00f3"}, {"form": "p1", "group": "indicative/preterite", "group_sort": 6, "sort": 3, "value": "conceptuamos"}, {"form": "p2", "group": "indicative/preterite", "group_sort": 6, "sort": 4, "value": "conceptuasteis"}, {"form": "p3", "group": "indicative/preterite", "group_sort": 6, "sort": 5, "value": "conceptuaron"}, {"form": "s1", "group": "indicative/future", "group_sort": 7, "sort": 0, "value": "conceptuar\u00e9"}, {"form": "s2", "group": "indicative/future", "group_sort": 7, "sort": 1, "value": "conceptuar\u00e1s"}, {"form": "s3", "group": "indicative/future", "group_sort": 7, "sort": 2, "value": "conceptuar\u00e1"}, {"form": "p1", "group": "indicative/future", "group_sort": 7, "sort": 3, "value": "conceptuaremos"}, {"form": "p2", "group": "indicative/future", "group_sort": 7, "sort": 4, "value": "conceptuar\u00e9is"}, {"form": "p3", "group": "indicative/future", "group_sort": 7, "sort": 5, "value": "conceptuar\u00e1n"}, {"form": "s1", "group": "indicative/conditional", "group_sort": 8, "sort": 0, "value": "conceptuar\u00eda"}, {"form": "s2", "group": "indicative/conditional", "group_sort": 8, "sort": 1, "value": "conceptuar\u00edas"}, {"form": "s3", "group": "indicative/conditional", "group_sort": 8, "sort": 2, "value": "conceptuar\u00eda"}, {"form": "p1", "group": "indicative/conditional", "group_sort": 8, "sort": 3, "value": "conceptuar\u00edamos"}, {"form": "p2", "group": "indicative/conditional", "group_sort": 8, "sort": 4, "value": "conceptuar\u00edais"}, {"form": "p3", "group": "indicative/conditional", "group_sort": 8, "sort": 5, "value": "conceptuar\u00edan"}, {"form": "s1", "group": "subjunctive/present", "group_sort": 9, "sort": 0, "value": "concept\u00fae"}, {"form": "s2", "group": "subjunctive/present", "group_sort": 9, "sort": 1, "value": "concept\u00faes (t\u00fa) - conceptu\u00e9s (vos)"}, {"form": "s3", "group": "subjunctive/present", "group_sort": 9, "sort": 2, "value": "concept\u00fae"}, {"form": "p1", "group": "subjunctive/present", "group_sort": 9, "sort": 3, "value": "conceptuemos"}, {"form": "p2", "group": "subjunctive/present", "group_sort": 9, "sort": 4, "value": "conceptu\u00e9is"}, {"form": "p3", "group": "subjunctive/present", "group_sort": 9, "sort": 5, "value": "concept\u00faen"}, {"form": "s1", "group": "subjunctive/imperfect_ra", "group_sort": 10, "sort": 0, "value": "conceptuara"}, {"form": "s2", "group": "subjunctive/imperfect_ra", "group_sort": 10, "sort": 1, "value": "conceptuaras"}, {"form": "s3", "group": "subjunctive/imperfect_ra", "group_sort": 10, "sort": 2, "value": "conceptuara"}, {"form": "p1", "group": "subjunctive/imperfect_ra", "group_sort": 10, "sort": 3, "value": "conceptu\u00e1ramos"}, {"form": "p2", "group": "subjunctive/imperfect_ra", "group_sort": 10, "sort": 4, "value": "conceptuarais"}, {"form": "p3", "group": "subjunctive/imperfect_ra", "group_sort": 10, "sort": 5, "value": "conceptuaran"}, {"form": "s1", "group": "subjunctive/imperfect_se", "group_sort": 11, "sort": 0, "value": "conceptuase"}, {"form": "s2", "group": "subjunctive/imperfect_se", "group_sort": 11, "sort": 1, "value": "conceptuases"}, {"form": "s3", "group": "subjunctive/imperfect_se", "group_sort": 11, "sort": 2, "value": "conceptuase"}, {"form": "p1", "group": "subjunctive/imperfect_se", "group_sort": 11, "sort": 3, "value": "conceptu\u00e1semos"}, {"form": "p2", "group": "subjunctive/imperfect_se", "group_sort": 11, "sort": 4, "value": "conceptuaseis"}, {"form": "p3", "group": "subjunctive/imperfect_se", "group_sort": 11, "sort": 5, "value": "conceptuasen"}, {"form": "s1", "group": "subjunctive/future", "group_sort": 12, "sort": 0, "value": "conceptuare"}, {"form": "s2", "group": "subjunctive/future", "group_sort": 12, "sort": 1, "value": "conceptuares"}, {"form": "s3", "group": "subjunctive/future", "group_sort": 12, "sort": 2, "value": "conceptuare"}, {"form": "p1", "group": "subjunctive/future", "group_sort": 12, "sort": 3, "value": "conceptu\u00e1remos"}, {"form": "p2", "group": "subjunctive/future", "group_sort": 12, "sort": 4, "value": "conceptuareis"}, {"form": "p3", "group": "subjunctive/future", "group_sort": 12, "sort": 5, "value": "conceptuaren"}, {"form": "s1", "group": "imperative/affirmative", "group_sort": 13, "sort": 0, "value": ""}, {"form": "s2", "group": "imperative/affirmative", "group_sort": 13, "sort": 1, "value": "concept\u00faa (t\u00fa) - conceptu\u00e1 (vos)"}, {"form": "s3", "group": "imperative/affirmative", "group_sort": 13, "sort": 2, "value": "concept\u00fae"}, {"form": "p1", "group": "imperative/affirmative", "group_sort": 13, "sort": 3, "value": "conceptuemos"}, {"form": "p2", "group": "imperative/affirmative", "group_sort": 13, "sort": 4, "value": "conceptuad"}, {"form": "p3", "group": "imperative/affirmative", "group_sort": 13, "sort": 5, "value": "concept\u00faen"}, {"form": "s1", "group": "imperative/negative", "group_sort": 14, "sort": 0, "value": ""}, {"form": "s2", "group": "imperative/negative", "group_sort": 14, "sort": 1, "value": "no concept\u00faes"}, {"form": "s3", "group": "imperative/negative", "group_sort": 14, "sort": 2, "value": "no concept\u00fae"}, {"form": "p1", "group": "imperative/negative", "group_sort": 14, "sort": 3, "value": "no conceptuemos"}, {"form": "p2", "group": "imperative/negative", "group_sort": 14, "sort": 4, "value": "no conceptu\u00e9is"}, {"form": "p3", "group": "imperative/negative", "group_sort": 14, "sort": 5, "value": "no concept\u00faen"}], "definitions": ["to deem, judge"], "description": "conceptuar (first-person singular present concept\u00fao, first-person singular preterite conceptu\u00e9, past participle conceptuado)", "etymology": null, "page_id": 5697501, "pronunciations": ["(Castilian) IPA(key): /kon\u03b8eb\u02c8twa\u027e/, [k\u00f5n\u031f\u03b8e\u03b2\u02c8t\u032awa\u027e]"], "related": [], "synonyms": [], "url": "https://en.wiktionary.org/?curid=5697501#Spanish", "word": "conceptuar"}