{"conjugations": [{"group": "infinitive", "group_sort": 0, "sort": 0, "value": "conferenciar"}, {"group": "gerund", "group_sort": 1, "sort": 0, "value": "conferenciando"}, {"form": "masculine", "group": "pastparticiple/singular", "group_sort": 2, "sort": 0, "value": "conferenciado"}, {"form": "feminine", "group": "pastparticiple/singular", "group_sort": 2, "sort": 1, "value": "conferenciada"}, {"form": "masculine", "group": "pastparticiple/plural", "group_sort": 3, "sort": 0, "value": "conferenciados"}, {"form": "feminine", "group": "pastparticiple/plural", "group_sort": 3, "sort": 1, "value": "conferenciadas"}, {"form": "s1", "group": "indicative/present", "group_sort": 4, "sort": 0, "value": "conferencio"}, {"form": "s2", "group": "indicative/present", "group_sort": 4, "sort": 1, "value": "conferencias (t\u00fa) - conferenci\u00e1s (vos)"}, {"form": "s3", "group": "indicative/present", "group_sort": 4, "sort": 2, "value": "conferencia"}, {"form": "p1", "group": "indicative/present", "group_sort": 4, "sort": 3, "value": "conferenciamos"}, {"form": "p2", "group": "indicative/present", "group_sort": 4, "sort": 4, "value": "conferenci\u00e1is"}, {"form": "p3", "group": "indicative/present", "group_sort": 4, "sort": 5, "value": "conferencian"}, {"form": "s1", "group": "indicative/imperfect", "group_sort": 5, "sort": 0, "value": "conferenciaba"}, {"form": "s2", "group": "indicative/imperfect", "group_sort": 5, "sort": 1, "value": "conferenciabas"}, {"form": "s3", "group": "indicative/imperfect", "group_sort": 5, "sort": 2, "value": "conferenciaba"}, {"form": "p1", "group": "indicative/imperfect", "group_sort": 5, "sort": 3, "value": "conferenci\u00e1bamos"}, {"form": "p2", "group": "indicative/imperfect", "group_sort": 5, "sort": 4, "value": "conferenciabais"}, {"form": "p3", "group": "indicative/imperfect", "group_sort": 5, "sort": 5, "value": "conferenciaban"}, {"form": "s1", "group": "indicative/preterite", "group_sort": 6, "sort": 0, "value": "conferenci\u00e9"}, {"form": "s2", "group": "indicative/preterite", "group_sort": 6, "sort": 1, "value": "conferenciaste"}, {"form": "s3", "group": "indicative/preterite", "group_sort": 6, "sort": 2, "value": "conferenci\u00f3"}, {"form": "p1", "group": "indicative/preterite", "group_sort": 6, "sort": 3, "value": "conferenciamos"}, {"form": "p2", "group": "indicative/preterite", "group_sort": 6, "sort": 4, "value": "conferenciasteis"}, {"form": "p3", "group": "indicative/preterite", "group_sort": 6, "sort": 5, "value": "conferenciaron"}, {"form": "s1", "group": "indicative/future", "group_sort": 7, "sort": 0, "value": "conferenciar\u00e9"}, {"form": "s2", "group": "indicative/future", "group_sort": 7, "sort": 1, "value": "conferenciar\u00e1s"}, {"form": "s3", "group": "indicative/future", "group_sort": 7, "sort": 2, "value": "conferenciar\u00e1"}, {"form": "p1", "group": "indicative/future", "group_sort": 7, "sort": 3, "value": "conferenciaremos"}, {"form": "p2", "group": "indicative/future", "group_sort": 7, "sort": 4, "value": "conferenciar\u00e9is"}, {"form": "p3", "group": "indicative/future", "group_sort": 7, "sort": 5, "value": "conferenciar\u00e1n"}, {"form": "s1", "group": "indicative/conditional", "group_sort": 8, "sort": 0, "value": "conferenciar\u00eda"}, {"form": "s2", "group": "indicative/conditional", "group_sort": 8, "sort": 1, "value": "conferenciar\u00edas"}, {"form": "s3", "group": "indicative/conditional", "group_sort": 8, "sort": 2, "value": "conferenciar\u00eda"}, {"form": "p1", "group": "indicative/conditional", "group_sort": 8, "sort": 3, "value": "conferenciar\u00edamos"}, {"form": "p2", "group": "indicative/conditional", "group_sort": 8, "sort": 4, "value": "conferenciar\u00edais"}, {"form": "p3", "group": "indicative/conditional", "group_sort": 8, "sort": 5, "value": "conferenciar\u00edan"}, {"form": "s1", "group": "subjunctive/present", "group_sort": 9, "sort": 0, "value": "conferencie"}, {"form": "s2", "group": "subjunctive/present", "group_sort": 9, "sort": 1, "value": "conferencies (t\u00fa) - conferenci\u00e9s (vos)"}, {"form": "s3", "group": "subjunctive/present", "group_sort": 9, "sort": 2, "value": "conferencie"}, {"form": "p1", "group": "subjunctive/present", "group_sort": 9, "sort": 3, "value": "conferenciemos"}, {"form": "p2", "group": "subjunctive/present", "group_sort": 9, "sort": 4, "value": "conferenci\u00e9is"}, {"form": "p3", "group": "subjunctive/present", "group_sort": 9, "sort": 5, "value": "conferencien"}, {"form": "s1", "group": "subjunctive/imperfect_ra", "group_sort": 10, "sort": 0, "value": "conferenciara"}, {"form": "s2", "group": "subjunctive/imperfect_ra", "group_sort": 10, "sort": 1, "value": "conferenciaras"}, {"form": "s3", "group": "subjunctive/imperfect_ra", "group_sort": 10, "sort": 2, "value": "conferenciara"}, {"form": "p1", "group": "subjunctive/imperfect_ra", "group_sort": 10, "sort": 3, "value": "conferenci\u00e1ramos"}, {"form": "p2", "group": "subjunctive/imperfect_ra", "group_sort": 10, "sort": 4, "value": "conferenciarais"}, {"form": "p3", "group": "subjunctive/imperfect_ra", "group_sort": 10, "sort": 5, "value": "conferenciaran"}, {"form": "s1", "group": "subjunctive/imperfect_se", "group_sort": 11, "sort": 0, "value": "conferenciase"}, {"form": "s2", "group": "subjunctive/imperfect_se", "group_sort": 11, "sort": 1, "value": "conferenciases"}, {"form": "s3", "group": "subjunctive/imperfect_se", "group_sort": 11, "sort": 2, "value": "conferenciase"}, {"form": "p1", "group": "subjunctive/imperfect_se", "group_sort": 11, "sort": 3, "value": "conferenci\u00e1semos"}, {"form": "p2", "group": "subjunctive/imperfect_se", "group_sort": 11, "sort": 4, "value": "conferenciaseis"}, {"form": "p3", "group": "subjunctive/imperfect_se", "group_sort": 11, "sort": 5, "value": "conferenciasen"}, {"form": "s1", "group": "subjunctive/future", "group_sort": 12, "sort": 0, "value": "conferenciare"}, {"form": "s2", "group": "subjunctive/future", "group_sort": 12, "sort": 1, "value": "conferenciares"}, {"form": "s3", "group": "subjunctive/future", "group_sort": 12, "sort": 2, "value": "conferenciare"}, {"form": "p1", "group": "subjunctive/future", "group_sort": 12, "sort": 3, "value": "conferenci\u00e1remos"}, {"form": "p2", "group": "subjunctive/future", "group_sort": 12, "sort": 4, "value": "conferenciareis"}, {"form": "p3", "group": "subjunctive/future", "group_sort": 12, "sort": 5, "value": "conferenciaren"}, {"form": "s1", "group": "imperative/affirmative", "group_sort": 13, "sort": 0, "value": ""}, {"form": "s2", "group": "imperative/affirmative", "group_sort": 13, "sort": 1, "value": "conferencia (t\u00fa) - conferenci\u00e1 (vos)"}, {"form": "s3", "group": "imperative/affirmative", "group_sort": 13, "sort": 2, "value": "conferencie"}, {"form": "p1", "group": "imperative/affirmative", "group_sort": 13, "sort": 3, "value": "conferenciemos"}, {"form": "p2", "group": "imperative/affirmative", "group_sort": 13, "sort": 4, "value": "conferenciad"}, {"form": "p3", "group": "imperative/affirmative", "group_sort": 13, "sort": 5, "value": "conferencien"}, {"form": "s1", "group": "imperative/negative", "group_sort": 14, "sort": 0, "value": ""}, {"form": "s2", "group": "imperative/negative", "group_sort": 14, "sort": 1, "value": "no conferencies"}, {"form": "s3", "group": "imperative/negative", "group_sort": 14, "sort": 2, "value": "no conferencie"}, {"form": "p1", "group": "imperative/negative", "group_sort": 14, "sort": 3, "value": "no conferenciemos"}, {"form": "p2", "group": "imperative/negative", "group_sort": 14, "sort": 4, "value": "no conferenci\u00e9is"}, {"form": "p3", "group": "imperative/negative", "group_sort": 14, "sort": 5, "value": "no conferencien"}], "definitions": ["to confer"], "description": "conferenciar (first-person singular present conferencio, first-person singular preterite conferenci\u00e9, past participle conferenciado)", "etymology": "From conferencia.", "page_id": 6471039, "pronunciations": ["(Castilian) IPA(key): /konfe\u027een\u02c8\u03b8ja\u027e/, [k\u00f5\u0271fe\u027e\u1ebdn\u031f\u02c8\u03b8ja\u027e]"], "related": [], "synonyms": [], "url": "https://en.wiktionary.org/?curid=6471039#Spanish", "word": "conferenciar"}