{"conjugations": [{"group": "infinitive", "group_sort": 0, "sort": 0, "value": "cubicar"}, {"group": "gerund", "group_sort": 1, "sort": 0, "value": "cubicando"}, {"form": "masculine", "group": "pastparticiple/singular", "group_sort": 2, "sort": 0, "value": "cubicado"}, {"form": "feminine", "group": "pastparticiple/singular", "group_sort": 2, "sort": 1, "value": "cubicada"}, {"form": "masculine", "group": "pastparticiple/plural", "group_sort": 3, "sort": 0, "value": "cubicados"}, {"form": "feminine", "group": "pastparticiple/plural", "group_sort": 3, "sort": 1, "value": "cubicadas"}, {"form": "s1", "group": "indicative/present", "group_sort": 4, "sort": 0, "value": "cubico"}, {"form": "s2", "group": "indicative/present", "group_sort": 4, "sort": 1, "value": "cubicas (t\u00fa) - cubic\u00e1s (vos)"}, {"form": "s3", "group": "indicative/present", "group_sort": 4, "sort": 2, "value": "cubica"}, {"form": "p1", "group": "indicative/present", "group_sort": 4, "sort": 3, "value": "cubicamos"}, {"form": "p2", "group": "indicative/present", "group_sort": 4, "sort": 4, "value": "cubic\u00e1is"}, {"form": "p3", "group": "indicative/present", "group_sort": 4, "sort": 5, "value": "cubican"}, {"form": "s1", "group": "indicative/imperfect", "group_sort": 5, "sort": 0, "value": "cubicaba"}, {"form": "s2", "group": "indicative/imperfect", "group_sort": 5, "sort": 1, "value": "cubicabas"}, {"form": "s3", "group": "indicative/imperfect", "group_sort": 5, "sort": 2, "value": "cubicaba"}, {"form": "p1", "group": "indicative/imperfect", "group_sort": 5, "sort": 3, "value": "cubic\u00e1bamos"}, {"form": "p2", "group": "indicative/imperfect", "group_sort": 5, "sort": 4, "value": "cubicabais"}, {"form": "p3", "group": "indicative/imperfect", "group_sort": 5, "sort": 5, "value": "cubicaban"}, {"form": "s1", "group": "indicative/preterite", "group_sort": 6, "sort": 0, "value": "cubiqu\u00e9"}, {"form": "s2", "group": "indicative/preterite", "group_sort": 6, "sort": 1, "value": "cubicaste"}, {"form": "s3", "group": "indicative/preterite", "group_sort": 6, "sort": 2, "value": "cubic\u00f3"}, {"form": "p1", "group": "indicative/preterite", "group_sort": 6, "sort": 3, "value": "cubicamos"}, {"form": "p2", "group": "indicative/preterite", "group_sort": 6, "sort": 4, "value": "cubicasteis"}, {"form": "p3", "group": "indicative/preterite", "group_sort": 6, "sort": 5, "value": "cubicaron"}, {"form": "s1", "group": "indicative/future", "group_sort": 7, "sort": 0, "value": "cubicar\u00e9"}, {"form": "s2", "group": "indicative/future", "group_sort": 7, "sort": 1, "value": "cubicar\u00e1s"}, {"form": "s3", "group": "indicative/future", "group_sort": 7, "sort": 2, "value": "cubicar\u00e1"}, {"form": "p1", "group": "indicative/future", "group_sort": 7, "sort": 3, "value": "cubicaremos"}, {"form": "p2", "group": "indicative/future", "group_sort": 7, "sort": 4, "value": "cubicar\u00e9is"}, {"form": "p3", "group": "indicative/future", "group_sort": 7, "sort": 5, "value": "cubicar\u00e1n"}, {"form": "s1", "group": "indicative/conditional", "group_sort": 8, "sort": 0, "value": "cubicar\u00eda"}, {"form": "s2", "group": "indicative/conditional", "group_sort": 8, "sort": 1, "value": "cubicar\u00edas"}, {"form": "s3", "group": "indicative/conditional", "group_sort": 8, "sort": 2, "value": "cubicar\u00eda"}, {"form": "p1", "group": "indicative/conditional", "group_sort": 8, "sort": 3, "value": "cubicar\u00edamos"}, {"form": "p2", "group": "indicative/conditional", "group_sort": 8, "sort": 4, "value": "cubicar\u00edais"}, {"form": "p3", "group": "indicative/conditional", "group_sort": 8, "sort": 5, "value": "cubicar\u00edan"}, {"form": "s1", "group": "subjunctive/present", "group_sort": 9, "sort": 0, "value": "cubique"}, {"form": "s2", "group": "subjunctive/present", "group_sort": 9, "sort": 1, "value": "cubiques (t\u00fa) - cubiqu\u00e9s (vos)"}, {"form": "s3", "group": "subjunctive/present", "group_sort": 9, "sort": 2, "value": "cubique"}, {"form": "p1", "group": "subjunctive/present", "group_sort": 9, "sort": 3, "value": "cubiquemos"}, {"form": "p2", "group": "subjunctive/present", "group_sort": 9, "sort": 4, "value": "cubiqu\u00e9is"}, {"form": "p3", "group": "subjunctive/present", "group_sort": 9, "sort": 5, "value": "cubiquen"}, {"form": "s1", "group": "subjunctive/imperfect_ra", "group_sort": 10, "sort": 0, "value": "cubicara"}, {"form": "s2", "group": "subjunctive/imperfect_ra", "group_sort": 10, "sort": 1, "value": "cubicaras"}, {"form": "s3", "group": "subjunctive/imperfect_ra", "group_sort": 10, "sort": 2, "value": "cubicara"}, {"form": "p1", "group": "subjunctive/imperfect_ra", "group_sort": 10, "sort": 3, "value": "cubic\u00e1ramos"}, {"form": "p2", "group": "subjunctive/imperfect_ra", "group_sort": 10, "sort": 4, "value": "cubicarais"}, {"form": "p3", "group": "subjunctive/imperfect_ra", "group_sort": 10, "sort": 5, "value": "cubicaran"}, {"form": "s1", "group": "subjunctive/imperfect_se", "group_sort": 11, "sort": 0, "value": "cubicase"}, {"form": "s2", "group": "subjunctive/imperfect_se", "group_sort": 11, "sort": 1, "value": "cubicases"}, {"form": "s3", "group": "subjunctive/imperfect_se", "group_sort": 11, "sort": 2, "value": "cubicase"}, {"form": "p1", "group": "subjunctive/imperfect_se", "group_sort": 11, "sort": 3, "value": "cubic\u00e1semos"}, {"form": "p2", "group": "subjunctive/imperfect_se", "group_sort": 11, "sort": 4, "value": "cubicaseis"}, {"form": "p3", "group": "subjunctive/imperfect_se", "group_sort": 11, "sort": 5, "value": "cubicasen"}, {"form": "s1", "group": "subjunctive/future", "group_sort": 12, "sort": 0, "value": "cubicare"}, {"form": "s2", "group": "subjunctive/future", "group_sort": 12, "sort": 1, "value": "cubicares"}, {"form": "s3", "group": "subjunctive/future", "group_sort": 12, "sort": 2, "value": "cubicare"}, {"form": "p1", "group": "subjunctive/future", "group_sort": 12, "sort": 3, "value": "cubic\u00e1remos"}, {"form": "p2", "group": "subjunctive/future", "group_sort": 12, "sort": 4, "value": "cubicareis"}, {"form": "p3", "group": "subjunctive/future", "group_sort": 12, "sort": 5, "value": "cubicaren"}, {"form": "s1", "group": "imperative/affirmative", "group_sort": 13, "sort": 0, "value": ""}, {"form": "s2", "group": "imperative/affirmative", "group_sort": 13, "sort": 1, "value": "cubica (t\u00fa) - cubic\u00e1 (vos)"}, {"form": "s3", "group": "imperative/affirmative", "group_sort": 13, "sort": 2, "value": "cubique"}, {"form": "p1", "group": "imperative/affirmative", "group_sort": 13, "sort": 3, "value": "cubiquemos"}, {"form": "p2", "group": "imperative/affirmative", "group_sort": 13, "sort": 4, "value": "cubicad"}, {"form": "p3", "group": "imperative/affirmative", "group_sort": 13, "sort": 5, "value": "cubiquen"}, {"form": "s1", "group": "imperative/negative", "group_sort": 14, "sort": 0, "value": ""}, {"form": "s2", "group": "imperative/negative", "group_sort": 14, "sort": 1, "value": "no cubiques"}, {"form": "s3", "group": "imperative/negative", "group_sort": 14, "sort": 2, "value": "no cubique"}, {"form": "p1", "group": "imperative/negative", "group_sort": 14, "sort": 3, "value": "no cubiquemos"}, {"form": "p2", "group": "imperative/negative", "group_sort": 14, "sort": 4, "value": "no cubiqu\u00e9is"}, {"form": "p3", "group": "imperative/negative", "group_sort": 14, "sort": 5, "value": "no cubiquen"}], "definitions": ["(transitive, arithmetic) to cube (to raise to the third power)", "(transitive) to measure the volume of"], "description": "cubicar (first-person singular present cubico, first-person singular preterite cubiqu\u00e9, past participle cubicado)", "etymology": "c\u00fabico + -ar", "page_id": 1524954, "pronunciations": ["IPA(key): /kubi\u02c8ka\u027e/, [ku\u03b2i\u02c8ka\u027e]"], "related": ["cubo"], "synonyms": [], "url": "https://en.wiktionary.org/?curid=1524954#Spanish", "word": "cubicar"}